{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6672,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens abaixo: I. Toda crian\u00e7a e adolescente que estiver em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses. II. A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em pro-grama de acolhimento institucional n\u00e3o se prolon-gar\u00e1 por mais de 18 (dezoito) meses, salvo comprovada necessidade que atenda a seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria. III. Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente com a m\u00e3e ou o pai privado de liberdade, por meio de visitas peri\u00f3dicas promovidas pelo respons\u00e1vel ou, nas hip\u00f3teses de acolhimento institucional, pela entidade respons\u00e1vel, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Classifique-os em V (verdadeiro) e F (falso) e identifique abaixo a alternativa correta:","provas":[{"id":38739,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Assistente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1130168,"hashId":"86012d8faf7beb3a541c7d6e198175c0","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Toda crian\u00e7a e adolescente que estiver em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em pro-grama de acolhimento institucional n\u00e3o se prolon-gar\u00e1 por mais de 18 (dezoito) meses, salvo comprovada necessidade que atenda a seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente com a m\u00e3e ou o pai privado de liberdade, por meio de visitas peri\u00f3dicas promovidas pelo respons\u00e1vel ou, nas hip\u00f3teses de acolhimento institucional, pela entidade respons\u00e1vel, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Classifique-os em V (verdadeiro) e F (falso) e identifique abaixo a alternativa correta:<\/p>","resposta":4019683,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":4019682,"corpo":"V, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":4019683,"corpo":"F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":4019684,"corpo":"F, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":4019685,"corpo":"V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":4019686,"corpo":"F, V, F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1130168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, \u00e9 assegurado \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), exceto:","provas":[{"id":38739,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Assistente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1130172,"hashId":"1b5f6980f0d763e847081dac874058a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, \u00e9 assegurado \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), exceto:<\/p>","resposta":4019704,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":4019701,"corpo":"<p align=justify>Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.","id":4019702,"corpo":"<p align=justify>Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":4019703,"corpo":"<p align=justify>Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de um a quatro anos de idade.","id":4019704,"corpo":"<p align=justify>Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de um a quatro anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.","id":4019705,"corpo":"<p align=justify>Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1130172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos de Salgado, Polydoro e Ros\u00e1rio (2018), um dos aspectos importantes da Teoria Social Cognitiva reside na capacidade que uma pessoa tem de exercer um papel ativo em sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria por meio de cinco capacidades. Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas capacidades?","provas":[{"id":38763,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1130588,"hashId":"dc65429f7a29231ebaeac2da6c0465e4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os conceitos de Salgado, Polydoro e Ros\u00e1rio (2018), um dos aspectos importantes da Teoria Social Cognitiva reside na capacidade que uma pessoa tem de exercer um papel ativo em sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria por meio de cinco capacidades. Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas capacidades?<\/p>","resposta":4021643,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intencionalidade.","id":4021642,"corpo":"<p align=justify>Intencionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o.","id":4021643,"corpo":"<p align=justify>Internaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o.","id":4021644,"corpo":"<p align=justify>Antecipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autorregula\u00e7\u00e3o.","id":4021645,"corpo":"<p align=justify>Autorregula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autorreflex\u00e3o.","id":4021646,"corpo":"<p align=justify>Autorreflex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1130588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a no\u00e7\u00e3o de trabalho preconizada e esbo\u00e7ada por Sampaio (1998), respaldada em Leontiev (1978 in: Jacques; Codo, 2002), tem-se: \u201cTrabalho: atividade especificamente humana, que se realiza por meio de instrumentos, tendo por base a ____________ e a _____________, pois \u00e9 __________ desde o in\u00edcio. Implica em projeto, em transforma\u00e7\u00e3o da natureza e em transforma\u00e7\u00e3o permanente de seu __________, criador das pr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. O instrumento, mediatizando a atividade humana, permite que a atividade de cada um incorpore a experi\u00eancia da ______________\u201d. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":38766,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1130716,"hashId":"7842e81b8f59dab32892e8ad945e4079","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a no\u00e7\u00e3o de trabalho preconizada e esbo\u00e7ada por Sampaio (1998), respaldada em Leontiev (1978 in: Jacques; Codo, 2002), tem-se:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cTrabalho: atividade especificamente humana, que se realiza por meio de instrumentos, tendo por base a ____________ e a _____________, pois \u00e9 __________ desde o in\u00edcio. Implica em projeto, em transforma\u00e7\u00e3o da natureza e em transforma\u00e7\u00e3o permanente de seu __________, criador das pr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia. O instrumento, mediatizando a atividade humana, permite que a atividade de cada um incorpore a experi\u00eancia da ______________\u201d.\r\nAssinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":4022160,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida \u2013 sa\u00fade \u2013 social \u2013 agente \u2013 pessoa","id":4022158,"corpo":"<p align=justify>vida \u2013 sa\u00fade \u2013 social \u2013 agente \u2013 pessoa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vida \u2013 sa\u00fade \u2013 pr\u00f3pria \u2013 agente \u2013 criatura","id":4022159,"corpo":"<p align=justify>vida \u2013 sa\u00fade \u2013 pr\u00f3pria \u2013 agente \u2013 criatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coopera\u00e7\u00e3o \u2013 comunica\u00e7\u00e3o \u2013 social \u2013 agente \u2013 humanidade","id":4022160,"corpo":"<p align=justify>coopera\u00e7\u00e3o \u2013 comunica\u00e7\u00e3o \u2013 social \u2013 agente \u2013 humanidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coopera\u00e7\u00e3o \u2013 comunica\u00e7\u00e3o \u2013 viva \u2013 desejo \u2013 pessoa","id":4022161,"corpo":"<p align=justify>coopera\u00e7\u00e3o \u2013 comunica\u00e7\u00e3o \u2013 viva \u2013 desejo \u2013 pessoa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vida \u2013 sa\u00fade \u2013 dial\u00e9tica \u2013 desejo \u2013 humanidade","id":4022162,"corpo":"<p align=justify>vida \u2013 sa\u00fade \u2013 dial\u00e9tica \u2013 desejo \u2013 humanidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1130716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como chamamos o tipo de exposi\u00e7\u00e3o cuja caracter\u00edstica principal \u00e9 o fato de ser montado sobre rodas (\u00f4nibus ou carreta), constituindo-se em um evento itinerante?","provas":[{"id":38767,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1130725,"hashId":"47f0d6b42747deeab13fbb6b935737b8","enunciado":"<p align=justify>Como chamamos o tipo de exposi\u00e7\u00e3o cuja caracter\u00edstica principal \u00e9 o fato de ser\r\nmontado sobre rodas (\u00f4nibus ou carreta), constituindo-se em um evento itinerante?<\/p>","resposta":4022206,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Workshop.","id":4022203,"corpo":"<p align=justify>Workshop.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com\u00edcio.","id":4022204,"corpo":"<p align=justify>Com\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brainstorming.","id":4022205,"corpo":"<p align=justify>Brainstorming.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roadshow","id":4022206,"corpo":"<p align=justify>Roadshow<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jornada.","id":4022207,"corpo":"<p align=justify>Jornada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402781,"slug":"turismo-e-hotelaria-conceitos-basicos"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1130725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segmenta\u00e7\u00e3o psicogr\u00e1fica de mercado desenvolvida por Stanley C. Plog separa as caracter\u00edsticas de personalidades de turistas em aloc\u00eantricos e psicoc\u00eantricos. As caracter\u00edsticas abaixo referem-se a turistas aloc\u00eantricos, EXCETO:","provas":[{"id":38767,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1130731,"hashId":"4e14ee013669502576891928b66a9643","enunciado":"<p align=justify>A segmenta\u00e7\u00e3o psicogr\u00e1fica de mercado desenvolvida por Stanley C. Plog separa as\r\ncaracter\u00edsticas de personalidades de turistas em aloc\u00eantricos e psicoc\u00eantricos. As caracter\u00edsticas\r\nabaixo referem-se a turistas aloc\u00eantricos, EXCETO:<\/p>","resposta":4022235,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aventureiros.","id":4022233,"corpo":"<p align=justify>Aventureiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoconfiantes.","id":4022234,"corpo":"<p align=justify>Autoconfiantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gostam de multid\u00f5es.","id":4022235,"corpo":"<p align=justify>Gostam de multid\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exigentes.","id":4022236,"corpo":"<p align=justify>Exigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preferem destina\u00e7\u00f5es novas e diferentes.","id":4022237,"corpo":"<p align=justify>Preferem destina\u00e7\u00f5es novas e diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402782,"slug":"turismo-e-hotelaria-globalizacao"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1130731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias caracter\u00edsticas do produto tur\u00edstico, encontram-se elementos que caracterizam os servi\u00e7os de modo geral e alguns que o personalizam como um tipo de servi\u00e7o particular. Qual caracter\u00edstica abaixo N\u00c3O se refere a uma caracter\u00edstica do produto tur\u00edstico?","provas":[{"id":38767,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1130732,"hashId":"0222fe8c3310bc605fe324042ffcd1b6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Dentre as v\u00e1rias caracter\u00edsticas do produto tur\u00edstico, encontram-se elementos que\r\ncaracterizam os servi\u00e7os de modo geral e alguns que o personalizam como um tipo de servi\u00e7o\r\nparticular. Qual caracter\u00edstica abaixo N\u00c3O se refere a uma caracter\u00edstica do produto tur\u00edstico?<\/p><\/p><\/p>","resposta":4022239,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perecibilidade.","id":4022238,"corpo":"<p align=justify>Perecibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tangibilidade.","id":4022239,"corpo":"<p align=justify>Tangibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sazonalidade.","id":4022240,"corpo":"<p align=justify>Sazonalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subjetividade.","id":4022241,"corpo":"<p align=justify>Subjetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heterogeneidade.","id":4022242,"corpo":"<p align=justify>Heterogeneidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402782,"slug":"turismo-e-hotelaria-globalizacao"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1130732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais as caracter\u00edsticas do mercado-alvo forem conhecidas, maior ser\u00e1 a efic\u00e1cia das t\u00e9cnicas mercadol\u00f3gicas de publicidade e promo\u00e7\u00e3o. Podem ser identificados diversos n\u00edveis de segmenta\u00e7\u00e3o do mercado tur\u00edstico, efetuado de acordo com o grau de precis\u00e3o que se deseja para o esfor\u00e7o de marketing. Relacione a Coluna 1 com a Coluna 2 de acordo com os n\u00edveis de segmenta\u00e7\u00e3o de um mercado. Coluna 1 1. Marketing de Segmento. 2. Marketing de Nicho. 3. Marketing Local. 4. Marketing Individual. Coluna 2 ( ) \u00c9 definido por caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas ou territoriais. Em grupos de clientes como bairros, distritos ou condom\u00ednios s\u00e3o observadas caracter\u00edsticas semelhantes de consumo. ( ) As pessoas apresentam caracter\u00edsticas com maior grau de semelhan\u00e7a, podendo-se chegar a um n\u00edvel de atendimento de necessidades mais claramente definido. Por ter maior compreens\u00e3o de necessidades espec\u00edficas, os clientes est\u00e3o dispostos a pagar um pre\u00e7o mais alto. ( ) Maior n\u00edvel de segmenta\u00e7\u00e3o adotado, no qual cada consumidor \u00e9 tratado como \u00fanico, respeitando-se suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. ( ) Grupo mais amplo de consumidores com caracter\u00edsticas semelhantes, destacado do mercado geral segundo algum crit\u00e9rio como faixa et\u00e1ria, patrim\u00f4nio, instru\u00e7\u00e3o, ou outro mais adequado ao produto ou servi\u00e7o que se est\u00e1 oferecendo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38767,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Turism\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":1130733,"hashId":"ce8aecfef37b81cff5a8f27aa9c22601","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto mais as caracter\u00edsticas do mercado-alvo forem conhecidas, maior ser\u00e1 a\r\nefic\u00e1cia das t\u00e9cnicas mercadol\u00f3gicas de publicidade e promo\u00e7\u00e3o. Podem ser identificados diversos\r\nn\u00edveis de segmenta\u00e7\u00e3o do mercado tur\u00edstico, efetuado de acordo com o grau de precis\u00e3o que se\r\ndeseja para o esfor\u00e7o de marketing. Relacione a Coluna 1 com a Coluna 2 de acordo com os n\u00edveis\r\nde segmenta\u00e7\u00e3o de um mercado.\r\nColuna 1\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Marketing de Segmento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Marketing de Nicho.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. Marketing Local.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Marketing Individual.<\/p><p align=\"justify\">\r\nColuna 2\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 definido por caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas ou territoriais. Em grupos de clientes como bairros,\r\ndistritos ou condom\u00ednios s\u00e3o observadas caracter\u00edsticas semelhantes de consumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As pessoas apresentam caracter\u00edsticas com maior grau de semelhan\u00e7a, podendo-se chegar a um\r\nn\u00edvel de atendimento de necessidades mais claramente definido. Por ter maior compreens\u00e3o de\r\nnecessidades espec\u00edficas, os clientes est\u00e3o dispostos a pagar um pre\u00e7o mais alto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Maior n\u00edvel de segmenta\u00e7\u00e3o adotado, no qual cada consumidor \u00e9 tratado como \u00fanico,\r\nrespeitando-se suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Grupo mais amplo de consumidores com caracter\u00edsticas semelhantes, destacado do mercado\r\ngeral segundo algum crit\u00e9rio como faixa et\u00e1ria, patrim\u00f4nio, instru\u00e7\u00e3o, ou outro mais adequado\r\nao produto ou servi\u00e7o que se est\u00e1 oferecendo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4022243,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":4022243,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":4022244,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":4022245,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":4022246,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":4022247,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402782,"slug":"turismo-e-hotelaria-globalizacao"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/1130733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica produz 3 tipos diferentes de parafusos, em 3 tipos de m\u00e1quinas distintas. A cada 40 minutos, uma m\u00e1quina M1 produz um lote com 10 mil unidades de um parafuso P1; a cada 36 minutos, uma m\u00e1quina M2 produz um lote com 30 mil unidades de um parafuso P2; e, a cada 30 minutos, uma m\u00e1quina M3 produz um lote com 20 mil unidades de um parafuso P3, todas trabalhando ininterruptamente. Se em determinado instante t as tr\u00eas m\u00e1quinas iniciarem simultaneamente as produ\u00e7\u00f5es de seus lotes de parafusos e trabalharem de forma ininterrupta, ent\u00e3o \u00e9 verdade que o n\u00famero total de parafusos produzidos at\u00e9 a primeira vez em que as tr\u00eas m\u00e1quinas terminarem, ao mesmo tempo, os lotes que cada uma produz ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040125,"hashId":"0b3bc586e2536d54a6c1b0a93e197307","enunciado":"Uma f\u00e1brica produz 3 tipos diferentes de parafusos, em\r\n3 tipos de m\u00e1quinas distintas. A cada 40 minutos, uma\r\nm\u00e1quina M<sub>1<\/sub> produz um lote com 10 mil unidades de um\r\nparafuso P<sub>1<\/sub>; a cada 36 minutos, uma m\u00e1quina M<sub>2<\/sub> produz\r\num lote com 30 mil unidades de um parafuso P<sub>2<\/sub>; e, a\r\ncada 30 minutos, uma m\u00e1quina M<sub>3<\/sub> produz um lote com\r\n20 mil unidades de um parafuso P<sub>3<\/sub>, todas trabalhando\r\nininterruptamente. Se em determinado instante t as tr\u00eas\r\nm\u00e1quinas iniciarem simultaneamente as produ\u00e7\u00f5es de\r\nseus lotes de parafusos e trabalharem de forma ininterrupta,\r\nent\u00e3o \u00e9 verdade que o n\u00famero total de parafusos\r\nproduzidos at\u00e9 a primeira vez em que as tr\u00eas m\u00e1quinas\r\nterminarem, ao mesmo tempo, os lotes que cada uma\r\nproduz ser\u00e1 igual a","resposta":3638414,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"620 mil.","id":3638413,"corpo":"620 mil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"630 mil.","id":3638414,"corpo":"630 mil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"640 mil.","id":3638415,"corpo":"640 mil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"650 mil.","id":3638416,"corpo":"650 mil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"660 mil.","id":3638417,"corpo":"660 mil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376444,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1040125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica do lucro obtido em seis dias de vendas, por um estabelecimento comercial, foi de R$ 3.350,00. Sabendo-se que nos tr\u00eas primeiros dias a soma do lucro foi igual a R$ 9.950,00, \u00e9 correto afirmar que a soma do lucro dos tr\u00eas \u00faltimos dias foi","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040131,"hashId":"63227cd5e7a7836bc979056cfc316b59","enunciado":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica do lucro obtido em seis dias de vendas,\r\npor um estabelecimento comercial, foi de R$ 3.350,00.\r\nSabendo-se que nos tr\u00eas primeiros dias a soma do lucro\r\nfoi igual a R$ 9.950,00, \u00e9 correto afirmar que a soma do\r\nlucro dos tr\u00eas \u00faltimos dias foi","resposta":3638447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em R$ 200,00.","id":3638443,"corpo":"menor que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias\r\nem R$ 200,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em R$ 100,00.","id":3638444,"corpo":"menor que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias\r\nem R$ 100,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual \u00e0 soma dos lucros dos 3 primeiros dias.","id":3638445,"corpo":"igual \u00e0 soma dos lucros dos 3 primeiros dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em R$ 100,00.","id":3638446,"corpo":"maior que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em\r\nR$ 100,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em R$ 200,00.","id":3638447,"corpo":"maior que a soma dos lucros dos 3 primeiros dias em\r\nR$ 200,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376444,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1040131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Serrana estabelece que requerimento \u00e9 todo pedido dirigido por Vereador ou Comiss\u00e3o ao Presidente ou \u00e0 Mesa sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia da C\u00e2mara e ser\u00e3o em regra apresentados por escrito, em Plen\u00e1rio para delibera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que contenha um exemplo de requerimento que dever\u00e1 ser apresentado por escrito.","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040138,"hashId":"4b7cf14aabad6bfe3fd9ad76a8fac0f7","enunciado":"O Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Serrana\r\nestabelece que requerimento \u00e9 todo pedido dirigido por\r\nVereador ou Comiss\u00e3o ao Presidente ou \u00e0 Mesa sobre\r\nmat\u00e9ria de compet\u00eancia da C\u00e2mara e ser\u00e3o em regra\r\napresentados por escrito, em Plen\u00e1rio para delibera\u00e7\u00e3o.\r\nAssinale a alternativa que contenha um exemplo de\r\nrequerimento\r\nque dever\u00e1 ser apresentado por escrito.","resposta":3638478,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirada de proposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 colocada sob delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio.","id":3638478,"corpo":"retirada de proposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 colocada sob delibera\u00e7\u00e3o\r\ndo Plen\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa de leitura da mat\u00e9ria para vota\u00e7\u00e3o.","id":3638479,"corpo":"dispensa de leitura da mat\u00e9ria para vota\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o para falar sentado.","id":3638480,"corpo":"permiss\u00e3o para falar sentado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o nominal de vota\u00e7\u00e3o.","id":3638481,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o nominal de vota\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encerramento de discuss\u00e3o.","id":3638482,"corpo":"encerramento de discuss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376445,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a4 0"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serrana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1040138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Serrana.","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040139,"hashId":"09247ef5fc4b208f2f96f57d2776ad01","enunciado":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o\r\ndisposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de\r\nSerrana.","resposta":3638485,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apresentadas por escrito, diretamente ao Secret\u00e1rio da C\u00e2mara que as encaminhar\u00e1 \u00e0 Mesa.","id":3638483,"corpo":"As proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apresentadas por escrito, diretamente\r\nao Secret\u00e1rio da C\u00e2mara que as encaminhar\u00e1\r\n\u00e0 Mesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os relat\u00f3rios das Comiss\u00f5es Permanentes ser\u00e3o apresentados nos pr\u00f3prios processos e protocolados na Secretaria da C\u00e2mara Municipal.","id":3638484,"corpo":" Os relat\u00f3rios das Comiss\u00f5es Permanentes ser\u00e3o\r\napresentados nos pr\u00f3prios processos e protocolados\r\nna Secretaria da C\u00e2mara Municipal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As emendas \u00e0 proposta or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao plano plurianual ser\u00e3o oferecidas no prazo de 10 (dez) dias a partir da inser\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no expediente da sess\u00e3o plen\u00e1ria.","id":3638485,"corpo":"As emendas \u00e0 proposta or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e0 lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e ao plano plurianual ser\u00e3o oferecidas\r\nno prazo de 10 (dez) dias a partir da inser\u00e7\u00e3o\r\nda mat\u00e9ria no expediente da sess\u00e3o plen\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As emendas aos projetos de codifica\u00e7\u00e3o ser\u00e3o apresentadas no prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00e0 Comiss\u00e3o de Legisla\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o, a partir da data em que foram elaboradas.","id":3638486,"corpo":"As emendas aos projetos de codifica\u00e7\u00e3o ser\u00e3o apresentadas\r\nno prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00e0 Comiss\u00e3o\r\nde Legisla\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Reda\u00e7\u00e3o, a partir da data\r\nem que foram elaboradas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Presidente ou a Mesa dever\u00e3o aceitar todas as proposi\u00e7\u00f5es, mesmo que sejam apresentadas por Vereador licenciado ou afastado.","id":3638487,"corpo":"O Presidente ou a Mesa dever\u00e3o aceitar todas as\r\nproposi\u00e7\u00f5es, mesmo que sejam apresentadas por\r\nVereador licenciado ou afastado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376445,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a4 0"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serrana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1040139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Serrana disciplina que o servidor investido em mandato eletivo,","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040142,"hashId":"9b4936eb82d6f6912d67881b55b5087f","enunciado":"O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Serrana\r\ndisciplina que o servidor investido em mandato eletivo,","resposta":3638498,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficar\u00e1 afastado do cargo quando se tratar de mandato federal ou estadual.","id":3638498,"corpo":"ficar\u00e1 afastado do cargo quando se tratar de mandato\r\nfederal ou estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, n\u00e3o podendo optar pela remunera\u00e7\u00e3o.","id":3638499,"corpo":"investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do\r\ncargo, n\u00e3o podendo optar pela remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investido no mandato de vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, poder\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o.","id":3638500,"corpo":"investido no mandato de vereador, havendo compatibilidade\r\nde hor\u00e1rio, poder\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investido no mandato de vereador e n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, ficar\u00e1 afastado de seu cargo e somente receber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do mandato eletivo.","id":3638501,"corpo":"investido no mandato de vereador e n\u00e3o havendo\r\ncompatibilidade de hor\u00e1rio, ficar\u00e1 afastado de seu\r\ncargo e somente receber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do mandato\r\neletivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em todos os casos de afastamento ou n\u00e3o do cargo, o servidor em mandato eletivo ficar\u00e1 dispensado da contribui\u00e7\u00e3o para a Seguridade Social.","id":3638502,"corpo":"em todos os casos de afastamento ou n\u00e3o do cargo,\r\no servidor em mandato eletivo ficar\u00e1 dispensado da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para a Seguridade Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376445,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a4 0"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serrana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serrana-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1040142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Considerando que as c\u00e9lulas D2 at\u00e9 D6 est\u00e3o formatadas como n\u00famero, sem casas decimais, assinale a alternativa que cont\u00e9m a f\u00f3rmula correta na c\u00e9lula D2 e que pode ser copiada at\u00e9 a c\u00e9lula D6, para apresentar o tempo de trabalho, partindo da data de admiss\u00e3o, sempre de forma atualizada, em anos.","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040148,"hashId":"dbba8a92bc609e7faf458c0067534555","enunciado":"<p>Tem-se a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35515\/27.gif\"><\/p><p>Considerando que as c\u00e9lulas D2 at\u00e9 D6 est\u00e3o formatadas como n\u00famero, sem casas decimais, assinale a alternativa que cont\u00e9m\r\na f\u00f3rmula correta na c\u00e9lula D2 e que pode ser copiada at\u00e9 a c\u00e9lula D6, para apresentar o tempo de trabalho, partindo da\r\ndata de admiss\u00e3o, sempre de forma atualizada, em anos.<\/p>","resposta":3638532,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=C2-AGORA()","id":3638528,"corpo":"=C2-AGORA()","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=C2-AGORA()\/360","id":3638529,"corpo":"=C2-AGORA()\/360","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=DIAS360(C2)","id":3638530,"corpo":"=DIAS360(C2)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=C2\/360","id":3638531,"corpo":"=C2\/360","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=INT((AGORA()-C2)\/360)","id":3638532,"corpo":"=INT((AGORA()-C2)\/360)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376446,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1040148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte apresenta\u00e7\u00e3o de slides criada no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original. Observe que o slide 1 est\u00e1 oculto e que h\u00e1 uma transi\u00e7\u00e3o de slides configurada no slide 2. Considerando que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma anima\u00e7\u00e3o configurada nas AutoFormas contidas na apresenta\u00e7\u00e3o, ao iniciar o modo de apresenta\u00e7\u00e3o pressionando a tecla F5, a apresenta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":35515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serrana","sigla":"Camara de Serrana","id":3485,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serrana-sp-2019-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Serrana - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1040149,"hashId":"3de4cbd5524726c723aab6ba12184395","enunciado":"<p>Tem-se a seguinte apresenta\u00e7\u00e3o de slides criada no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35515\/28.gif\"><\/p><p>Observe que o slide 1 est\u00e1 oculto e que h\u00e1 uma transi\u00e7\u00e3o de slides configurada no slide 2. Considerando que n\u00e3o h\u00e1\r\nnenhuma anima\u00e7\u00e3o configurada nas AutoFormas contidas na apresenta\u00e7\u00e3o, ao iniciar o modo de apresenta\u00e7\u00e3o pressionando\r\na tecla F5, a apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3638535,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se inicia pelo slide 2, mas sem a transi\u00e7\u00e3o de slides.","id":3638533,"corpo":"se inicia pelo slide 2, mas sem a transi\u00e7\u00e3o de slides.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se inicia pelo slide 1, exibindo a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 2 assim que for pressionado ENTER.","id":3638534,"corpo":"se inicia pelo slide 1, exibindo a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 2 assim que for pressionado ENTER.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se inicia pelo slide 2, apresentando de imeditato a transi\u00e7\u00e3o de slides.","id":3638535,"corpo":"se inicia pelo slide 2, apresentando de imeditato a transi\u00e7\u00e3o de slides.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se inicia pelo slide 1, mas sem exibir a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 2 assim que for pressionado ENTER.","id":3638536,"corpo":"se inicia pelo slide 1, mas sem exibir a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 2 assim que for pressionado ENTER.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se inicia pelo slide 2, exibindo a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 3 assim que for pressionado ENTER.","id":3638537,"corpo":"se inicia pelo slide 2, exibindo a transi\u00e7\u00e3o de slides para o slide 3 assim que for pressionado ENTER.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376446,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1040149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a hipot\u00e9tica situa\u00e7\u00e3o em que um governo estadual resolveu premiar os condutores de ve\u00edculos que n\u00e3o cometeram infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos, concedendo-lhes dedu\u00e7\u00f5es em uma determinada taxa, quando do licenciamento de seus ve\u00edculos. As quatro faixas de dedu\u00e7\u00f5es adotadas foram distribu\u00eddas em percentuais, diretamente proporcionais aos tempos de 1 a 4, relativos, respectivamente, aos anos sem infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito. Pelo crit\u00e9rio adotado, aquele que n\u00e3o tiver infra\u00e7\u00e3o registrada nos \u00faltimos 4 anos ter\u00e1 direito a 24% de dedu\u00e7\u00e3o na referida taxa. No pagamento de uma taxa que custava originalmente R$ 150,00, um condutor que n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 3 anos ter\u00e1 que desembolsar","provas":[{"id":35516,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2019-fadesp-agente-de-fiscalizacao-de-transito","tipo":1,"nome":"FADESP - DETRAN PA - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040159,"hashId":"8bdc0dbd0a05d4cbaad64b2a11b07c4e","enunciado":"Considere a hipot\u00e9tica situa\u00e7\u00e3o em que um governo estadual resolveu premiar os condutores de ve\u00edculos que n\u00e3o cometeram infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos, concedendo-lhes dedu\u00e7\u00f5es em uma determinada taxa, quando do licenciamento de seus ve\u00edculos. As quatro faixas de dedu\u00e7\u00f5es adotadas foram distribu\u00eddas em percentuais, diretamente proporcionais aos tempos de 1 a 4, relativos, respectivamente, aos anos sem infra\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito. Pelo crit\u00e9rio adotado, aquele que n\u00e3o tiver infra\u00e7\u00e3o registrada nos \u00faltimos 4 anos ter\u00e1 direito a 24% de dedu\u00e7\u00e3o na referida taxa. No pagamento de uma taxa que custava originalmente R$ 150,00, um condutor que n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos 3 anos ter\u00e1 que desembolsar","resposta":3638583,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 123,00.","id":3638583,"corpo":"R$ 123,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 125,00.","id":3638584,"corpo":"R$ 125,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 127,00.","id":3638585,"corpo":"R$ 127,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 129,00.","id":3638586,"corpo":"R$ 129,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 131,00.","id":3638587,"corpo":"R$ 131,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376448,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1040159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CNH expedida em meio f\u00edsico \u00e9 um cart\u00e3o pl\u00e1stico do tipo substrato 100% policarbonato, em todas as camadas, de acordo com a norma ISO IEC 7816-1. Sobre a sua estrutura \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35516,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2019-fadesp-agente-de-fiscalizacao-de-transito","tipo":1,"nome":"FADESP - DETRAN PA - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040186,"hashId":"a78e637191826a0e4b24cbd476abaff5","enunciado":"A CNH expedida em meio f\u00edsico \u00e9 um cart\u00e3o pl\u00e1stico do tipo substrato 100% policarbonato, em todas as camadas, de acordo com a norma ISO IEC 7816-1. Sobre a sua estrutura \u00e9 correto afirmar que","resposta":3638720,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" no verso h\u00e1 uma segunda camada opaca, sens\u00edvel \u00e0 impress\u00e3o por laser.","id":3638718,"corpo":" no verso h\u00e1 uma segunda camada opaca, sens\u00edvel \u00e0 impress\u00e3o por laser.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estrutura do corpo do cart\u00e3o dever\u00e1 ser composta precisamente por duas camadas, laminadas em conjunto.","id":3638719,"corpo":"a estrutura do corpo do cart\u00e3o dever\u00e1 ser composta precisamente por duas camadas, laminadas em conjunto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem uma camada transparente (overlay) contendo um DOV, dispositivo opticamente vari\u00e1vel, aplicado no verso da mesma.","id":3638720,"corpo":"tem uma camada transparente (overlay) contendo um DOV, dispositivo opticamente vari\u00e1vel, aplicado no verso da mesma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem uma camada branca (transl\u00facida) adequada para impress\u00f5es offset e serigr\u00e1fica.","id":3638721,"corpo":"tem uma camada branca (transl\u00facida) adequada para impress\u00f5es offset e serigr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a estrutura do corpo do cart\u00e3o dever\u00e1 ser composta precisamente por quatro camadas, laminadas em conjunto.","id":3638722,"corpo":"a estrutura do corpo do cart\u00e3o dever\u00e1 ser composta precisamente por quatro camadas, laminadas em conjunto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1040186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dispositivos auxiliares, agrupados, segundo o CTB, de acordo com suas fun\u00e7\u00f5es, s\u00e3o","provas":[{"id":35516,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":16339},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2019-fadesp-agente-de-fiscalizacao-de-transito","tipo":1,"nome":"FADESP - DETRAN PA - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040189,"hashId":"d7309ed29f141183ce37a5d77e90b033","enunciado":"Os dispositivos auxiliares, agrupados, segundo o CTB, de acordo com suas fun\u00e7\u00f5es, s\u00e3o","resposta":3638735,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispositivos de prote\u00e7\u00e3o descont\u00ednua","id":3638733,"corpo":"dispositivos de prote\u00e7\u00e3o descont\u00ednua","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de motocicletas","id":3638734,"corpo":"dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de motocicletas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispositivos delimitadores","id":3638735,"corpo":"dispositivos delimitadores","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispositivos paliativos.","id":3638736,"corpo":"dispositivos paliativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispositivos sonoros de seguran\u00e7a.","id":3638737,"corpo":"dispositivos sonoros de seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1040189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio da estrutura morfossint\u00e1tica do per\u00edodo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040205,"hashId":"48d621c6aaabca9bf87890fbe824e0de","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio da estrutura morfossint\u00e1tica do\r\nper\u00edodo, assinale a alternativa correta.","resposta":3638813,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha 3, \u00e9 correto substituir os dois-pontos por travess\u00e3o, visto que ambos s\u00e3o empregados na introdu\u00e7\u00e3o de uma explica\u00e7\u00e3o.","id":3638813,"corpo":"Na linha 3, \u00e9 correto substituir os dois-pontos por\r\ntravess\u00e3o, visto que ambos s\u00e3o empregados na\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de uma explica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho \u201ccada integrante saiba qual \u00e9 a sua parte no grupo\u201d (linhas 3 e 4), o sinal indicativo de crase \u00e9 opcional no termo sublinhado.","id":3638814,"corpo":"No trecho \u201ccada integrante saiba qual \u00e9 a sua parte no\r\ngrupo\u201d (linhas 3 e 4), o sinal indicativo de crase \u00e9\r\nopcional no termo sublinhado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cTrata-se de uma sensa\u00e7\u00e3o de comunidade em que todos se conhecem\u201d (linhas 15 e 16), tem-se um caso de pr\u00f3clise e outro de \u00eanclise, nessa ordem..","id":3638815,"corpo":"Em \u201cTrata-se de uma sensa\u00e7\u00e3o de comunidade em\r\nque todos se conhecem\u201d (linhas 15 e 16), tem-se um\r\ncaso de pr\u00f3clise e outro de \u00eanclise, nessa ordem..","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 20, no per\u00edodo \u201cTemos de ser e n\u00e3o esperar ser\u201d, verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o sind\u00e9tica conclusiva entre as ora\u00e7\u00f5es.","id":3638816,"corpo":"Na linha 20, no per\u00edodo \u201cTemos de ser e n\u00e3o esperar\r\nser\u201d, verifica-se uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o\r\nsind\u00e9tica conclusiva entre as ora\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cEquipes que encorajam esse tipo de pr\u00e1tica\u201d (linha 25), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 explicativa.","id":3638817,"corpo":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cEquipes <u>que encorajam esse tipo de\r\npr\u00e1tica<\/u>\u201d (linha 25), a ora\u00e7\u00e3o sublinhada \u00e9 explicativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376455,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35517\/34.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia principal do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040207,"hashId":"b54e0963da181b4e3f94420da200c935","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia principal do texto, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3638826,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mensagem principal trata da import\u00e2ncia do trabalho em equipe, aspecto este ilustrado pela coopera\u00e7\u00e3o dos moradores ao levarem o copo de leite ao lago.","id":3638823,"corpo":"A mensagem principal trata da import\u00e2ncia do trabalho\r\nem equipe, aspecto este ilustrado pela coopera\u00e7\u00e3o dos\r\nmoradores ao levarem o copo de leite ao lago.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prop\u00f3sito dessa mensagem \u00e9 esclarecer que a falta de envolvimento de alguns indiv\u00edduos da equipe n\u00e3o compromete o resultado final.","id":3638824,"corpo":"O prop\u00f3sito dessa mensagem \u00e9 esclarecer que a falta\r\nde envolvimento de alguns indiv\u00edduos da equipe n\u00e3o\r\ncompromete o resultado final.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ideia do texto remete ao comportamento das pessoas que est\u00e3o sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar o pr\u00f3ximo.","id":3638825,"corpo":"A ideia do texto remete ao comportamento das\r\npessoas que est\u00e3o sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar o\r\npr\u00f3ximo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto retrata, no trabalho em equipe, a relev\u00e2ncia do comportamento individual em rela\u00e7\u00e3o ao resultado coletivo.","id":3638826,"corpo":"O texto retrata, no trabalho em equipe, a relev\u00e2ncia\r\ndo comportamento individual em rela\u00e7\u00e3o ao resultado\r\ncoletivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O intuito do texto \u00e9 mostrar que, em grupos grandes, a sinergia \u00e9 dispens\u00e1vel e n\u00e3o afeta o trabalho da equipe.","id":3638827,"corpo":"O intuito do texto \u00e9 mostrar que, em grupos grandes, a\r\nsinergia \u00e9 dispens\u00e1vel e n\u00e3o afeta o trabalho da equipe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376456,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35517\/35.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das regras de acentua\u00e7\u00e3o vigentes, assinale a alternativa que indica voc\u00e1bulo acentuado em conformidade com a regra das palavras parox\u00edtonas.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040209,"hashId":"2fe145b308b56fe65278f163ef984c47","enunciado":"Acerca das regras de acentua\u00e7\u00e3o vigentes, assinale a\r\nalternativa que indica voc\u00e1bulo acentuado em conformidade\r\ncom a regra das palavras parox\u00edtonas.","resposta":3638837,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o","id":3638833,"corpo":"n\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pa\u00eds","id":3638834,"corpo":"pa\u00eds","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribu\u00edsse","id":3638835,"corpo":"contribu\u00edsse","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escava\u00e7\u00e3o","id":3638836,"corpo":"escava\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua","id":3638837,"corpo":"\u00e1gua","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376456,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35517\/35.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Explorador de Arquivos do Windows 10, e das respectivas pastas, bibliotecas e janelas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040213,"hashId":"5bda9ceedb6abcbbc01b34c290283200","enunciado":"Acerca do Explorador de Arquivos do Windows 10, e das\r\nrespectivas pastas, bibliotecas e janelas, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3638855,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Barra de Ferramentas \u00e9 utilizada para navegar entre pastas ou bibliotecas que j\u00e1 foram visitadas.","id":3638853,"corpo":"a Barra de Ferramentas \u00e9 utilizada para navegar entre\r\npastas ou bibliotecas que j\u00e1 foram visitadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o do Painel de Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 listar o conte\u00fado de pastas ou bibliotecas abertas.","id":3638854,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o do Painel de Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 listar o conte\u00fado\r\nde pastas ou bibliotecas abertas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um arquivo \u00e9 um item que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es, como imagens, m\u00fasicas e, inclusive, textos sigilosos.","id":3638855,"corpo":"um arquivo \u00e9 um item que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es,\r\ncomo imagens, m\u00fasicas e, inclusive, textos sigilosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pasta \u00e9 um cont\u00eainer utilizado para armazenar somente arquivos.","id":3638856,"corpo":"uma pasta \u00e9 um cont\u00eainer utilizado para armazenar\r\nsomente arquivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os bot\u00f5es de Voltar e Avan\u00e7ar s\u00e3o utilizados para navegar entre arquivos, pastas e bibliotecas.","id":3638857,"corpo":"os bot\u00f5es de Voltar e Avan\u00e7ar s\u00e3o utilizados para\r\nnavegar entre arquivos, pastas e bibliotecas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376458,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1040213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dom\u00ednio morfoclim\u00e1tico do cerrado, presente no estado de Goi\u00e1s, encontram-se chapad\u00f5es tropicais interiores com cerrados e florestas-galeria abrangendo grande parte da por\u00e7\u00e3o central do Brasil. Em rela\u00e7\u00e3o ao cerrado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040215,"hashId":"ecf32b2719931235716437bdcfff323a","enunciado":"<p>No dom\u00ednio morfoclim\u00e1tico do cerrado, presente no estado\r\nde Goi\u00e1s, encontram-se chapad\u00f5es tropicais interiores com\r\ncerrados e florestas-galeria abrangendo grande parte da\r\npor\u00e7\u00e3o central do Brasil.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao cerrado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3638866,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui solos predominantemente ricos em calc\u00e1rio.","id":3638863,"corpo":"Possui solos predominantemente ricos em calc\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como caracter\u00edstica marcante a exist\u00eancia de quatro esta\u00e7\u00f5es bem definidas, com chuvas distribu\u00eddas ao longo dos meses do ano.","id":3638864,"corpo":"Tem como caracter\u00edstica marcante a exist\u00eancia de\r\nquatro esta\u00e7\u00f5es bem definidas, com chuvas\r\ndistribu\u00eddas ao longo dos meses do ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mata de galeria desenvolve-se ao longo dos rios de m\u00e9dio e grande porte.","id":3638865,"corpo":"A mata de galeria desenvolve-se ao longo dos rios de\r\nm\u00e9dio e grande porte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas esp\u00e9cies vegetais desse bioma distinguem-se pelo xeromorfismo.","id":3638866,"corpo":"Algumas esp\u00e9cies vegetais desse bioma distinguem-se\r\npelo xeromorfismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No dom\u00ednio do Cerrado, o clima predominante \u00e9 o tropical \u00e1rido.","id":3638867,"corpo":"No dom\u00ednio do Cerrado, o clima predominante \u00e9 o\r\ntropical \u00e1rido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376459,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1040215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 1.073\/2001, acerca do aperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o dos servidores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040217,"hashId":"bbf20a8a0f4094d03108f1bd18616590","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 1.073\/2001, acerca do\r\naperfei\u00e7oamento e especializa\u00e7\u00e3o dos servidores, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3638876,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao servidor frequentar cursos de especializa\u00e7\u00e3o, treinamento e aperfei\u00e7oamento profissional para os quais seja expressamente designado.","id":3638873,"corpo":"\u00c9 facultado ao servidor frequentar cursos de\r\nespecializa\u00e7\u00e3o, treinamento e aperfei\u00e7oamento\r\nprofissional para os quais seja expressamente designado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Assembleia poder\u00e1 conceder facilidades, exceto financeiras, ao servidor efetivo que inscrever-se, por iniciativa pr\u00f3pria, em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu ou lato sensu, n\u00e3o oferecidos pela Escola do Legislativo.","id":3638874,"corpo":"A Assembleia poder\u00e1 conceder facilidades, exceto\r\nfinanceiras, ao servidor efetivo que inscrever-se, por\r\niniciativa pr\u00f3pria, em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu\r\nou lato sensu, n\u00e3o oferecidos pela Escola do Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Assembleia Legislativa, mesmo por meio da Escola do Legislativo, est\u00e1 impedida de promover viagens para estudo.","id":3638875,"corpo":"A Assembleia Legislativa, mesmo por meio da\r\nEscola do Legislativo, est\u00e1 impedida de promover\r\nviagens para estudo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor diligenciar para o seu constante aperfei\u00e7oamento profissional e cultural.","id":3638876,"corpo":"\u00c9 dever do servidor diligenciar para o seu constante\r\naperfei\u00e7oamento profissional e cultural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os diplomas fornecidos pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o de cursos e bolsa de estudos n\u00e3o influem como t\u00edtulos nas promo\u00e7\u00f5es.","id":3638877,"corpo":"Os diplomas fornecidos pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o de cursos e bolsa de estudos n\u00e3o\r\ninfluem como t\u00edtulos nas promo\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376460,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DETRAN - PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DETRAN - PA","pai":401866,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401867,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-detran-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1040217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cargos da Assembleia Legislativa, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o no 1.073\/2001, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"},{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"},{"id":35521,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras","id":16342},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Tradutor de Libras - 2019"},{"id":35522,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras","id":16343},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Interprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040218,"hashId":"0be6951e251bf8876927720969139fee","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cargos da Assembleia Legislativa, nos termos\r\nda Resolu\u00e7\u00e3o no 1.073\/2001, assinale a alternativa correta.","resposta":3638878,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cargo de assistente legislativo, de provimento efetivo, \u00e9 disposto em grupos, categorias, classes, padr\u00f5es e quantitativos.","id":3638878,"corpo":"O cargo de assistente legislativo, de provimento\r\nefetivo, \u00e9 disposto em grupos, categorias, classes,\r\npadr\u00f5es e quantitativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer ocupante de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 segurado obrigat\u00f3rio do Regime Geral da Previd\u00eancia Social.","id":3638879,"corpo":"Qualquer ocupante de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 segurado\r\nobrigat\u00f3rio do Regime Geral da Previd\u00eancia Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cargos p\u00fablicos da Assembleia Legislativa s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros e aos estrangeiros aprovados no concurso de provas e t\u00edtulos.","id":3638880,"corpo":"Os cargos p\u00fablicos da Assembleia Legislativa s\u00e3o\r\nacess\u00edveis aos brasileiros e aos estrangeiros\r\naprovados no concurso de provas e t\u00edtulos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor que se ausentar em raz\u00e3o de f\u00e9rias poder\u00e1 perder o cargo em comiss\u00e3o, exceto se nenhum outro servidor demonstrar interesse no cargo.","id":3638881,"corpo":"O servidor que se ausentar em raz\u00e3o de f\u00e9rias poder\u00e1\r\nperder o cargo em comiss\u00e3o, exceto se nenhum outro\r\nservidor demonstrar interesse no cargo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a cess\u00e3o de ocupante de cargo de provimento em comiss\u00e3o a gabinete parlamentar.","id":3638882,"corpo":"\u00c9 vedada a cess\u00e3o de ocupante de cargo de\r\nprovimento em comiss\u00e3o a gabinete parlamentar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376460,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","pai":400291,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400292,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alego"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1040218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 responsabilidade civil do Estado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35517,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":16340},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-policial-legislativo-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040229,"hashId":"5b5dc15b057d53a4dbfca67285725d1b","enunciado":"No que tange \u00e0 responsabilidade civil do Estado, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3638936,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o direito de regresso contra o respons\u00e1vel.","id":3638933,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o direito de regresso contra o\r\nrespons\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A culpa do Estado deve ser comprovada no processo judicial.","id":3638934,"corpo":"A culpa do Estado deve ser comprovada no processo\r\njudicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 cab\u00edvel no Poder Executivo Federal.","id":3638935,"corpo":"Somente \u00e9 cab\u00edvel no Poder Executivo Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado responde de forma objetiva, independentemente de culpa.","id":3638936,"corpo":"O Estado responde de forma objetiva,\r\nindependentemente de culpa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica-se somente aos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.","id":3638937,"corpo":"Aplica-se somente aos ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376461,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/1040229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta criada por meio de lei para desempenho de atividades espec\u00edficas, com personalidade jur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o \u00e9 a","provas":[{"id":35442,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35443,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35460,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35463,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35464,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1039322,"hashId":"aec23e60e50677aafdf4724672316896","enunciado":"A entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta criada por meio de lei\r\npara desempenho de atividades espec\u00edficas, com personalidade\r\njur\u00eddica p\u00fablica e capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o \u00e9 a","resposta":3634828,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia.","id":3634828,"corpo":"autarquia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o privada.","id":3634829,"corpo":"funda\u00e7\u00e3o privada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":3634830,"corpo":"sociedade de economia mista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica.","id":3634831,"corpo":"empresa p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresa subsidi\u00e1ria.","id":3634832,"corpo":"empresa subsidi\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1039322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das a\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":35442,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35443,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35460,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35463,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"},{"id":35464,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2019-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-classe-a-bloco-ii-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1039324,"hashId":"d10442485eaa54523cf9b5e7e6d95e2a","enunciado":"Acerca das a\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3634842,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandado de injun\u00e7\u00e3o destina-se a regulamentar normas constitucionais de efic\u00e1cia contida e de efic\u00e1cia limitada.","id":3634838,"corpo":"Mandado de injun\u00e7\u00e3o destina-se a regulamentar normas\r\nconstitucionais de efic\u00e1cia contida e de efic\u00e1cia limitada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, podendo figurar como r\u00e9us a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha causado danos ao meio ambiente e(ou) ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, hist\u00f3rico e cultural.","id":3634839,"corpo":"A\u00e7\u00e3o popular pode ser ajuizada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica,\r\npodendo figurar como r\u00e9us a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e pessoa\r\nf\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha causado danos ao meio ambiente\r\ne(ou) ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, hist\u00f3rico e cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de habeas corpus, o juiz est\u00e1 adstrito \u00e0 causa de pedir e aos pedidos formulados.","id":3634840,"corpo":"Nas a\u00e7\u00f5es de habeas corpus, o juiz est\u00e1 adstrito \u00e0 causa\r\nde pedir e aos pedidos formulados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico legalmente constitu\u00eddo e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano.","id":3634841,"corpo":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido\r\npol\u00edtico legalmente constitu\u00eddo e em funcionamento h\u00e1 pelo\r\nmenos um ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habeas data pode ser impetrado tanto por pessoa f\u00edsica, brasileira ou estrangeira, quanto por pessoa jur\u00eddica, sendo uma a\u00e7\u00e3o isenta de custas.","id":3634842,"corpo":"Habeas data pode ser impetrado tanto por pessoa f\u00edsica,\r\nbrasileira ou estrangeira, quanto por pessoa jur\u00eddica, sendo\r\numa a\u00e7\u00e3o isenta de custas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1039324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra","id":16963},{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra SAUEF","id":16970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um autom\u00f3vel, segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, uma crian\u00e7a de seis meses de idade deve ser transportada","provas":[{"id":38050,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra","id":16963},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-profissional-de-atendimento-integrado-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":38057,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra SAUEF","id":16970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-profissional-de-atendimento-integrado-medico-pediatra-sauef-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Profissional de Atendimento Integrado - M\u00e9dico Pediatra SAUEF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1100187,"hashId":"6364aa606b72ceb22c5070db5760901b","enunciado":"<p align=justify>Em um autom\u00f3vel, segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, uma\r\ncrian\u00e7a de seis meses de idade deve ser transportada<\/p>","resposta":3892876,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no colo de um adulto, que deve estar usando cinto de seguran\u00e7a e no banco traseiro.","id":3892873,"corpo":"<p align=justify>no colo de um adulto, que deve estar usando cinto de\r\nseguran\u00e7a e no banco traseiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em assentos de eleva\u00e7\u00e3o (boosters), com cinto de seguran\u00e7a de tr\u00eas pontos, e ser conduzida sempre no banco traseiro.","id":3892874,"corpo":"<p align=\"justify\">em assentos de eleva\u00e7\u00e3o (<em>boosters<\/em>), com cinto de seguran\u00e7a\r\nde tr\u00eas pontos, e ser conduzida sempre no banco traseiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cadeira especial no banco de tr\u00e1s, voltado para frente, corretamente instalada, conforme orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":3892875,"corpo":"<p align=justify>em cadeira especial no banco de tr\u00e1s, voltado para frente,\r\ncorretamente instalada, conforme orienta\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no beb\u00ea conforto ou convers\u00edvel \u2013 cadeira em forma de concha, levemente inclinada, colocada no banco de tr\u00e1s, voltada para o vidro traseiro.","id":3892876,"corpo":"<p align=justify>no beb\u00ea conforto ou convers\u00edvel \u2013 cadeira em forma de\r\nconcha, levemente inclinada, colocada no banco de tr\u00e1s,\r\nvoltada para o vidro traseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no beb\u00ea conforto ou convers\u00edvel \u2013 cadeira em forma de concha, levemente inclinada, colocada no banco de tr\u00e1s, voltada para a frente do carro.","id":3892877,"corpo":"<p align=justify>no beb\u00ea conforto ou convers\u00edvel \u2013 cadeira em forma de\r\nconcha, levemente inclinada, colocada no banco de tr\u00e1s,\r\nvoltada para a frente do carro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1100187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta para casa, nesse caso, deve conter suporte sociofamiliar com recomenda\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia cont\u00ednua.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031813,"hashId":"7fd79e66951c293fca9e30ebd0d0f502","enunciado":"A alta para casa, nesse caso, deve conter suporte\r\nsociofamiliar com recomenda\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia cont\u00ednua.","resposta":3610380,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um colega m\u00e9dico comparece a consulta informal para pedir um conselho. Ele \u00e9 uma pessoa centrada, s\u00e9ria, muito respons\u00e1vel com hor\u00e1rios e est\u00e1vel financeiramente, al\u00e9m de ter isolamento social t\u00edpico dele. Durante a conversa, est\u00e1 um pouco a\u00e9reo e diz-se insatisfeito e que tem uma tristeza no peito, algo estranho, como se as coisas n\u00e3o fizessem sentido, com desejo de morrer. Relata as respectivas d\u00favidas a respeito de religi\u00e3o, casamento e perspectivas futuras de carreira. Define-se que ele apresenta quadro depressivo leve, prescrevese escitalopram e orienta-se que ele procure uma colega psicoterapeuta quando tiver tempo. No mesmo fim de semana, no s\u00e1bado do pr\u00f3prio anivers\u00e1rio, ap\u00f3s encomendar uma festa e bebidas, entra no banheiro e suicida-se com o len\u00e7ol. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375064,"enunciado":"<p>Um colega m\u00e9dico comparece a consulta informal para pedir\r\num conselho. Ele \u00e9 uma pessoa centrada, s\u00e9ria, muito\r\nrespons\u00e1vel com hor\u00e1rios e est\u00e1vel financeiramente, al\u00e9m de\r\nter isolamento social t\u00edpico dele. Durante a conversa, est\u00e1 um\r\npouco a\u00e9reo e diz-se insatisfeito e que tem uma tristeza no\r\npeito, algo estranho, como se as coisas n\u00e3o fizessem sentido,\r\ncom desejo de morrer. Relata as respectivas d\u00favidas a respeito\r\nde religi\u00e3o, casamento e perspectivas futuras de carreira.\r\nDefine-se que ele apresenta quadro depressivo leve, prescrevese\r\nescitalopram e orienta-se que ele procure uma colega\r\npsicoterapeuta quando tiver tempo. No mesmo fim de semana,\r\nno s\u00e1bado do pr\u00f3prio anivers\u00e1rio, ap\u00f3s encomendar uma festa\r\ne bebidas, entra no banheiro e suicida-se com o len\u00e7ol.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alopurinol e medica\u00e7\u00f5es uricos\u00faricas n\u00e3o devem ser imediatamente iniciados para tratamento de artrite aguda nesse paciente.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031819,"hashId":"cec623309627d51bb004707c59a8bd26","enunciado":"O alopurinol e medica\u00e7\u00f5es uricos\u00faricas n\u00e3o devem ser\r\nimediatamente iniciados para tratamento de artrite\r\naguda nesse paciente.","resposta":3610392,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 61 anos de idade vai ao consult\u00f3rio com quadro de dor articular de forte intensidade, com oito horas de evolu\u00e7\u00e3o, com a primeira metatarsofalangiana apresentando sinais de flogose (podagra). O paciente \u00e9 obeso com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o em acompanhamento irregular, \u00e9 etilista e tem dieta rica em carnes e mi\u00fados. Refere que sempre melhorou com anti-inflamat\u00f3rios, e que agora a crise n\u00e3o quer passar. \u00c9 realizada artrodese de al\u00edvio com l\u00edquido sinovial amarelo transparente, leuc\u00f3citos &lt; 2.000\/mm3 e polimorfonucleares &lt; 25 %, com presen\u00e7a de cristais de monourato de s\u00f3dio, cultura negativa. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375065,"enunciado":"<p>Um paciente de 61 anos de idade vai ao consult\u00f3rio com\r\nquadro de dor articular de forte intensidade, com oito horas\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, com a primeira metatarsofalangiana\r\napresentando sinais de flogose (podagra). O paciente \u00e9 obeso\r\ncom hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o em acompanhamento irregular,\r\n\u00e9 etilista e tem dieta rica em carnes e mi\u00fados. Refere que\r\nsempre melhorou com anti-inflamat\u00f3rios, e que agora a crise\r\nn\u00e3o quer passar. \u00c9 realizada artrodese de al\u00edvio com l\u00edquido\r\nsinovial amarelo transparente, leuc\u00f3citos &lt; 2.000\/mm3 e\r\npolimorfonucleares &lt; 25 %, com presen\u00e7a de cristais de\r\nmonourato de s\u00f3dio, cultura negativa.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve ser realizada pun\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica diagn\u00f3stica, mesmo na vig\u00eancia de hipertens\u00e3o intracraniana.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031822,"hashId":"ea07731fc91f887c01d3c6c77b251deb","enunciado":"Deve ser realizada pun\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica diagn\u00f3stica, mesmo\r\nna vig\u00eancia de hipertens\u00e3o intracraniana.","resposta":3610398,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade, proveniente de cidade do interior pr\u00f3xima, vai \u00e0 emerg\u00eancia levada por parentes em ambul\u00e2ncia da cidade, com hist\u00f3rico de otite \u201cmal tratada\u201d. Est\u00e1 apresentando leve confus\u00e3o, febre alta (39 \u00baC), FC = 124 bpm, PA = 110 mmHg x 72 mmHg, SatO 2 = 96% em ar ambiente e FR = 24 ipm. Tem quadro de enjoos com v\u00f4mitos, cefaleia e desconforto lombar. Ao se levantar a regi\u00e3o nucal, a paciente flete ambos os joelhos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375066,"enunciado":"<p>Uma paciente de 17 anos de idade, proveniente de cidade do\r\ninterior pr\u00f3xima, vai \u00e0 emerg\u00eancia levada por parentes em\r\nambul\u00e2ncia da cidade, com hist\u00f3rico de otite \u201cmal tratada\u201d.\r\nEst\u00e1 apresentando leve confus\u00e3o, febre alta (39 \u00baC),\r\nFC = 124 bpm, PA = 110 mmHg x 72 mmHg, SatO<sub> 2<\/sub> = 96%\r\nem ar ambiente e FR = 24 ipm. Tem quadro de enjoos com\r\nv\u00f4mitos, cefaleia e desconforto lombar. Ao se levantar a\r\nregi\u00e3o nucal, a paciente flete ambos os joelhos.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A antibioticoterapia deve contemplar meningococos, pneumococos e H. influenzae.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031823,"hashId":"d0bfe7fd1844d62c2ad93e4b474ccaf4","enunciado":"A antibioticoterapia deve contemplar meningococos,\r\npneumococos e H. influenzae.","resposta":3610400,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade, proveniente de cidade do interior pr\u00f3xima, vai \u00e0 emerg\u00eancia levada por parentes em ambul\u00e2ncia da cidade, com hist\u00f3rico de otite \u201cmal tratada\u201d. Est\u00e1 apresentando leve confus\u00e3o, febre alta (39 \u00baC), FC = 124 bpm, PA = 110 mmHg x 72 mmHg, SatO 2 = 96% em ar ambiente e FR = 24 ipm. Tem quadro de enjoos com v\u00f4mitos, cefaleia e desconforto lombar. Ao se levantar a regi\u00e3o nucal, a paciente flete ambos os joelhos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375066,"enunciado":"<p>Uma paciente de 17 anos de idade, proveniente de cidade do\r\ninterior pr\u00f3xima, vai \u00e0 emerg\u00eancia levada por parentes em\r\nambul\u00e2ncia da cidade, com hist\u00f3rico de otite \u201cmal tratada\u201d.\r\nEst\u00e1 apresentando leve confus\u00e3o, febre alta (39 \u00baC),\r\nFC = 124 bpm, PA = 110 mmHg x 72 mmHg, SatO<sub> 2<\/sub> = 96%\r\nem ar ambiente e FR = 24 ipm. Tem quadro de enjoos com\r\nv\u00f4mitos, cefaleia e desconforto lombar. Ao se levantar a\r\nregi\u00e3o nucal, a paciente flete ambos os joelhos.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, para completar-se a tr\u00edade de Beck, no hist\u00f3rico do paciente, faltou na hist\u00f3ria do paciente o ingurgitamento jugular.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031826,"hashId":"95a07b58c73ad77e18dc48f874b4e94d","enunciado":"Nesse caso, para completar-se a tr\u00edade de Beck, no\r\nhist\u00f3rico do paciente, faltou na hist\u00f3ria do paciente o\r\ningurgitamento jugular.","resposta":3610406,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 58 anos de idade, etilista, com hipertens\u00e3o arterial e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Apresenta irregularidade nas sess\u00f5es de terapia renal substitutiva e comparece a consulta m\u00e9dica com hist\u00f3rico de batedeira, ortopneia, PA = 89 mmHg x 43 mmHg; FC = 126 bpm; SatO2 = 95% (ar ambiente), FR = 26 ipm, ausculta pulmonar limpa e ausculta card\u00edaca quase inaud\u00edvel. Encaminhado para sala de ecofluxo, retorna com o ecocardiograma mostrado: dilata\u00e7\u00e3o acentuada do \u00e1trio esquerdo e moderada do VE; hipertrofia exc\u00eantrica do VE; fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE deprimida em grau moderado; hipocinesia difusa do VE; insufici\u00eancia mitral discreta; e derrame peric\u00e1rdico de grau acentuado com sinais ecocardiogr\u00e1ficos de aumento das press\u00f5es intraperic\u00e1rdicas \u2013 sinal de \u201cswimming heart\u201d. Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375067,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34941\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considere um paciente de 58 anos de idade, etilista, com\r\nhipertens\u00e3o arterial e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Apresenta\r\nirregularidade nas sess\u00f5es de terapia renal substitutiva e\r\ncomparece a consulta m\u00e9dica com hist\u00f3rico de batedeira,\r\nortopneia, PA = 89 mmHg x 43 mmHg; FC = 126 bpm;\r\nSatO2 = 95% (ar ambiente), FR = 26 ipm, ausculta pulmonar\r\nlimpa e ausculta card\u00edaca quase inaud\u00edvel. Encaminhado para\r\nsala de ecofluxo, retorna com o ecocardiograma mostrado:\r\ndilata\u00e7\u00e3o acentuada do \u00e1trio esquerdo e moderada do VE;\r\nhipertrofia exc\u00eantrica do VE; fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE\r\ndeprimida em grau moderado; hipocinesia difusa do VE;\r\ninsufici\u00eancia mitral discreta; e derrame peric\u00e1rdico de grau\r\nacentuado com sinais ecocardiogr\u00e1ficos de aumento das\r\npress\u00f5es intraperic\u00e1rdicas \u2013 sinal de \u201cswimming heart\u201d.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, \u00e9 correto solicitar teste r\u00e1pido molecular para tuberculose (TRM-TB).","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031832,"hashId":"04da24b4db24554a152cbfaf597a3054","enunciado":"Nesse caso, \u00e9 correto solicitar teste r\u00e1pido molecular\r\npara tuberculose (TRM-TB).","resposta":3610418,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 26 anos de idade, HIV positiva, usu\u00e1ria de drogas, tabagista, vai ao pronto atendimento com queixa de tosse persistente, produtiva, mucopurulenta com rajas de sangue. Apresenta febre di\u00e1ria nas \u00faltimas semanas, principalmente vespertina, e sudorese noturna. Encontra-se bastante emagrecida, desnutrida, desidratada ++ \/ 4 + e \u201cn\u00e3o consegue comer ou beber nada\u201d. Os sintomas come\u00e7aram h\u00e1 mais de um m\u00eas. A paciente apresenta PA = 110 mmHg x 86 mmHg, FC = 94 bpm, SatO 2 = 92% (ar ambiente) e FR = 24 ipm. A ausculta pulmonar \u00e9 rica principalmente em \u00e1pices com roncos e estertores crepitantes difusos, murm\u00fario diminu\u00eddo em bases e presen\u00e7a de sopro anf\u00f3rico. Os raios X de t\u00f3rax apresentam consolida\u00e7\u00f5es e mili\u00e1ria, al\u00e9m de presen\u00e7a de cavita\u00e7\u00f5es em \u00e1pice esquerdo grosseiro. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375068,"enunciado":"<p>Uma paciente de 26 anos de idade, HIV positiva, usu\u00e1ria de\r\ndrogas, tabagista, vai ao pronto atendimento com queixa de\r\ntosse persistente, produtiva, mucopurulenta com rajas de sangue.\r\nApresenta febre di\u00e1ria nas \u00faltimas semanas, principalmente\r\nvespertina, e sudorese noturna. Encontra-se bastante\r\nemagrecida, desnutrida, desidratada ++ \/ 4 + e \u201cn\u00e3o consegue\r\ncomer ou beber nada\u201d. Os sintomas come\u00e7aram h\u00e1 mais de um\r\nm\u00eas. A paciente apresenta PA = 110 mmHg x 86 mmHg,\r\nFC = 94 bpm, SatO 2 = 92% (ar ambiente) e FR = 24 ipm. A\r\nausculta pulmonar \u00e9 rica principalmente em \u00e1pices com roncos e\r\nestertores crepitantes difusos, murm\u00fario diminu\u00eddo em bases e\r\npresen\u00e7a de sopro anf\u00f3rico. Os raios X de t\u00f3rax apresentam\r\nconsolida\u00e7\u00f5es e mili\u00e1ria, al\u00e9m de presen\u00e7a de cavita\u00e7\u00f5es em\r\n\u00e1pice esquerdo grosseiro.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terap\u00eautica, nesse caso, deve cobrir germes gram positivos e gram negativos, incluindo anaer\u00f3bios. A associa\u00e7\u00e3o de fluorquinolona com clindamicina \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031841,"hashId":"0b45a73232884dae976ecdafd4939f69","enunciado":"A terap\u00eautica, nesse caso, deve cobrir germes gram\r\npositivos e gram negativos, incluindo anaer\u00f3bios. A\r\nassocia\u00e7\u00e3o de fluorquinolona com clindamicina \u00e9 uma\r\nboa op\u00e7\u00e3o.","resposta":3610436,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 46 anos de idade, diab\u00e9tico insulinodependente, tabagista, vai ao consult\u00f3rio m\u00e9dico para avalia\u00e7\u00e3o, em companhia de familiares, com \u00falcera em p\u00e9 direito que nunca curou ap\u00f3s o paciente ter pisado em grampo de metal. No come\u00e7o, o paciente tinha dorm\u00eancia e deformidade no p\u00e9, mas, depois do acidente, o p\u00e9 come\u00e7ou a doer muito, e hoje o paciente n\u00e3o sente nada, apresentando extensa \u00e1rea de necrose com secre\u00e7\u00e3o purulenta que acomete todo o ter\u00e7o distal do p\u00e9 e pod\u00e1ctilos. O paciente apresenta febre de 38,4 \u00baC, FC = 108 bpm, PA = 140 mmHg x 84 mmHg, SatO 2 = 96% (ar ambiente), est\u00e1 desidratado ++\/4+, com glicose = 456 mg\/dL, leucograma = 18.700\/mm3 (VR = 4.000\/mm3 a 10.500\/mm3), bast\u00f5es = 12% e PCR = 97,0 mg\/dL (VR &lt; 2,0 mg\/dL). Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375069,"enunciado":"<p>Um paciente de 46 anos de idade, diab\u00e9tico insulinodependente,\r\ntabagista, vai ao consult\u00f3rio m\u00e9dico para avalia\u00e7\u00e3o, em\r\ncompanhia de familiares, com \u00falcera em p\u00e9 direito que nunca\r\ncurou ap\u00f3s o paciente ter pisado em grampo de metal. No\r\ncome\u00e7o, o paciente tinha dorm\u00eancia e deformidade no p\u00e9, mas,\r\ndepois do acidente, o p\u00e9 come\u00e7ou a doer muito, e hoje o paciente\r\nn\u00e3o sente nada, apresentando extensa \u00e1rea de necrose com\r\nsecre\u00e7\u00e3o purulenta que acomete todo o ter\u00e7o distal do p\u00e9 e\r\npod\u00e1ctilos. O paciente apresenta febre de 38,4 \u00baC, FC = 108 bpm,\r\nPA = 140 mmHg x 84 mmHg, SatO<sub> 2<\/sub> = 96% (ar ambiente),\r\nest\u00e1 desidratado ++\/4+, com glicose = 456 mg\/dL,\r\nleucograma = 18.700\/mm<sup>3<\/sup> (VR = 4.000\/mm<sup>3<\/sup> a 10.500\/mm<sup>3<\/sup>),\r\nbast\u00f5es = 12% e PCR = 97,0 mg\/dL (VR &lt; 2,0 mg\/dL).\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a letargia com comprometimento do sistema nervoso central ocorre em raz\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es multifatoriais, como defici\u00eancia tireoidiana, redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e do fluxo sangu\u00edneo cerebral, hip\u00f3xia, hiponatremia e infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031846,"hashId":"fd5ad28ecd325c41980615c198cf88a4","enunciado":"Nesse caso, a letargia com comprometimento do\r\nsistema nervoso central ocorre em raz\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es\r\nmultifatoriais, como defici\u00eancia tireoidiana, redu\u00e7\u00e3o do\r\nd\u00e9bito card\u00edaco e do fluxo sangu\u00edneo cerebral, hip\u00f3xia,\r\nhiponatremia e infec\u00e7\u00e3o.","resposta":3610446,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 62 anos de idade, com hist\u00f3rico de tiroidopatia, com edema periorbit\u00e1rio, edema de m\u00e3os e p\u00e9s, macroglossia e reflexos tendinosos diminu\u00eddos, al\u00e9m de celulite em membro inferior direito, chega ao pronto-socorro com dispneia intensa (gasometria pH = 7,29, PO2 = 96,2 mmHg, PCO2 = 60,4 mmHg, BE = 1,5, bicarbonato = 28,7 mEq\/L, SatO2 = 96,5%), hiponatr\u00eamica Na+ = 127 mEq\/L. Os raios X de t\u00f3rax mostram derrame pleural pequeno bilateral. A paciente evolui com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pelo rebaixamento de consci\u00eancia, com prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375070,"enunciado":"<p>Uma paciente de 62 anos de idade, com hist\u00f3rico de\r\ntiroidopatia, com edema periorbit\u00e1rio, edema de m\u00e3os e\r\np\u00e9s, macroglossia e reflexos tendinosos diminu\u00eddos, al\u00e9m\r\nde celulite em membro inferior direito, chega ao\r\npronto-socorro com dispneia intensa (gasometria pH = 7,29,\r\nPO<sub>2<\/sub> = 96,2 mmHg, PCO<sub>2<\/sub> = 60,4 mmHg, BE = 1,5,\r\nbicarbonato = 28,7 mEq\/L, SatO<sub>2<\/sub>\r\n= 96,5%), hiponatr\u00eamica\r\nNa+ = 127 mEq\/L. Os raios X de t\u00f3rax mostram derrame\r\npleural pequeno bilateral. A paciente evolui com ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica pelo rebaixamento de consci\u00eancia, com prote\u00e7\u00e3o de\r\nvia a\u00e9rea.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa paciente, a reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios tireoidianos e glicocorticoides piora a situa\u00e7\u00e3o, com agravamento do quadro cl\u00ednico.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031847,"hashId":"9207d0391152d18d650375b15371c797","enunciado":"Nessa paciente, a reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios tireoidianos e\r\nglicocorticoides piora a situa\u00e7\u00e3o, com agravamento do\r\nquadro cl\u00ednico.","resposta":3610449,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 62 anos de idade, com hist\u00f3rico de tiroidopatia, com edema periorbit\u00e1rio, edema de m\u00e3os e p\u00e9s, macroglossia e reflexos tendinosos diminu\u00eddos, al\u00e9m de celulite em membro inferior direito, chega ao pronto-socorro com dispneia intensa (gasometria pH = 7,29, PO2 = 96,2 mmHg, PCO2 = 60,4 mmHg, BE = 1,5, bicarbonato = 28,7 mEq\/L, SatO2 = 96,5%), hiponatr\u00eamica Na+ = 127 mEq\/L. Os raios X de t\u00f3rax mostram derrame pleural pequeno bilateral. A paciente evolui com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica pelo rebaixamento de consci\u00eancia, com prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375070,"enunciado":"<p>Uma paciente de 62 anos de idade, com hist\u00f3rico de\r\ntiroidopatia, com edema periorbit\u00e1rio, edema de m\u00e3os e\r\np\u00e9s, macroglossia e reflexos tendinosos diminu\u00eddos, al\u00e9m\r\nde celulite em membro inferior direito, chega ao\r\npronto-socorro com dispneia intensa (gasometria pH = 7,29,\r\nPO<sub>2<\/sub> = 96,2 mmHg, PCO<sub>2<\/sub> = 60,4 mmHg, BE = 1,5,\r\nbicarbonato = 28,7 mEq\/L, SatO<sub>2<\/sub>\r\n= 96,5%), hiponatr\u00eamica\r\nNa+ = 127 mEq\/L. Os raios X de t\u00f3rax mostram derrame\r\npleural pequeno bilateral. A paciente evolui com ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica pelo rebaixamento de consci\u00eancia, com prote\u00e7\u00e3o de\r\nvia a\u00e9rea.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para hipertermia, realizar resfriamento externo ativo e benzodiazep\u00ednico.","provas":[{"id":34941,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":34942,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":34943,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":34944,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":34945,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":34946,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":34947,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":34948,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":34949,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35058,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35059,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"},{"id":35075,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica","id":16256},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cancerologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35076,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":16257},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2019"},{"id":35077,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2019"},{"id":35078,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia","id":16259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-gastroenterologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Gastroenterologia - 2019"},{"id":35079,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia","id":16260},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hematologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hematologia - 2019"},{"id":35081,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia","id":16261},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-hemoterapia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Hemoterapia - 2019"},{"id":35082,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2019"},{"id":35083,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2019"},{"id":35084,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia","id":16263},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-reumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Reumatologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":441,"descricao":"Hemoterapia (T\u00e9cnico)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1031854,"hashId":"9143bd96b5c4018dee0f4c7a579a8000","enunciado":"Para hipertermia, realizar resfriamento externo ativo e\r\nbenzodiazep\u00ednico.","resposta":3610462,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3610463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 23 anos de idade chega ao pronto atendimento, com amigos, de uma festa com m\u00fasica eletr\u00f4nica, na qual ingeriu grande quantidade de \u201cecstasy\u201d (MDMA), apresentando convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas, temperatura de 39 \u00baC, hiponatremia Na+ = 131 mEq\/L, PA = 210 mmHg x 120 mmHg, FC = 102 bpm e SatO2 = 89% (ar ambiente), com escala de coma de Glasgow = 8 pontos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375071,"enunciado":"<p>Um jovem de 23 anos de idade chega ao pronto atendimento,\r\ncom amigos, de uma festa com m\u00fasica eletr\u00f4nica, na qual\r\ningeriu grande quantidade de \u201cecstasy\u201d (MDMA), apresentando\r\nconvuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas, temperatura de 39 \u00baC, hiponatremia\r\nNa<sup>+<\/sup> = 131 mEq\/L, PA = 210 mmHg x 120 mmHg,\r\nFC = 102 bpm e SatO<sub>2<\/sub> = 89% (ar ambiente), com escala de\r\ncoma de Glasgow = 8 pontos.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1031854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos em destaque nas frases \u2013 \u201cEle diminuiu a marcha, como se processasse a informa\u00e7\u00e3o.\u201d \/ \u201cN\u00e3o s\u00e3o pessoas primitivas ou despreparadas\u2026\u201d \u2013 apresentam sin\u00f4nimos adequados ao contexto em:","provas":[{"id":35598,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1040973,"hashId":"223fd9ba17ab597c94db12166a38efe2","enunciado":"Os termos em destaque nas frases \u2013 \u201cEle diminuiu a marcha,\r\ncomo se <strong>processasse<\/strong> a informa\u00e7\u00e3o.\u201d \/ \u201cN\u00e3o s\u00e3o\r\npessoas <strong>primitivas <\/strong>ou despreparadas\u2026\u201d \u2013 apresentam\r\nsin\u00f4nimos adequados ao contexto em:","resposta":3641705,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificasse; antiquadas.","id":3641705,"corpo":"verificasse; antiquadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebesse; incomuns.","id":3641706,"corpo":"recebesse; incomuns.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refutasse; incultas.","id":3641707,"corpo":"refutasse; incultas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percebesse; insolentes.","id":3641708,"corpo":"percebesse; insolentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complicasse; rudes.","id":3641709,"corpo":"complicasse; rudes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376632,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35598\/16.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As indica\u00e7\u00f5es para o tratamento de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica s\u00e3o: gravidez, procedimentos urol\u00f3gicos e pacientes transplantados (nos tr\u00eas primeiros meses).","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034339,"hashId":"f2912458fa82da51f2884f96f9442201","enunciado":"As indica\u00e7\u00f5es para o tratamento de bacteri\u00faria\r\nassintom\u00e1tica s\u00e3o: gravidez, procedimentos urol\u00f3gicos\r\ne pacientes transplantados (nos tr\u00eas primeiros meses).","resposta":3617795,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 34 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia queixando-se de dis\u00faria, polaci\u00faria e dor em baixo ventre iniciadas h\u00e1 cinco dias sem febre associada. Refere que em 2018, j\u00e1 \u00e9 a quarta vez que apresenta sintomas semelhantes. H\u00e1 20 dias, fez uso de antibi\u00f3tico por ter apresentado os mesmos sintomas. Nos antecedentes pessoais, refere ser casada pela segunda vez h\u00e1 quatro meses e que a m\u00e3e teve hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio (ITU). A paciente alega ter tido necessidade de interna\u00e7\u00e3o para tratamento de pielonefrite em um epis\u00f3dio no ano de 2018. Refere estar em uso atual de ciprofloxacina 500 mg duas vezes ao dia e de sulfametoxazol-trimetoprina 400\/80 mg (meio comprimido \u00e0 noite) por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para prevenir novos epis\u00f3dios. Leva \u00e0 consulta exames pr\u00e9vios que evidenciam Hb = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8.050, plaquetas = 175.000, creatinina = 1,0 mg\/dL, ureia = 35 mg\/dL, EAS sem protein\u00faria ou hemat\u00faria, com leuc\u00f3citos = 50.000 e urocultura com Escherichia coli &gt; 100.000 UFC\/mL. Ultrassonografia (USG) de rins e vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es. Leva \u00e0 consulta tr\u00eas outras uroculturas pr\u00e9vias, todas elas positivas para Escherichia coli e tipo sangu\u00edneo AB +. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375506,"enunciado":"<p>Uma paciente de 34 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia queixando-se de dis\u00faria, polaci\u00faria e dor em\r\nbaixo ventre iniciadas h\u00e1 cinco dias sem febre associada.\r\nRefere que em 2018, j\u00e1 \u00e9 a quarta vez que apresenta sintomas\r\nsemelhantes. H\u00e1 20 dias, fez uso de antibi\u00f3tico por ter\r\napresentado os mesmos sintomas. Nos antecedentes pessoais,\r\nrefere ser casada pela segunda vez h\u00e1 quatro meses e que a\r\nm\u00e3e teve hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio (ITU). A\r\npaciente alega ter tido necessidade de interna\u00e7\u00e3o para\r\ntratamento de pielonefrite em um epis\u00f3dio no ano de 2018.\r\nRefere estar em uso atual de ciprofloxacina 500 mg duas\r\nvezes ao dia e de sulfametoxazol-trimetoprina 400\/80 mg\r\n(meio comprimido \u00e0 noite) por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para\r\nprevenir novos epis\u00f3dios. Leva \u00e0 consulta exames pr\u00e9vios\r\nque evidenciam Hb = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8.050, plaquetas\r\n= 175.000, creatinina = 1,0 mg\/dL, ureia = 35 mg\/dL, EAS\r\nsem protein\u00faria ou hemat\u00faria, com leuc\u00f3citos = 50.000 e\r\nurocultura com Escherichia coli &gt; 100.000 UFC\/mL.\r\nUltrassonografia (USG) de rins e vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es.\r\nLeva \u00e0 consulta tr\u00eas outras uroculturas pr\u00e9vias, todas elas\r\npositivas para Escherichia coli e tipo sangu\u00edneo AB +.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nitrofuranto\u00edna \u00e9 um antibi\u00f3tico seguro para ser utilizado na profilaxia da ITU recorrente para pacientes com clearance de creatinina &lt; 30 mL\/min\/1,73 m\u00b2.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034340,"hashId":"fec24211e6142cc60712c886fd938a20","enunciado":"A nitrofuranto\u00edna \u00e9 um antibi\u00f3tico seguro para ser\r\nutilizado na profilaxia da ITU recorrente para pacientes\r\ncom clearance de creatinina &lt; 30 mL\/min\/1,73 m\u00b2.","resposta":3617798,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 34 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia queixando-se de dis\u00faria, polaci\u00faria e dor em baixo ventre iniciadas h\u00e1 cinco dias sem febre associada. Refere que em 2018, j\u00e1 \u00e9 a quarta vez que apresenta sintomas semelhantes. H\u00e1 20 dias, fez uso de antibi\u00f3tico por ter apresentado os mesmos sintomas. Nos antecedentes pessoais, refere ser casada pela segunda vez h\u00e1 quatro meses e que a m\u00e3e teve hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio (ITU). A paciente alega ter tido necessidade de interna\u00e7\u00e3o para tratamento de pielonefrite em um epis\u00f3dio no ano de 2018. Refere estar em uso atual de ciprofloxacina 500 mg duas vezes ao dia e de sulfametoxazol-trimetoprina 400\/80 mg (meio comprimido \u00e0 noite) por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para prevenir novos epis\u00f3dios. Leva \u00e0 consulta exames pr\u00e9vios que evidenciam Hb = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8.050, plaquetas = 175.000, creatinina = 1,0 mg\/dL, ureia = 35 mg\/dL, EAS sem protein\u00faria ou hemat\u00faria, com leuc\u00f3citos = 50.000 e urocultura com Escherichia coli &gt; 100.000 UFC\/mL. Ultrassonografia (USG) de rins e vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es. Leva \u00e0 consulta tr\u00eas outras uroculturas pr\u00e9vias, todas elas positivas para Escherichia coli e tipo sangu\u00edneo AB +. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375506,"enunciado":"<p>Uma paciente de 34 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia queixando-se de dis\u00faria, polaci\u00faria e dor em\r\nbaixo ventre iniciadas h\u00e1 cinco dias sem febre associada.\r\nRefere que em 2018, j\u00e1 \u00e9 a quarta vez que apresenta sintomas\r\nsemelhantes. H\u00e1 20 dias, fez uso de antibi\u00f3tico por ter\r\napresentado os mesmos sintomas. Nos antecedentes pessoais,\r\nrefere ser casada pela segunda vez h\u00e1 quatro meses e que a\r\nm\u00e3e teve hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio (ITU). A\r\npaciente alega ter tido necessidade de interna\u00e7\u00e3o para\r\ntratamento de pielonefrite em um epis\u00f3dio no ano de 2018.\r\nRefere estar em uso atual de ciprofloxacina 500 mg duas\r\nvezes ao dia e de sulfametoxazol-trimetoprina 400\/80 mg\r\n(meio comprimido \u00e0 noite) por orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para\r\nprevenir novos epis\u00f3dios. Leva \u00e0 consulta exames pr\u00e9vios\r\nque evidenciam Hb = 13 g\/dL, leuc\u00f3citos = 8.050, plaquetas\r\n= 175.000, creatinina = 1,0 mg\/dL, ureia = 35 mg\/dL, EAS\r\nsem protein\u00faria ou hemat\u00faria, com leuc\u00f3citos = 50.000 e\r\nurocultura com Escherichia coli &gt; 100.000 UFC\/mL.\r\nUltrassonografia (USG) de rins e vias urin\u00e1rias sem altera\u00e7\u00f5es.\r\nLeva \u00e0 consulta tr\u00eas outras uroculturas pr\u00e9vias, todas elas\r\npositivas para Escherichia coli e tipo sangu\u00edneo AB +.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico em quest\u00e3o descreve uma protein\u00faria persistente.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034342,"hashId":"fd455f86d5cbe1e7e10f08dcc6fbfdac","enunciado":"O caso cl\u00ednico em quest\u00e3o descreve uma protein\u00faria\r\npersistente.","resposta":3617802,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os respectivos exames de rotina evidenciaram um exame de urina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso de medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante ou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou hipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL, leuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL, Cr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0, hemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000, leuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria normais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99% em ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O especialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina (Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os seguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em Pr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise da urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia uma rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375507,"enunciado":"<p>Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os\r\nrespectivos exames de rotina evidenciaram um exame de\r\nurina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso\r\nde medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante\r\nou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou\r\nhipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL,\r\nCr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0,\r\nhemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000,\r\nleuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico,\r\napresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria\r\nnormais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99%\r\nem ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O\r\nespecialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina\r\n(Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os\r\nseguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em\r\nPr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise\r\nda urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia\r\numa rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na protein\u00faria ortost\u00e1tica, pode haver aumento de protein\u00faria em posi\u00e7\u00e3o supina.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034343,"hashId":"47114f6e3b71ac31d14335513a664d84","enunciado":"Na protein\u00faria ortost\u00e1tica, pode haver aumento de\r\nprotein\u00faria em posi\u00e7\u00e3o supina.","resposta":3617804,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os respectivos exames de rotina evidenciaram um exame de urina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso de medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante ou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou hipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL, leuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL, Cr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0, hemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000, leuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria normais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99% em ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O especialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina (Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os seguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em Pr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise da urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia uma rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375507,"enunciado":"<p>Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os\r\nrespectivos exames de rotina evidenciaram um exame de\r\nurina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso\r\nde medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante\r\nou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou\r\nhipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL,\r\nCr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0,\r\nhemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000,\r\nleuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico,\r\napresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria\r\nnormais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99%\r\nem ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O\r\nespecialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina\r\n(Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os\r\nseguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em\r\nPr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise\r\nda urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia\r\numa rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A intensidade de exerc\u00edcio f\u00edsico pode ser causa de protein\u00faria transit\u00f3ria.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034347,"hashId":"6ea4aa6e118f4f8e4383fe8eac36e2a3","enunciado":" A intensidade de exerc\u00edcio f\u00edsico pode ser causa de\r\nprotein\u00faria transit\u00f3ria.","resposta":3617811,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os respectivos exames de rotina evidenciaram um exame de urina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso de medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante ou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou hipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL, leuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL, Cr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0, hemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000, leuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria normais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99% em ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O especialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina (Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os seguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em Pr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise da urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia uma rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375507,"enunciado":"<p>Um paciente de 18 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia, encaminhado pelo cl\u00ednico geral, pois os\r\nrespectivos exames de rotina evidenciaram um exame de\r\nurina com altera\u00e7\u00e3o. O paciente nega comorbidades ou uso\r\nde medicamentos pr\u00e9vios. Nega atividade f\u00edsica extenuante\r\nou quadro de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Nega edema, hemat\u00faria ou\r\nhipertens\u00e3o pr\u00e9via. Os exames evidenciaram Hb = 15 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 178.000, ureia = 33 mg\/dL,\r\nCr = 0,7 mg\/dL e EAS com densidade de 1.020, pH= 6,0,\r\nhemoglobina, nitrito e glicose ausentes, hem\u00e1cias = 5.000,\r\nleuc\u00f3citos = 7.000 e prote\u00ednas &gt; 30 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico,\r\napresenta-se sem edema, com ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria\r\nnormais, FC = 64 bpm, FR = 15 imp, satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 99%\r\nem ar ambiente e PA = 100 mmHg x 60 mmHg. O\r\nespecialista solicita exames de rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina\r\n(Pr\/Cr) em amostra isolada de urina, que revelam os\r\nseguintes resultados: a primeira urina da manh\u00e3 resultou em\r\nPr\/Cr &lt; 0,15 mg prote\u00edna\/mg creatinina; e o resultado da an\u00e1lise\r\nda urina coletada duas horas ap\u00f3s a primeira coleta evidencia\r\numa rela\u00e7\u00e3o Pr\/Cr = 0,5 mg prote\u00edna\/mg creatinina.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as medica\u00e7\u00f5es em uso pelo paciente, devem ser suspensas apenas a losartana e metformina.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034352,"hashId":"23187701c9ee14d0adfe7cc2a3fbacaa","enunciado":"Entre as medica\u00e7\u00f5es em uso pelo paciente, devem ser\r\nsuspensas apenas a losartana e metformina.","resposta":3617822,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 58 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio de nefrologia para seguimento de rotina. Apresenta como comorbidades diabetes mellitus (DM) e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), em uso de losartana 100 mg, hidroclorotiazida 25 mg, anlodipino 10 mg e metformina 850 mg duas vezes ao dia. Refere que h\u00e1 30 dias vem apresentando quadro de hiporexia e tosse seca. Nega v\u00f4mitos, solu\u00e7os, dispneia ou febre. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se descorado +2\/+4, hidratado, ausculta card\u00edaca sem sopro, ritmo card\u00edaco regular em 2T, sem sopro, com FC = 80 bpm, PA = 190 mmHg x 100 mmHg, ausculta respirat\u00f3ria com redu\u00e7\u00e3o de murm\u00farios vesiculares em base esquerda, com FR = 16 imp e satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 96% em ar ambiente, al\u00e9m de apresentar edema +1\/+4 MMII. Apresentava, em janeiro de 2017, creatinina = 4,1 mg\/dL. Leva \u00e0 consulta exames recentes com Hb = 8,2 mg\/dL, leuc\u00f3citos = 5.290, plaquetas = 160.000, com valores de folato e vitamina B12 normais, ureia = 94 mg\/dL, creatinina = 4,8 mg\/dL e clearance de creatinina = 12 mL\/min\/1,73 m\u00b2, Na+ = 136 mEq\/L, Ca+2 = 8,0 mg\/dL, f\u00f3sforo = 5,9 mg\/dL, K+ = 6,2 mEq\/L, EAS com prote\u00edna +, glicemia e hemoglobina ausentes, ferritina = 94 ng\/mL, \u00edndice de satura\u00e7\u00e3o de transferrina (IST) = 18%, Hb glicada = 10%, glicemia de jejum = 200 mg\/dL, protein\u00faria de 24 horas = 1,5 g (volume = 2.600 mL) e ultrassonografia de rins e vias urin\u00e1rias normal. S\u00e3o iniciadas medidas de controle para hipercalemia, inclusive com suspens\u00e3o de losartana, por\u00e9m, os exames de controle do paciente evidenciaram K+ = 6,4 e 6,5 mEq\/L, respectivamente. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375508,"enunciado":"<p>Um paciente de 58 anos de idade comparece ao ambulat\u00f3rio\r\nde nefrologia para seguimento de rotina. Apresenta como\r\ncomorbidades diabetes mellitus (DM) e hipertens\u00e3o arterial\r\nsist\u00eamica (HAS), em uso de losartana 100 mg,\r\nhidroclorotiazida 25 mg, anlodipino 10 mg e metformina 850\r\nmg duas vezes ao dia. Refere que h\u00e1 30 dias vem\r\napresentando quadro de hiporexia e tosse seca. Nega\r\nv\u00f4mitos, solu\u00e7os, dispneia ou febre. Ao exame f\u00edsico,\r\napresenta-se descorado +2\/+4, hidratado, ausculta card\u00edaca\r\nsem sopro, ritmo card\u00edaco regular em 2T, sem sopro, com  FC = 80 bpm, PA = 190 mmHg x 100 mmHg, ausculta\r\nrespirat\u00f3ria com redu\u00e7\u00e3o de murm\u00farios vesiculares em base\r\nesquerda, com FR = 16 imp e satura\u00e7\u00e3o de O 2 = 96% em ar\r\nambiente, al\u00e9m de apresentar edema +1\/+4 MMII.\r\nApresentava, em janeiro de 2017, creatinina = 4,1 mg\/dL.\r\nLeva \u00e0 consulta exames recentes com Hb = 8,2 mg\/dL,\r\nleuc\u00f3citos = 5.290, plaquetas = 160.000, com valores de\r\nfolato e vitamina B12 normais, ureia = 94 mg\/dL, creatinina\r\n= 4,8 mg\/dL e clearance de creatinina = 12 mL\/min\/1,73 m\u00b2,\r\nNa+ = 136 mEq\/L, Ca+2 = 8,0 mg\/dL, f\u00f3sforo = 5,9 mg\/dL,\r\nK+ = 6,2 mEq\/L, EAS com prote\u00edna +, glicemia e\r\nhemoglobina ausentes, ferritina = 94 ng\/mL, \u00edndice de\r\nsatura\u00e7\u00e3o de transferrina (IST) = 18%, Hb glicada = 10%,\r\nglicemia de jejum = 200 mg\/dL, protein\u00faria de 24 horas =\r\n1,5 g (volume = 2.600 mL) e ultrassonografia de rins e vias\r\nurin\u00e1rias normal. S\u00e3o iniciadas medidas de controle para\r\nhipercalemia, inclusive com suspens\u00e3o de losartana, por\u00e9m,\r\nos exames de controle do paciente evidenciaram K+ = 6,4 e\r\n6,5 mEq\/L, respectivamente.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento essencial para PTT \u00e9 a plasmaf\u00e9rese.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034364,"hashId":"7a98e9332741ba14df69f3ea51053d27","enunciado":"O tratamento essencial para PTT \u00e9 a plasmaf\u00e9rese.","resposta":3617845,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 40 anos de idade, transplantado renal h\u00e1 seis meses, doador cad\u00e1ver, em uso de prednisona 5 mg, micofenolato s\u00f3dico 720 mg e tacrolimus 4mg duas vezes por dia. Refere, em consulta de rotina com o nefrologista, que, h\u00e1 tr\u00eas semanas, vem apresentando quadro de astenia, fadiga e aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos, chegando a PA de 160 mmHg x 100 mmHg, aferida em posto de sa\u00fade na \u00faltima semana. Nega febre. Apresenta como comorbidades gota, abuso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide (AINE) e lit\u00edase renal. Nos exames realizados h\u00e1 dois meses, apresentava Hb = 14 g\/dL, leuc\u00f3citos = 9.000, plaquetas = 160.000, ureia = 43 mg\/dL, creatinina = 0.9 mg\/dL, DHL = 420 U\/L (VR = 240-480 U\/L), \u00e1cido \u00farico = 7.2 mg\/dL. Nos exames atuais, apresenta Hb = 9,0 g\/dL, leuc\u00f3citos = 10.000, plaquetas = 85.000, ureia = 99 mg\/dL, creatinina= 2,8 mg\/dL e DHL = 900 U\/L. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se descorado (+2\/+4), hidratado, com PA = 170 mmHg x 100 mmHg, ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria normais, com FC = 85 bpm, FR = 16 imp e satura\u00e7\u00e3o de O2 = 98% em ar ambiente. \u00c9 internado para investiga\u00e7\u00e3o de piora de fun\u00e7\u00e3o renal, sendo constatada, nos exames, a presen\u00e7a de esquiz\u00f3citos em esfrega\u00e7o sangu\u00edneo, K+ = 5,0 mEq\/L, bilirrubinas aumentadas \u00e0s custas da indireta e haptoglobina reduzida, n\u00edvel de tacrolimus = 20 ng\/dL (VR para transplante renal = 3-10 ng\/dL), com protein\u00faria de 24 horas = 400 mg e EAS com protein\u00faria 2+ sem demais altera\u00e7\u00f5es. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375509,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 40 anos de idade, transplantado\r\nrenal h\u00e1 seis meses, doador cad\u00e1ver, em uso de prednisona 5\r\nmg, micofenolato s\u00f3dico 720 mg e tacrolimus 4mg duas\r\nvezes por dia. Refere, em consulta de rotina com o\r\nnefrologista, que, h\u00e1 tr\u00eas semanas, vem apresentando quadro\r\nde astenia, fadiga e aumento de n\u00edveis press\u00f3ricos, chegando\r\na PA de 160 mmHg x 100 mmHg, aferida em posto de sa\u00fade\r\nna \u00faltima semana. Nega febre. Apresenta como\r\ncomorbidades gota, abuso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroide\r\n(AINE) e lit\u00edase renal. Nos exames realizados h\u00e1 dois meses,\r\napresentava Hb = 14 g\/dL, leuc\u00f3citos = 9.000, plaquetas =\r\n160.000, ureia = 43 mg\/dL, creatinina = 0.9 mg\/dL, DHL =\r\n420 U\/L (VR = 240-480 U\/L), \u00e1cido \u00farico = 7.2 mg\/dL. Nos\r\nexames atuais, apresenta Hb = 9,0 g\/dL, leuc\u00f3citos = 10.000,\r\nplaquetas = 85.000, ureia = 99 mg\/dL, creatinina= 2,8 mg\/dL\r\ne DHL = 900 U\/L. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se descorado\r\n(+2\/+4), hidratado, com PA = 170 mmHg x 100 mmHg,\r\nausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria normais, com FC = 85 bpm,\r\nFR = 16 imp e satura\u00e7\u00e3o de O2 = 98% em ar ambiente. \u00c9\r\ninternado para investiga\u00e7\u00e3o de piora de fun\u00e7\u00e3o renal, sendo\r\nconstatada, nos exames, a presen\u00e7a de esquiz\u00f3citos em\r\nesfrega\u00e7o sangu\u00edneo, K+ = 5,0 mEq\/L, bilirrubinas\r\naumentadas \u00e0s custas da indireta e haptoglobina reduzida,\r\nn\u00edvel de tacrolimus = 20 ng\/dL (VR para transplante renal =\r\n3-10 ng\/dL), com protein\u00faria de 24 horas = 400 mg e EAS\r\ncom protein\u00faria 2+ sem demais altera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada com contraste \u00e9 o teste diagn\u00f3stico de escolha para c\u00f3lica nefr\u00e9tica aguda.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034387,"hashId":"5ba7af2e27021760a53043115091676c","enunciado":"A tomografia computadorizada com contraste \u00e9 o teste\r\ndiagn\u00f3stico de escolha para c\u00f3lica nefr\u00e9tica aguda.","resposta":3617892,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente, portador de doen\u00e7a de Chron, procura pronto-socorro com dor em flanco direito de in\u00edcio abrupto e forte intensidade, associada a v\u00f4mitos, sem al\u00edvio com analg\u00e9sico comum. Foi realizada a tomografia de abdome, que evidenciou c\u00e1lculo de 0.9 cm em ureter distal \u00e0 direita, com discreta hidronefrose associada. O paciente apresenta hist\u00f3rico de lit\u00edase pr\u00e9via por oxalato de c\u00e1lcio. No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375513,"enunciado":"Determinado paciente, portador de doen\u00e7a de Chron, procura\r\npronto-socorro com dor em flanco direito de in\u00edcio abrupto e\r\nforte intensidade, associada a v\u00f4mitos, sem al\u00edvio com\r\nanalg\u00e9sico comum. Foi realizada a tomografia de abdome,\r\nque evidenciou c\u00e1lculo de 0.9 cm em ureter distal \u00e0 direita,\r\ncom discreta hidronefrose associada. O paciente apresenta\r\nhist\u00f3rico de lit\u00edase pr\u00e9via por oxalato de c\u00e1lcio. No que se\r\nrefere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem inicial, como op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e0 fosfomicina, entre os antibi\u00f3ticos de escolha est\u00e3o sulfametoxazol-trimetoprima, norfloxacina e cefalexina de tr\u00eas a cinco dias.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034388,"hashId":"b115b4de348163d274ae0f7af6cb0d0a","enunciado":"Na abordagem inicial, como op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e0\r\nfosfomicina, entre os antibi\u00f3ticos de escolha est\u00e3o\r\nsulfametoxazol-trimetoprima, norfloxacina e cefalexina\r\nde tr\u00eas a cinco dias.","resposta":3617893,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 30 anos de idade portadora de doen\u00e7a renal polic\u00edstica, com clearance de creatinina de 32 mL\/min\/1,73 m\u00b2, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Fez uso de fosfomicina dose \u00fanica e retornou, ap\u00f3s uma semana, com dor lombar de forte intensidade \u00e0 esquerda e febre. Verificou-se exame de imagem sugestivo de cisto infectado. Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375514,"enunciado":"Uma paciente de 30 anos de idade portadora de doen\u00e7a renal\r\npolic\u00edstica, com clearance de creatinina de 32 mL\/min\/1,73 m\u00b2,\r\nprocurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com quadro de dis\u00faria e\r\npolaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Fez uso de fosfomicina dose \u00fanica e\r\nretornou, ap\u00f3s uma semana, com dor lombar de forte\r\nintensidade \u00e0 esquerda e febre. Verificou-se exame de\r\nimagem sugestivo de cisto infectado. Quanto a esse caso\r\ncl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a febre persistir por mais de uma semana de terapia antimicrobiana adequada, nefrectomia deve ser considerada.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034391,"hashId":"67ce9c46bd0d9dcc7416235a6d4aec46","enunciado":"Se a febre persistir por mais de uma semana de terapia\r\nantimicrobiana adequada, nefrectomia deve ser\r\nconsiderada.","resposta":3617900,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 30 anos de idade portadora de doen\u00e7a renal polic\u00edstica, com clearance de creatinina de 32 mL\/min\/1,73 m\u00b2, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com quadro de dis\u00faria e polaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Fez uso de fosfomicina dose \u00fanica e retornou, ap\u00f3s uma semana, com dor lombar de forte intensidade \u00e0 esquerda e febre. Verificou-se exame de imagem sugestivo de cisto infectado. Quanto a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375514,"enunciado":"Uma paciente de 30 anos de idade portadora de doen\u00e7a renal\r\npolic\u00edstica, com clearance de creatinina de 32 mL\/min\/1,73 m\u00b2,\r\nprocurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com quadro de dis\u00faria e\r\npolaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Fez uso de fosfomicina dose \u00fanica e\r\nretornou, ap\u00f3s uma semana, com dor lombar de forte\r\nintensidade \u00e0 esquerda e febre. Verificou-se exame de\r\nimagem sugestivo de cisto infectado. Quanto a esse caso\r\ncl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acidose tubular tipo II ou proximal \u00e9 a prov\u00e1vel etiologia da nefrolit\u00edase.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034393,"hashId":"0060c241024cef66507e58d7419442b3","enunciado":"Acidose tubular tipo II ou proximal \u00e9 a prov\u00e1vel\r\netiologia da nefrolit\u00edase.","resposta":3617904,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais desde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames laboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL; ureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L; cloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3. Sum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A tomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es preservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375515,"enunciado":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais\r\ndesde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por\r\naltera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames\r\nlaboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL;\r\nureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L;\r\ncloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3.\r\nSum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A\r\ntomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es\r\npreservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com\r\nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acidose metab\u00f3lica com \u00e2nion gap elevado corrobora com diagn\u00f3stico de acidose tubular renal (ATR).","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034394,"hashId":"8c1d7dc3e111feece36b897f55323146","enunciado":"Acidose metab\u00f3lica com \u00e2nion gap elevado corrobora\r\ncom diagn\u00f3stico de acidose tubular renal (ATR).","resposta":3617906,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais desde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames laboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL; ureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L; cloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3. Sum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A tomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es preservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375515,"enunciado":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais\r\ndesde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por\r\naltera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames\r\nlaboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL;\r\nureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L;\r\ncloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3.\r\nSum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A\r\ntomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es\r\npreservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com\r\nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento com citrato de pot\u00e1ssio auxilia na redu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos e na recupera\u00e7\u00e3o da densidade mineral \u00f3ssea e deve ser mantido por toda vida.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034396,"hashId":"8a98518686fb6050f07cdc1e6a6e47ab","enunciado":"O tratamento com citrato de pot\u00e1ssio auxilia na redu\u00e7\u00e3o\r\nda forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos e na recupera\u00e7\u00e3o da densidade\r\nmineral \u00f3ssea e deve ser mantido por toda vida.","resposta":3617909,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais desde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por altera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames laboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL; ureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L; cloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3. Sum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A tomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es preservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375515,"enunciado":"Homem de 40 anos de idade, com relato de c\u00e1lculos renais\r\ndesde a inf\u00e2ncia, procurou consulta com nefrologista por\r\naltera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o renal. Foram solicitados exames\r\nlaboratoriais, nos quais se observaram Cr s\u00e9rica = 1.6 mg\/dL;\r\nureia = 60 mg\/dL; s\u00f3dio = 138 meq\/L; pot\u00e1ssio = 3.0 meq\/L;\r\ncloro = 108 meq\/L; pH = 7.30; HCO3= 20.1; BE = -3.\r\nSum\u00e1rio de urina indicou densidade = 1.020 e pH = 6.5. A\r\ntomografia de abdome mostrou rins de dimens\u00f5es\r\npreservadas com microc\u00e1lculos bilaterais. De acordo com\r\nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e1useas, v\u00f4mitos, hiporexia, irritabilidade e confus\u00e3o mental s\u00e3o exemplos de sintomas ur\u00eamicos.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034400,"hashId":"ddb096f5b231a28951da09ed1b6a4b5a","enunciado":"N\u00e1useas, v\u00f4mitos, hiporexia, irritabilidade e confus\u00e3o\r\nmental s\u00e3o exemplos de sintomas ur\u00eamicos.","resposta":3617922,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certo paciente jovem \u00e9 portador de nefropatia por IgA, evoluindo com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1dio final. Foi ent\u00e3o indicada di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua por persist\u00eancia de sintomas ur\u00eamicos, apesar de diurese residual de 2 L\/dia. Ap\u00f3s um m\u00eas do in\u00edcio do tratamento, o paciente compareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa h\u00e1 um dia e eritema em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A avalia\u00e7\u00e3o do l\u00edquido peritoneal evidenciou celularidade de 80 leuc\u00f3citos\/mm3 com 30% de polimorfonucleares. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375517,"enunciado":"Certo paciente jovem \u00e9 portador de nefropatia por IgA,\r\nevoluindo com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1dio final. Foi ent\u00e3o\r\nindicada di\u00e1lise peritoneal ambulatorial cont\u00ednua por\r\npersist\u00eancia de sintomas ur\u00eamicos, apesar de diurese residual\r\nde 2 L\/dia. Ap\u00f3s um m\u00eas do in\u00edcio do tratamento, o paciente\r\ncompareceu ao servi\u00e7o de di\u00e1lise com dor abdominal difusa\r\nh\u00e1 um dia e eritema em orif\u00edcio de sa\u00edda do cateter. A\r\navalia\u00e7\u00e3o do l\u00edquido peritoneal evidenciou celularidade de 80\r\nleuc\u00f3citos\/mm3 com 30% de polimorfonucleares. Acerca\r\ndesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o parto, todos os dist\u00farbios cl\u00ednicos e laboratoriais da pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia se resolvem, podendo demorar alguns dias.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034416,"hashId":"5a22246ed168bd1aa7dd76b8f0614cb7","enunciado":"Ap\u00f3s o parto, todos os dist\u00farbios cl\u00ednicos e laboratoriais da\r\npr\u00e9-ecl\u00e2mpsia se resolvem, podendo demorar alguns dias.","resposta":3617954,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante de 35 anos de idade, nulipara, negra, portadora de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, em curso da 30a semana de gesta\u00e7\u00e3o, iniciou quadro de dor em quadrante superior direito h\u00e1 dois dias, associado a n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Ao exame f\u00edsico, verificam-se icter\u00edcia 1+\/4+, paciente corada, hidratada, ausculta card\u00edaca e pulmonar normais e abdome grav\u00eddico com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda de epigastro e hipoc\u00f4ndrio direito, press\u00e3o arterial de 160 mmHg x 90 mmHg, FC = 102 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% em ar ambiente. A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou os seguintes resultados: Cr = 1.1 mg\/dL; Ur = 52 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0 mEq\/L; albumina = 3.2 g\/dl; TGO = 90 UI\/L; bilirrubina total = 2.0 mg\/dL e haptoglobina reduzida, rela\u00e7\u00e3o albumina\/creatinina em amostra isolada de urina = 120 mg\/g e USG de rins e vias urin\u00e1rias normal. De acordo com esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375519,"enunciado":"Gestante de 35 anos de idade, nulipara, negra, portadora de\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, em curso da 30a semana de\r\ngesta\u00e7\u00e3o, iniciou quadro de dor em quadrante superior direito\r\nh\u00e1 dois dias, associado a n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Ao exame f\u00edsico,\r\nverificam-se icter\u00edcia 1+\/4+, paciente corada, hidratada,\r\nausculta card\u00edaca e pulmonar normais e abdome grav\u00eddico\r\ncom dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda de epigastro e hipoc\u00f4ndrio\r\ndireito, press\u00e3o arterial de 160 mmHg x 90 mmHg, FC = 102\r\nbpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% em ar ambiente. A\r\navalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou os seguintes resultados: Cr =\r\n1.1 mg\/dL; Ur = 52 mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ = 4.0\r\nmEq\/L; albumina = 3.2 g\/dl; TGO = 90 UI\/L; bilirrubina\r\ntotal = 2.0 mg\/dL e haptoglobina reduzida, rela\u00e7\u00e3o\r\nalbumina\/creatinina em amostra isolada de urina = 120 mg\/g\r\ne USG de rins e vias urin\u00e1rias normal. De acordo com esse\r\ncaso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hiperuricemia pode ser decorrente do uso do diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034429,"hashId":"7536fd41e3bd07217efc2ebe2e46c39b","enunciado":"Hiperuricemia pode ser decorrente do uso do diur\u00e9tico\r\ntiaz\u00eddico.","resposta":3617980,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consulta de rotina, uma mulher jovem, caucasiana, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 tr\u00eas meses, em uso de indapamida 2.5 mg\/dia e losartana 50 mg 12 horas\/12 horas, apresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg x 110 mmHg, apesar de relatar uso correto das medica\u00e7\u00f5es e n\u00edveis press\u00f3ricos adequados em medidas domiciliares. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, verificam-se os seguintes resultados: Cr = 1.3 mg\/dL; Ur = 40 mg\/dL; Na+ = 136 mEq\/L; k+ = 3.8 mEq\/L; \u00e1cido \u00farico = 7.9 mg\/dL; rela\u00e7\u00e3o aldosterona\/atividade de renina plasm\u00e1tica reduzida; sum\u00e1rio de urina = hemat\u00faria 1+, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375522,"enunciado":"Em consulta de rotina, uma mulher jovem, caucasiana, com\r\ndiagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 tr\u00eas meses, em uso de\r\nindapamida 2.5 mg\/dia e losartana 50 mg 12 horas\/12 horas,\r\napresentou press\u00e3o arterial de 160 mmHg x 110 mmHg,\r\napesar de relatar uso correto das medica\u00e7\u00f5es e n\u00edveis\r\npress\u00f3ricos adequados em medidas domiciliares. Na\r\navalia\u00e7\u00e3o laboratorial, verificam-se os seguintes resultados:\r\nCr = 1.3 mg\/dL; Ur = 40 mg\/dL; Na+ = 136 mEq\/L;  k+ = 3.8 mEq\/L; \u00e1cido \u00farico = 7.9 mg\/dL; rela\u00e7\u00e3o\r\naldosterona\/atividade de renina plasm\u00e1tica reduzida; sum\u00e1rio\r\nde urina = hemat\u00faria 1+, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Com base\r\nnesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aus\u00eancia de microalbumin\u00faria afasta o diagn\u00f3stico de nefropatia diab\u00e9tica, e outras causas de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica devem ser investigadas.","provas":[{"id":35093,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"},{"id":35181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal","id":16284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-transplante-renal-residencia-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Transplante Renal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1034434,"hashId":"2d9e5cba7b602d1bbeac896bc04d8ba0","enunciado":"Aus\u00eancia de microalbumin\u00faria afasta o diagn\u00f3stico de\r\nnefropatia diab\u00e9tica, e outras causas de doen\u00e7a renal\r\ncr\u00f4nica devem ser investigadas.","resposta":3617991,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3617991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 57 anos de idade, portador de diabetes mellitus h\u00e1 dez anos, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e miocardiopatia isqu\u00eamica, foi submetido \u00e0 revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1 um ano. No momento, encontra-se assintom\u00e1tico, mas foi encaminhado para o nefrologista por altera\u00e7\u00f5es em exames laboratoriais de rotina. Est\u00e1 em uso de empaglifozina 25 mg\/dia, metformina 850 mg, duas vezes ao dia, e losartana 100 mg\/dia. A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou os seguintes resultados: Cr = 3.2 mg\/dL; Ur 87 = mg\/dL; Na+ = 138 mEq\/L; k+ 5.5 = mEq\/L; \u00e1cido \u00farico = 7.0 mg\/dL; gasometria venosa = pH 7.38 HCO3 = 22 BE = -2; HbA1c = 7.0%; microalbumin\u00faria 24 h = 40 mg; sum\u00e1rio de urina = glicos\u00faria +++; USG de rins e vias urin\u00e1rias evidenciando rins de tamanhos normais, com perda parcial da diferencia\u00e7\u00e3o corticomedular. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375523,"enunciado":"Paciente de 57 anos de idade, portador de diabetes mellitus\r\nh\u00e1 dez anos, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e miocardiopatia\r\nisqu\u00eamica, foi submetido \u00e0 revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1\r\num ano. No momento, encontra-se assintom\u00e1tico, mas foi\r\nencaminhado para o nefrologista por altera\u00e7\u00f5es em exames\r\nlaboratoriais de rotina. Est\u00e1 em uso de empaglifozina\r\n25 mg\/dia, metformina 850 mg, duas vezes ao dia, e\r\nlosartana 100 mg\/dia. A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostrou os\r\nseguintes resultados: Cr = 3.2 mg\/dL; Ur 87 = mg\/dL;\r\nNa+ = 138 mEq\/L; k+ 5.5 = mEq\/L; \u00e1cido \u00farico = 7.0 mg\/dL;\r\ngasometria venosa = pH 7.38 HCO3 = 22 BE = -2;\r\nHbA1c = 7.0%; microalbumin\u00faria 24 h = 40 mg; sum\u00e1rio de\r\nurina = glicos\u00faria +++; USG de rins e vias urin\u00e1rias\r\nevidenciando rins de tamanhos normais, com perda parcial\r\nda diferencia\u00e7\u00e3o corticomedular. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso\r\ncl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":"medicina\/1034434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Deve-se orientar a manuten\u00e7\u00e3o do anticoncepcional hormonal como forma de contracep\u00e7\u00e3o para a paciente.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034453,"hashId":"3a1b6e46d0a2415f300a4abbc67b1a1b","enunciado":" Deve-se orientar a manuten\u00e7\u00e3o do anticoncepcional\r\nhormonal como forma de contracep\u00e7\u00e3o para a paciente.","resposta":3618029,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 22 anos de idade \u00e9 encaminhada por familiares ao hospital ap\u00f3s apresentar crise convulsiva t\u00f4nica-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas minutos h\u00e1 aproximadamente uma hora. Ao exame, encontra-se discretamente sonolenta, mas orientada, FC: 85 bpm, FR: 15 irpm, PA: 110 mmHg x 80 mmHg e SaO 2: 95% em uso de cateter O2 3 L\/min. A paciente referiu ao m\u00e9dico que a atendeu quadro de cefaleia unilateral direita, latejante, com n\u00e1usea ocasional e fotofobia iniciada h\u00e1 cerca de 10 dias, sem melhora com analgesia oral. Relatava cefaleia cr\u00f4nica semelhante \u00e0 atual h\u00e1 aproximadamente dois anos, mas que durava cerca de um dia, no m\u00e1ximo, e negava crises epil\u00e9pticas pr\u00e9vias. Estava em uso de anticoncepcional hormonal a base de estrog\u00eanio iniciado h\u00e1 cerca de seis meses. Uma tomografia computadorizada (TC) de cr\u00e2nio sem contraste realizada na emerg\u00eancia encontrava-se dentro da normalidade. Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375525,"enunciado":"<p>Uma paciente de 22 anos de idade \u00e9 encaminhada por\r\nfamiliares ao hospital ap\u00f3s apresentar crise convulsiva\r\nt\u00f4nica-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas minutos h\u00e1\r\naproximadamente uma hora. Ao exame, encontra-se\r\ndiscretamente sonolenta, mas orientada, FC: 85 bpm,\r\nFR: 15 irpm, PA: 110 mmHg x 80 mmHg e SaO 2: 95% em\r\nuso de cateter O2 3 L\/min. A paciente referiu ao m\u00e9dico que\r\na atendeu quadro de cefaleia unilateral direita, latejante, com\r\nn\u00e1usea ocasional e fotofobia iniciada h\u00e1 cerca de 10 dias,\r\nsem melhora com analgesia oral. Relatava cefaleia cr\u00f4nica\r\nsemelhante \u00e0 atual h\u00e1 aproximadamente dois anos, mas que durava cerca de um dia, no m\u00e1ximo, e negava crises\r\nepil\u00e9pticas pr\u00e9vias. Estava em uso de anticoncepcional\r\nhormonal a base de estrog\u00eanio iniciado h\u00e1 cerca de seis\r\nmeses. Uma tomografia computadorizada (TC) de cr\u00e2nio sem\r\ncontraste realizada na emerg\u00eancia encontrava-se dentro da\r\nnormalidade.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico apresentado provavelmente ocorre em raz\u00e3o de paralisia supranuclear progressiva, um tipo de parkinsonismo at\u00edpico.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034454,"hashId":"ad1f10120923af19dcd7f42ca7bec66f","enunciado":"O quadro cl\u00ednico apresentado provavelmente ocorre em\r\nraz\u00e3o de paralisia supranuclear progressiva, um tipo de\r\nparkinsonismo at\u00edpico.","resposta":3618030,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 72 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias, evolui, h\u00e1 cerca de oito meses, com quadro de quedas frequentes, altera\u00e7\u00e3o comportamental como apatia e ansiedade e disfagia. No exame f\u00edsico, encontrava-se alerta e orientado em tempo e espa\u00e7o e apresentava FC: 80 bpm, FR: 12 irpm, PA: 110 mmHg x 80 mmHg e SaO2: 95% em ar ambiente. O exame neurol\u00f3gico demonstrava bradicinesia global, rigidez axial e paresia do olhar vertical. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375526,"enunciado":"<p>Um paciente de 72 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias,\r\nevolui, h\u00e1 cerca de oito meses, com quadro de quedas\r\nfrequentes, altera\u00e7\u00e3o comportamental como apatia e\r\nansiedade e disfagia. No exame f\u00edsico, encontrava-se alerta e\r\norientado em tempo e espa\u00e7o e apresentava FC: 80 bpm,\r\nFR: 12 irpm, PA: 110 mmHg x 80 mmHg e SaO2: 95% em ar\r\nambiente. O exame neurol\u00f3gico demonstrava bradicinesia\r\nglobal, rigidez axial e paresia do olhar vertical.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de les\u00e3o vestibular perif\u00e9rica, espera-se nistagmo com fase r\u00e1pida para o lado lesado.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034461,"hashId":"c29d91ffffd335c0260e2e164b63fdf3","enunciado":"Na presen\u00e7a de les\u00e3o vestibular perif\u00e9rica, espera-se\r\nnistagmo com fase r\u00e1pida para o lado lesado.","resposta":3618045,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 45 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico, d\u00e1 entrada no pronto-socorro do hospital local ap\u00f3s ter iniciado, h\u00e1 cerca de 36 horas, quadro de vertigem rotat\u00f3ria associada a n\u00e1usea. Relata que os sintomas se iniciaram ao acordar e pioravam ao deambular e virar a cabe\u00e7a para os lados. Ao exame f\u00edsico: paciente consciente, alerta e orientado, PA: 110 mmHg x 65 mmHg, FC: 86 bpm, FR: 18 irpm e SaO2: 92% em ar ambiente. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375527,"enunciado":"<p>Um homem de 45 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico, d\u00e1\r\nentrada no pronto-socorro do hospital local ap\u00f3s ter iniciado,\r\nh\u00e1 cerca de 36 horas, quadro de vertigem rotat\u00f3ria associada\r\na n\u00e1usea. Relata que os sintomas se iniciaram ao acordar e\r\npioravam ao deambular e virar a cabe\u00e7a para os lados. Ao\r\nexame f\u00edsico: paciente consciente, alerta e orientado,\r\nPA: 110 mmHg x 65 mmHg, FC: 86 bpm, FR: 18 irpm e\r\nSaO2: 92% em ar ambiente.<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico descrito sugere quadro de mielite transversa.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034467,"hashId":"9b6da78e30a1753d45b0b40266c8667f","enunciado":"O quadro cl\u00ednico descrito sugere quadro de mielite\r\ntransversa.","resposta":3618056,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade, previamente h\u00edgido, evolui, h\u00e1 cerca de uma semana, com quadro de fraqueza em membros inferiores associada a dorm\u00eancia e dificuldade de urinar. Relata realiza\u00e7\u00e3o de \u201cvacina\u201d duas semanas antes do in\u00edcio dos sintomas. Ao exame f\u00edsico: paraparesia crural grau 4, hipoestesia no n\u00edvel da cicatriz umbilical, paciente alerta e orientado, PA: 145 mmHg x 95 mmHg, FC: 95 bpm, FR: 14 irpm e SaO2: 98% em ar ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375528,"enunciado":"<p>Um paciente de 38 anos de idade, previamente h\u00edgido,\r\nevolui, h\u00e1 cerca de uma semana, com quadro de fraqueza em\r\nmembros inferiores associada a dorm\u00eancia e dificuldade de\r\nurinar. Relata realiza\u00e7\u00e3o de \u201cvacina\u201d duas semanas antes do\r\nin\u00edcio dos sintomas. Ao exame f\u00edsico: paraparesia crural grau\r\n4, hipoestesia no n\u00edvel da cicatriz umbilical, paciente alerta e\r\norientado, PA: 145 mmHg x 95 mmHg, FC: 95 bpm,\r\nFR: 14 irpm e SaO2: 98% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel sensitivo em cicatriz umbilical sugere comprometimento medular ao n\u00edvel de T12.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034468,"hashId":"f5f4a8585485c79390fa1440854b584b","enunciado":"O n\u00edvel sensitivo em cicatriz umbilical sugere\r\ncomprometimento medular ao n\u00edvel de T12.","resposta":3618059,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade, previamente h\u00edgido, evolui, h\u00e1 cerca de uma semana, com quadro de fraqueza em membros inferiores associada a dorm\u00eancia e dificuldade de urinar. Relata realiza\u00e7\u00e3o de \u201cvacina\u201d duas semanas antes do in\u00edcio dos sintomas. Ao exame f\u00edsico: paraparesia crural grau 4, hipoestesia no n\u00edvel da cicatriz umbilical, paciente alerta e orientado, PA: 145 mmHg x 95 mmHg, FC: 95 bpm, FR: 14 irpm e SaO2: 98% em ar ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375528,"enunciado":"<p>Um paciente de 38 anos de idade, previamente h\u00edgido,\r\nevolui, h\u00e1 cerca de uma semana, com quadro de fraqueza em\r\nmembros inferiores associada a dorm\u00eancia e dificuldade de\r\nurinar. Relata realiza\u00e7\u00e3o de \u201cvacina\u201d duas semanas antes do\r\nin\u00edcio dos sintomas. Ao exame f\u00edsico: paraparesia crural grau\r\n4, hipoestesia no n\u00edvel da cicatriz umbilical, paciente alerta e\r\norientado, PA: 145 mmHg x 95 mmHg, FC: 95 bpm,\r\nFR: 14 irpm e SaO2: 98% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de crises convulsivas refrat\u00e1rias ao diazepam, o pr\u00f3ximo passo seria a administra\u00e7\u00e3o fenobarbital.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034483,"hashId":"84d17952cab6ee2a78f55bdf20c20cf1","enunciado":"Na presen\u00e7a de crises convulsivas refrat\u00e1rias ao\r\ndiazepam, o pr\u00f3ximo passo seria a administra\u00e7\u00e3o\r\nfenobarbital.","resposta":3618089,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"J. A. P., de 25 anos de idade e sem doen\u00e7as pr\u00e9vias, d\u00e1 entrada no pronto-socorro em raz\u00e3o de quadro de crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de cinco minutos, chegando ao local sem crise. A m\u00e3e relata que a paciente apresentava, h\u00e1 cerca de cinco dias, quadro de febre n\u00e3o aferida, cefaleia discreta e prostra\u00e7\u00e3o. Ao exame: sonolenta, eupneica em ar ambiente e febril (Tax: 38 \u00baC), PA: 100 mmHg x 80 mmHg, FC: 110 bpm, FR: 18 irpm, SaO2: 92% em ar ambiente, presen\u00e7a discreta de rigidez na nuca e estrabismo convergente \u00e0 esquerda. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375530,"enunciado":"<p>J. A. P., de 25 anos de idade e sem doen\u00e7as pr\u00e9vias, d\u00e1\r\nentrada no pronto-socorro em raz\u00e3o de quadro de crise\r\nconvulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de cinco\r\nminutos, chegando ao local sem crise. A m\u00e3e relata que a\r\npaciente apresentava, h\u00e1 cerca de cinco dias, quadro de febre\r\nn\u00e3o aferida, cefaleia discreta e prostra\u00e7\u00e3o. Ao exame:\r\nsonolenta, eupneica em ar ambiente e febril (Tax: 38 \u00baC),\r\nPA: 100 mmHg x 80 mmHg, FC: 110 bpm, FR: 18 irpm,\r\nSaO2: 92% em ar ambiente, presen\u00e7a discreta de rigidez na\r\nnuca e estrabismo convergente \u00e0 esquerda.<\/p><p>\r\nCom refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A presen\u00e7a de n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel de regi\u00e3o inguinal sugere les\u00e3o medular em T10.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034494,"hashId":"6d8a57ee3917936c49fef5f9dd93ecf1","enunciado":" A presen\u00e7a de n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel de regi\u00e3o\r\ninguinal sugere les\u00e3o medular em T10.","resposta":3618111,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P. O., de 58 anos de idade, diab\u00e9tico, apresentou, h\u00e1 cerca de tr\u00eas horas, quadro de altera\u00e7\u00e3o de fala com recupera\u00e7\u00e3o parcial no per\u00edodo e fraqueza em membro superior direito. O paciente j\u00e1 era cadeirante, em raz\u00e3o de sequela de mielite transversa h\u00e1 cerca de cinco anos. Ao exame, est\u00e1 consciente, alerta e afebril, com PA: 190 mmHg x 80 mmHg, FC: 168 bpm, FR: 18 irpm. Exame neurol\u00f3gico com paresia em membros inferiores (grau 3) e discreta paresia em membro superior direito (grau 4+), linguagem com dificuldade de express\u00e3o verbal, mas com boa compreens\u00e3o, e n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel da regi\u00e3o inguinal. A tomografia computadorizada de cr\u00e2nio inicial encontra-se dentro da normalidade. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375532,"enunciado":"<p>P. O., de 58 anos de idade, diab\u00e9tico, apresentou, h\u00e1 cerca de\r\ntr\u00eas horas, quadro de altera\u00e7\u00e3o de fala com recupera\u00e7\u00e3o parcial\r\nno per\u00edodo e fraqueza em membro superior direito. O paciente j\u00e1\r\nera cadeirante, em raz\u00e3o de sequela de mielite transversa h\u00e1\r\ncerca de cinco anos. Ao exame, est\u00e1 consciente, alerta e afebril,\r\ncom PA: 190 mmHg x 80 mmHg, FC: 168 bpm, FR: 18 irpm.\r\nExame neurol\u00f3gico com paresia em membros inferiores (grau 3)\r\ne discreta paresia em membro superior direito (grau 4+),\r\nlinguagem com dificuldade de express\u00e3o verbal, mas com boa\r\ncompreens\u00e3o, e n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel da regi\u00e3o inguinal. A\r\ntomografia computadorizada de cr\u00e2nio inicial encontra-se dentro\r\nda normalidade.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utilizando-se a escala TOAST, para classifica\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica de acidente vascular cerebral (AVC), pode-se enquadrar o paciente como prov\u00e1vel TOAST 2.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034496,"hashId":"338c6d28cd3737e4698b1f7e06990421","enunciado":"Utilizando-se a escala TOAST, para classifica\u00e7\u00e3o\r\netiol\u00f3gica de acidente vascular cerebral (AVC), pode-se\r\nenquadrar o paciente como prov\u00e1vel TOAST 2.","resposta":3618114,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P. O., de 58 anos de idade, diab\u00e9tico, apresentou, h\u00e1 cerca de tr\u00eas horas, quadro de altera\u00e7\u00e3o de fala com recupera\u00e7\u00e3o parcial no per\u00edodo e fraqueza em membro superior direito. O paciente j\u00e1 era cadeirante, em raz\u00e3o de sequela de mielite transversa h\u00e1 cerca de cinco anos. Ao exame, est\u00e1 consciente, alerta e afebril, com PA: 190 mmHg x 80 mmHg, FC: 168 bpm, FR: 18 irpm. Exame neurol\u00f3gico com paresia em membros inferiores (grau 3) e discreta paresia em membro superior direito (grau 4+), linguagem com dificuldade de express\u00e3o verbal, mas com boa compreens\u00e3o, e n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel da regi\u00e3o inguinal. A tomografia computadorizada de cr\u00e2nio inicial encontra-se dentro da normalidade. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375532,"enunciado":"<p>P. O., de 58 anos de idade, diab\u00e9tico, apresentou, h\u00e1 cerca de\r\ntr\u00eas horas, quadro de altera\u00e7\u00e3o de fala com recupera\u00e7\u00e3o parcial\r\nno per\u00edodo e fraqueza em membro superior direito. O paciente j\u00e1\r\nera cadeirante, em raz\u00e3o de sequela de mielite transversa h\u00e1\r\ncerca de cinco anos. Ao exame, est\u00e1 consciente, alerta e afebril,\r\ncom PA: 190 mmHg x 80 mmHg, FC: 168 bpm, FR: 18 irpm.\r\nExame neurol\u00f3gico com paresia em membros inferiores (grau 3)\r\ne discreta paresia em membro superior direito (grau 4+),\r\nlinguagem com dificuldade de express\u00e3o verbal, mas com boa\r\ncompreens\u00e3o, e n\u00edvel sensitivo ao n\u00edvel da regi\u00e3o inguinal. A\r\ntomografia computadorizada de cr\u00e2nio inicial encontra-se dentro\r\nda normalidade.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente pode apresentar les\u00e3o dos nervos musculocut\u00e2neo e axilar, ramos do fasc\u00edculo lateral do plexo braquial, em raz\u00e3o do trauma em ombro.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034501,"hashId":"e43e2915abb204bb1bbe95e240009038","enunciado":"O paciente pode apresentar les\u00e3o dos nervos\r\nmusculocut\u00e2neo e axilar, ramos do fasc\u00edculo lateral do\r\nplexo braquial, em raz\u00e3o do trauma em ombro.","resposta":3618125,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia levado por familiares ap\u00f3s apresentar primeiro epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia associada a movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos com dura\u00e7\u00e3o aproximada de 20 minutos. A esposa relatou que h\u00e1 meses o paciente apresenta breves epis\u00f3dios de \u201cn\u00e3o conseguir falar\u201d e de altera\u00e7\u00f5es visuais. Chegou \u00e0 sala vermelha sonolento, confuso, disf\u00e1sico e com dor em ombro esquerdo. Apresentou FC: 108 bpm e FR: 20 ipm, SaO2: 97% em ar ambiente. Ao exame, apresentava dor e limita\u00e7\u00e3o \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de membro superior esquerdo associados a deformidade no ombro. Com base no caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375533,"enunciado":"<p>Um paciente de 30 anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia\r\nlevado por familiares ap\u00f3s apresentar primeiro epis\u00f3dio de\r\nperda de consci\u00eancia associada a movimentos\r\nt\u00f4nico-cl\u00f4nicos com dura\u00e7\u00e3o aproximada de 20 minutos. A\r\nesposa relatou que h\u00e1 meses o paciente apresenta breves\r\nepis\u00f3dios de \u201cn\u00e3o conseguir falar\u201d e de altera\u00e7\u00f5es visuais.\r\nChegou \u00e0 sala vermelha sonolento, confuso, disf\u00e1sico e com\r\ndor em ombro esquerdo. Apresentou FC: 108 bpm e FR: 20\r\nipm, SaO2: 97% em ar ambiente. Ao exame, apresentava dor\r\ne limita\u00e7\u00e3o \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de membro superior esquerdo\r\nassociados a deformidade no ombro.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gabapentina pode ser utilizada como monoterapia em pacientes com epilepsia que apresentem dor de origem neurop\u00e1tica (dose di\u00e1ria entre 900 mg e 3.600 mg).","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034505,"hashId":"25fc56d5985a451c288f16f637a10ff5","enunciado":"A gabapentina pode ser utilizada como monoterapia em\r\npacientes com epilepsia que apresentem dor de origem\r\nneurop\u00e1tica (dose di\u00e1ria entre 900 mg e 3.600 mg).","resposta":3618132,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia levado por familiares ap\u00f3s apresentar primeiro epis\u00f3dio de perda de consci\u00eancia associada a movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos com dura\u00e7\u00e3o aproximada de 20 minutos. A esposa relatou que h\u00e1 meses o paciente apresenta breves epis\u00f3dios de \u201cn\u00e3o conseguir falar\u201d e de altera\u00e7\u00f5es visuais. Chegou \u00e0 sala vermelha sonolento, confuso, disf\u00e1sico e com dor em ombro esquerdo. Apresentou FC: 108 bpm e FR: 20 ipm, SaO2: 97% em ar ambiente. Ao exame, apresentava dor e limita\u00e7\u00e3o \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de membro superior esquerdo associados a deformidade no ombro. Com base no caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375533,"enunciado":"<p>Um paciente de 30 anos de idade chegou \u00e0 emerg\u00eancia\r\nlevado por familiares ap\u00f3s apresentar primeiro epis\u00f3dio de\r\nperda de consci\u00eancia associada a movimentos\r\nt\u00f4nico-cl\u00f4nicos com dura\u00e7\u00e3o aproximada de 20 minutos. A\r\nesposa relatou que h\u00e1 meses o paciente apresenta breves\r\nepis\u00f3dios de \u201cn\u00e3o conseguir falar\u201d e de altera\u00e7\u00f5es visuais.\r\nChegou \u00e0 sala vermelha sonolento, confuso, disf\u00e1sico e com\r\ndor em ombro esquerdo. Apresentou FC: 108 bpm e FR: 20\r\nipm, SaO2: 97% em ar ambiente. Ao exame, apresentava dor\r\ne limita\u00e7\u00e3o \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de membro superior esquerdo\r\nassociados a deformidade no ombro.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas imagens de angiografia apresentadas existe um aneurisma sacular a n\u00edvel das art\u00e9rias pericalosas.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034509,"hashId":"b165948903099712c9675a0b5b046007","enunciado":"Nas imagens de angiografia apresentadas existe um\r\naneurisma sacular a n\u00edvel das art\u00e9rias pericalosas.","resposta":3618141,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 42 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pelos vizinhos, que relatam que o encontraram ca\u00eddo, sem conseguir movimentar o lado direito ou falar. A m\u00e3e relatou que, h\u00e1 dois dias, o paciente iniciou com cefaleia e nucalgia, tratadas como quadro hipertensivo na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. Ao exame: PA = 137 mmHg x 79 mmHg, FR = 16 ipm, FC = 96 bpm, SaO2 = 98% em ar ambiente e glicemia capilar = 125 mg\/dL, com paciente alerta, af\u00e1sico, com hemiparesia direita (for\u00e7a grau 1), paralisia facial central \u00e0 direita e pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obedecendo a comandos verbais \u00e0 esquerda. Uma tomografia do cr\u00e2nio sem contraste evidenciou hemorragia intraparenquimatosa em n\u00facleos da base \u00e0 esquerda com pequeno efeito compressivo em ventr\u00edculo lateral esquerdo, sem desvio de linha m\u00e9dia. Foi realizada uma angiografia digital. Com base nesse caso cl\u00ednico e nas imagens da angiografia digital apresentadas e conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375534,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35094\/06.gif\"><\/p><p>Um homem de 42 anos de idade \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia pelos\r\nvizinhos, que relatam que o encontraram ca\u00eddo, sem\r\nconseguir movimentar o lado direito ou falar. A m\u00e3e relatou\r\nque, h\u00e1 dois dias, o paciente iniciou com cefaleia e nucalgia,\r\ntratadas como quadro hipertensivo na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade.\r\nAo exame: PA = 137 mmHg x 79 mmHg, FR = 16 ipm,\r\nFC = 96 bpm, SaO2 = 98% em ar ambiente e glicemia\r\ncapilar = 125 mg\/dL, com paciente alerta, af\u00e1sico, com\r\nhemiparesia direita (for\u00e7a grau 1), paralisia facial central \u00e0\r\ndireita e pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obedecendo a\r\ncomandos verbais \u00e0 esquerda. Uma tomografia do cr\u00e2nio sem\r\ncontraste evidenciou hemorragia intraparenquimatosa em\r\nn\u00facleos da base \u00e0 esquerda com pequeno efeito compressivo\r\nem ventr\u00edculo lateral esquerdo, sem desvio de linha m\u00e9dia.\r\nFoi realizada uma angiografia digital.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nas imagens da angiografia\r\ndigital apresentadas e conhecimentos m\u00e9dicos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 incomum os pacientes apresentarem les\u00f5es hip\u00f3xico-isqu\u00eamicas em tomografia controle ap\u00f3s tratamento cir\u00fargico do hematoma subdural agudo.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034518,"hashId":"1fd3d6e8cc63284fef04cf2d00690bb6","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 incomum os pacientes apresentarem les\u00f5es\r\nhip\u00f3xico-isqu\u00eamicas em tomografia controle ap\u00f3s\r\ntratamento cir\u00fargico do hematoma subdural agudo.","resposta":3618158,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um hospital de baixa complexidade encaminha um jovem de 24 anos de idade em raz\u00e3o de politraumatismo. Ap\u00f3s tr\u00eas horas de viagem, o paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia est\u00e1vel hemodinamicamente, em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do ATLS, colar cervical, via a\u00e9rea definitiva, recebendo continuamente em bomba de infus\u00e3o midazolam e fentanil a 10 mL\/h. Ao exame f\u00edsico, n\u00e3o apresenta resposta motora ou abertura ocular aos est\u00edmulos, pupilas puntiformes, movimentos mastigat\u00f3rios presentes, FR: 18 ipm, FC: 88 bpm e SaO2: 99% em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Realizou tomografia craniana sem contraste, que evidenciou: hematoma subdural agudo fronto-temporo-parieto-occipital direito de espessura aproximada de 6 mm e desvio da linha m\u00e9dia (aproximadamente 7 mm) e hemorragia subaracn\u00f3idea traum\u00e1tica difusa. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375535,"enunciado":"<p>Um hospital de baixa complexidade encaminha um jovem de\r\n24 anos de idade em raz\u00e3o de politraumatismo. Ap\u00f3s tr\u00eas\r\nhoras de viagem, o paciente chega \u00e0 emerg\u00eancia est\u00e1vel\r\nhemodinamicamente, em imobiliza\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do ATLS,\r\ncolar cervical, via a\u00e9rea definitiva, recebendo continuamente\r\nem bomba de infus\u00e3o midazolam e fentanil a 10 mL\/h. Ao\r\nexame f\u00edsico, n\u00e3o apresenta resposta motora ou abertura\r\nocular aos est\u00edmulos, pupilas puntiformes, movimentos\r\nmastigat\u00f3rios presentes, FR: 18 ipm, FC: 88 bpm e\r\nSaO2: 99% em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Realizou tomografia\r\ncraniana sem contraste, que evidenciou: hematoma subdural\r\nagudo fronto-temporo-parieto-occipital direito de espessura\r\naproximada de 6 mm e desvio da linha m\u00e9dia\r\n(aproximadamente 7 mm) e hemorragia subaracn\u00f3idea\r\ntraum\u00e1tica difusa.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caso apresenta manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do oligodendroglioma, e a visualiza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas com citoplasma aumentado \u2013 aspecto \u201covo frito\u201d \u2013 sugere esse poss\u00edvel diagn\u00f3stico histol\u00f3gico.","provas":[{"id":35094,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-em-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":35183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-residencia-neurologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1034519,"hashId":"05aeba82fc57d9e3f01b1c2661137422","enunciado":"O caso apresenta manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do\r\noligodendroglioma, e a visualiza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas com\r\ncitoplasma aumentado \u2013 aspecto \u201covo frito\u201d \u2013 sugere\r\nesse poss\u00edvel diagn\u00f3stico histol\u00f3gico.","resposta":3618160,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3618160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3618161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade buscou atendimento em raz\u00e3o de cefaleia progressiva h\u00e1 60 dias, sem al\u00edvio com analgesia simples. Os familiares relatam que o paciente tem apresentado altera\u00e7\u00e3o comportamental com comprometimento social importante na \u00faltima semana. Foi realizada tomografia craniana que evidenciou les\u00e3o expansiva frontal \u00e0 direita, de margens pouco definidas e densidade heterog\u00eanea. Uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica confirma les\u00e3o expansiva com hipersinal em T2 e capta\u00e7\u00e3o por gadol\u00edneo. O paciente foi submetido a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e foi realizado envio de material para patologia. Acerca desse caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375536,"enunciado":"<p>Um paciente de 55 anos de idade buscou atendimento em\r\nraz\u00e3o de cefaleia progressiva h\u00e1 60 dias, sem al\u00edvio com\r\nanalgesia simples. Os familiares relatam que o paciente tem\r\napresentado altera\u00e7\u00e3o comportamental com\r\ncomprometimento social importante na \u00faltima semana. Foi\r\nrealizada tomografia craniana que evidenciou les\u00e3o\r\nexpansiva frontal \u00e0 direita, de margens pouco definidas e\r\ndensidade heterog\u00eanea. Uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica confirma\r\nles\u00e3o expansiva com hipersinal em T2 e capta\u00e7\u00e3o por\r\ngadol\u00edneo. O paciente foi submetido a ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica e\r\nfoi realizado envio de material para patologia.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1034519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissionais de Engenharia","id":16413},{"descricao":"Profissionais de Arquitetura","id":16414},{"descricao":"Profissionais de Agronomia","id":16415},{"descricao":"Profissionais de Geologia","id":16416}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o e da Fazenda de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEGEF","id":3497,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de aterros em obras de edifica\u00e7\u00f5es, as camadas devem ser compactadas, estando o material na umidade \u00f3tima do correspondente ensaio de compacta\u00e7\u00e3o, admitindo-se uma varia\u00e7\u00e3o dessa umidade para mais ou para menos de, no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":36092,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Engenharia","id":16413},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2019-vunesp-profissionais-de-engenharia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Profissionais de Engenharia - 2019"},{"id":36093,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Arquitetura","id":16414},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2019-vunesp-profissionais-de-arquitetura","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Profissionais de Arquitetura - 2019"},{"id":36094,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Agronomia","id":16415},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2019-vunesp-profissionais-de-agronomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Profissionais de Agronomia - 2019"},{"id":36095,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Geologia","id":16416},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2019-vunesp-profissionais-de-geologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Profissionais de Geologia - 2019"},{"id":36096,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Engenharia","id":16413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o e da Fazenda de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEGEF","id":3497,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"segef-sp-2019-vunesp-profissionais-de-engenharia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEGEF - Profissionais de Engenharia - 2019"},{"id":36097,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Arquitetura","id":16414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o e da Fazenda de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEGEF","id":3497,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"segef-sp-2019-vunesp-profissionais-de-arquitetura","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEGEF - Profissionais de Arquitetura - 2019"},{"id":36098,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Agronomia","id":16415},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o e da Fazenda de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEGEF","id":3497,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"segef-sp-2019-vunesp-profissionais-de-agronomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEGEF - Profissionais de Agronomia - 2019"},{"id":36099,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Geologia","id":16416},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o e da Fazenda de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEGEF","id":3497,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"segef-sp-2019-vunesp-profissionais-de-geologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEGEF - Profissionais de Geologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1044557,"hashId":"cae218f895b79fc159adc7613811ff98","enunciado":"Na execu\u00e7\u00e3o de aterros em obras de edifica\u00e7\u00f5es, as\r\ncamadas devem ser compactadas, estando o material\r\nna umidade \u00f3tima do correspondente ensaio de compacta\u00e7\u00e3o,\r\nadmitindo-se uma varia\u00e7\u00e3o dessa umidade para\r\nmais ou para menos de, no m\u00e1ximo:","resposta":3656568,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":3656565,"corpo":"5%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7%","id":3656566,"corpo":"7%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10%","id":3656567,"corpo":"10%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3%","id":3656568,"corpo":"3%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15%","id":3656569,"corpo":"15%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377242,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Cortes e Aterros","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399406,"slug":"engenharia-civil-execucao-de-cortes-e-aterros"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/1044557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na venda de coisa m\u00f3vel com reserva de dom\u00ednio, a transfer\u00eancia da propriedade ao comprador ocorre","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044650,"hashId":"b052fca8256c1a230b7fdb1cdbc17ecc","enunciado":"Na venda de coisa m\u00f3vel com reserva de dom\u00ednio, a transfer\u00eancia\r\nda propriedade ao comprador ocorre","resposta":3657025,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualquer tempo, n\u00e3o respondendo o comprador pelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","id":3657023,"corpo":"a qualquer tempo, n\u00e3o respondendo o comprador pelos riscos\r\nda coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o pagamento integral do pre\u00e7o, n\u00e3o respondendo o comprador pelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","id":3657024,"corpo":"com o pagamento integral do pre\u00e7o, n\u00e3o respondendo o\r\ncomprador pelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for\r\nentregue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o pagamento integral do pre\u00e7o, respondendo o comprador pelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","id":3657025,"corpo":"com o pagamento integral do pre\u00e7o, respondendo o comprador\r\npelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a qualquer tempo, respondendo o comprador pelos riscos da coisa a partir de quando esta lhe for entregue.","id":3657026,"corpo":"a qualquer tempo, respondendo o comprador pelos riscos da\r\ncoisa a partir de quando esta lhe for entregue.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377252,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"nome_clean":"Das Cl\u00e1usulas Especiais \u00e0 Compra e Venda","oab":true,"nome":"Das Cl\u00e1usulas Especiais \u00e0 Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405967,"slug":"direito-civil-das-clausulas-especiais-a-compra-e-venda"},{"nome_clean":"Venda com Reserva de Dom\u00ednio (Art. 521 ao 528)","oab":true,"nome":"Venda com Reserva de Dom\u00ednio (Art. 521 ao 528)","pai":405967,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405971,"slug":"direito-civil-venda-com-reserva-de-dominio-art-521-ao-528"}],"slug":"direito-civil\/1044650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo requereu o cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a que condenou Fernando a lhe pagar a quantia de cinquenta mil reais em uma demanda que tramitou pelo procedimento comum. \u00c0 peti\u00e7\u00e3o em que requereu o in\u00edcio do cumprimento de senten\u00e7a, Paulo juntou c\u00f3pia da decis\u00e3o exequenda, certid\u00e3o de interposi\u00e7\u00e3o do recurso de Fernando n\u00e3o dotado de efeito suspensivo e outros documentos necess\u00e1rios ao cumprimento. Ele, ainda, requereu ao ju\u00edzo no qual o t\u00edtulo foi formado que: Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044654,"hashId":"03d0688d943192d0ec512bf7a2daa13b","enunciado":"<p>Paulo requereu o cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a que\r\ncondenou Fernando a lhe pagar a quantia de cinquenta mil reais em\r\numa demanda que tramitou pelo procedimento comum. \u00c0 peti\u00e7\u00e3o\r\nem que requereu o in\u00edcio do cumprimento de senten\u00e7a, Paulo juntou\r\nc\u00f3pia da decis\u00e3o exequenda, certid\u00e3o de interposi\u00e7\u00e3o do recurso de\r\nFernando n\u00e3o dotado de efeito suspensivo e outros documentos\r\nnecess\u00e1rios ao cumprimento. Ele, ainda, requereu ao ju\u00edzo no qual\r\no t\u00edtulo foi formado que:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36125\/15.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3657041,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pedido de remessa \u00e0 localidade onde Fernando possui bens deve ser rejeitado, porque o cumprimento de senten\u00e7a \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do ju\u00edzo que profere a senten\u00e7a.","id":3657039,"corpo":"o pedido de remessa \u00e0 localidade onde Fernando possui bens\r\ndeve ser rejeitado, porque o cumprimento de senten\u00e7a \u00e9 de\r\ncompet\u00eancia exclusiva do ju\u00edzo que profere a senten\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe o arbitramento de honor\u00e1rios na fase de cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a, porque essa fase processual \u00e9 um ato facultativo de Paulo.","id":3657040,"corpo":"n\u00e3o cabe o arbitramento de honor\u00e1rios na fase de cumprimento\r\nprovis\u00f3rio da senten\u00e7a, porque essa fase processual \u00e9 um ato\r\nfacultativo de Paulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando poder\u00e1 depositar o referido valor com o \u00fanico intuito de evitar a incid\u00eancia da multa, ato que n\u00e3o ser\u00e1 tido como incompat\u00edvel com o recurso interposto por ele.","id":3657041,"corpo":"Fernando poder\u00e1 depositar o referido valor com o \u00fanico intuito\r\nde evitar a incid\u00eancia da multa, ato que n\u00e3o ser\u00e1 tido como\r\nincompat\u00edvel com o recurso interposto por ele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo poder\u00e1 ser dispensado do pagamento de cau\u00e7\u00e3o apenas se tiver firmado com Fernando neg\u00f3cio processual com essa finalidade e devidamente homologado pelo ju\u00edzo competente.","id":3657042,"corpo":"Paulo poder\u00e1 ser dispensado do pagamento de cau\u00e7\u00e3o apenas\r\nse tiver firmado com Fernando neg\u00f3cio processual com essa\r\nfinalidade e devidamente homologado pelo ju\u00edzo competente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377252,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento Provis\u00f3rio de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Cumprimento Provis\u00f3rio de Senten\u00e7a","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415779,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-provisorio-de-sentenca"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":415779,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Cabimento de Multa pelo n\u00e3o Pagamento","oab":false,"nome":"Cabimento de Multa pelo n\u00e3o Pagamento","pai":424106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento-de-multa-pelo-nao-pagamento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1044654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roger, empres\u00e1rio, omitiu da folha de pagamento da sua empresa empregados segurados pelo INSS e suprimiu as respectivas contribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias. Nesse caso, Roger cometeu crime","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044676,"hashId":"4b183ec54f38b97342048816385223fe","enunciado":"Roger, empres\u00e1rio, omitiu da folha de pagamento da sua\r\nempresa empregados segurados pelo INSS e suprimiu as respectivas\r\ncontribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias.\r\nNesse caso, Roger cometeu crime","resposta":3657128,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto na Lei n.\u00ba 8.137\/1990, para o qual \u00e9 prevista a isen\u00e7\u00e3o da pena, desde que o agente seja prim\u00e1rio e o valor das contribui\u00e7\u00f5es devidas seja inferior ao m\u00ednimo para o ajuizamento de execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3657127,"corpo":"contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto na Lei n.\u00ba 8.137\/1990, para\r\no qual \u00e9 prevista a isen\u00e7\u00e3o da pena, desde que o agente seja\r\nprim\u00e1rio e o valor das contribui\u00e7\u00f5es devidas seja inferior ao\r\nm\u00ednimo para o ajuizamento de execu\u00e7\u00e3o fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classificado como pr\u00f3prio e que configura norma penal em branco, uma vez que necessita de complementa\u00e7\u00e3o pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":3657128,"corpo":"classificado como pr\u00f3prio e que configura norma penal em\r\nbranco, uma vez que necessita de complementa\u00e7\u00e3o pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que admite a forma tentada e que se consuma a partir da apresenta\u00e7\u00e3o da guia para recolhimento previdenci\u00e1rio emitida com dados incompletos.","id":3657129,"corpo":"que admite a forma tentada e que se consuma a partir da\r\napresenta\u00e7\u00e3o da guia para recolhimento previdenci\u00e1rio emitida\r\ncom dados incompletos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com isen\u00e7\u00e3o da pena ou, a crit\u00e9rio do juiz, somente com pena de multa, caso o agente declare espontaneamente as contribui\u00e7\u00f5es devidas antes do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":3657130,"corpo":"com isen\u00e7\u00e3o da pena ou, a crit\u00e9rio do juiz, somente com pena\r\nde multa, caso o agente declare espontaneamente as\r\ncontribui\u00e7\u00f5es devidas antes do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377253,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1044676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edcia ambiental apreendeu, na casa de Jo\u00e3o, quinze esp\u00e9cimes de aves silvestres da fauna brasileira que estavam em cativeiro. Em seu depoimento, Jo\u00e3o alegou que ca\u00e7ou os animais e que os venderia na feira livre da cidade, para comprar alimentos para a sua fam\u00edlia. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da responsabiliza\u00e7\u00e3o penal de Jo\u00e3o.","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044728,"hashId":"8165896c1968cd455496c18dedd6335f","enunciado":"A pol\u00edcia ambiental apreendeu, na casa de Jo\u00e3o,\r\nquinze esp\u00e9cimes de aves silvestres da fauna brasileira que estavam\r\nem cativeiro. Em seu depoimento, Jo\u00e3o alegou que ca\u00e7ou os\r\nanimais e que os venderia na feira livre da cidade, para comprar\r\nalimentos para a sua fam\u00edlia.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a\r\nrespeito da responsabiliza\u00e7\u00e3o penal de Jo\u00e3o.","resposta":3657335,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o poder\u00e1 ser condenado \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa, pelo fato de manter em cativeiro esp\u00e9cimes da fauna silvestre, sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a ambiental.","id":3657335,"corpo":"Jo\u00e3o poder\u00e1 ser condenado \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o de seis meses\r\na um ano e multa, pelo fato de manter em cativeiro esp\u00e9cimes\r\nda fauna silvestre, sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a\r\nambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o poder\u00e1 ser condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos e multa, uma vez que mantinha em cativeiro esp\u00e9cimes da fauna silvestre, sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a ambiental.","id":3657336,"corpo":"Jo\u00e3o poder\u00e1 ser condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o de um a\r\ntr\u00eas anos e multa, uma vez que mantinha em cativeiro\r\nesp\u00e9cimes da fauna silvestre, sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o ou\r\nlicen\u00e7a ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser penalizado: a situa\u00e7\u00e3o caracteriza uma excludente de ilicitude.","id":3657337,"corpo":"Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser penalizado: a situa\u00e7\u00e3o caracteriza uma\r\nexcludente de ilicitude.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tipo penal pertinente \u00e0 conduta de Jo\u00e3o n\u00e3o admite hip\u00f3tese de aumento da pena.","id":3657338,"corpo":"O tipo penal pertinente \u00e0 conduta de Jo\u00e3o n\u00e3o admite hip\u00f3tese\r\nde aumento da pena.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1044728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o dada ao \u00f4nus real de uso institu\u00eddo pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre determinado im\u00f3vel privado para atendimento do interesse p\u00fablico, mediante indeniza\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos efetivamente suportados.","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044739,"hashId":"63a5ea49a6bc9bf7db682e85024190b7","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o dada ao \u00f4nus real de\r\nuso institu\u00eddo pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre determinado im\u00f3vel\r\nprivado para atendimento do interesse p\u00fablico, mediante\r\nindeniza\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos efetivamente suportados.","resposta":3657381,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa","id":3657379,"corpo":"limita\u00e7\u00e3o administrativa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tombamento","id":3657380,"corpo":"tombamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa","id":3657381,"corpo":"servid\u00e3o administrativa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","id":3657382,"corpo":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Servid\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404435,"slug":"direito-administrativo-servidao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1044739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, foi firmado um acordo de vontades entre entes p\u00fablicos, criando-se um novo sujeito de direito, dotado de uma estrutura de bens e pessoal com perman\u00eancia e estabilidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o pacto firmado consiste em um","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044741,"hashId":"07bd0eb905ad75ef2c319d1af43ccfd3","enunciado":"Ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, foi firmado um acordo de\r\nvontades entre entes p\u00fablicos, criando-se um novo sujeito de\r\ndireito, dotado de uma estrutura de bens e pessoal com perman\u00eancia\r\ne estabilidade.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o pacto firmado consiste em um","resposta":3657390,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato administrativo, devendo uma das partes signat\u00e1rias ser uma autarquia.","id":3657387,"corpo":"contrato administrativo, devendo uma das partes signat\u00e1rias ser\r\numa autarquia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conv\u00eanio, podendo uma das partes signat\u00e1rias ser uma funda\u00e7\u00e3o.","id":3657388,"corpo":"conv\u00eanio, podendo uma das partes signat\u00e1rias ser uma\r\nfunda\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrato de gest\u00e3o, podendo uma das partes signat\u00e1rias ser uma autarquia, que, por for\u00e7a desse contrato, passar\u00e1 a ser uma ag\u00eancia executiva.","id":3657389,"corpo":"contrato de gest\u00e3o, podendo uma das partes signat\u00e1rias ser uma\r\nautarquia, que, por for\u00e7a desse contrato, passar\u00e1 a ser uma\r\nag\u00eancia executiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, que deve ser firmado exclusivamente por entes da administra\u00e7\u00e3o direta.","id":3657390,"corpo":"contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, que deve ser firmado\r\nexclusivamente por entes da administra\u00e7\u00e3o direta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/1044741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585, de 29 de agosto de 2013, que regulamenta as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36126,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1044750,"hashId":"73b1e63e90d688687118fccca79f6f66","enunciado":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585, de 29 de agosto de 2013, que regulamenta as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta.","resposta":3657430,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao farmac\u00eautico participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia, para que o paciente utilize de forma segura os medicamentos de que necessita, nas doses, frequ\u00eancia, hor\u00e1rios, vias de administra\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o adequados, contribuindo para que tenha condi\u00e7\u00f5es de realizar o tratamento e alcan\u00e7ar os objetivos terap\u00eauticos.","id":3657430,"corpo":"Cabe ao farmac\u00eautico participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia, para que o paciente utilize de forma segura os medicamentos de que necessita, nas doses, frequ\u00eancia, hor\u00e1rios, vias de administra\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o adequados, contribuindo para que tenha condi\u00e7\u00f5es de realizar o tratamento e alcan\u00e7ar os objetivos terap\u00eauticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada ao farmac\u00eautico a solicita\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, com a finalidade de monitorar os resultados da farmacoterapia.","id":3657431,"corpo":"\u00c9 vedada ao farmac\u00eautico a solicita\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional, com a finalidade de monitorar os resultados da farmacoterapia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao farmac\u00eautico avaliar resultados de exames cl\u00ednico-laboratoriais do paciente como instrumento para individualiza\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.","id":3657432,"corpo":"\u00c9 vedado ao farmac\u00eautico avaliar resultados de exames cl\u00ednico-laboratoriais do paciente como instrumento para individualiza\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao farmac\u00eautico, com supervis\u00e3o e anu\u00eancia m\u00e9dica, elaborar o plano de cuidado farmac\u00eautico do paciente.","id":3657433,"corpo":"Cabe ao farmac\u00eautico, com supervis\u00e3o e anu\u00eancia m\u00e9dica, elaborar o plano de cuidado farmac\u00eautico do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao farmac\u00eautico fazer a evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e registr\u00e1-la no prontu\u00e1rio do paciente ap\u00f3s o consentimento m\u00e9dico e da equipe de enfermagem do referido registro.","id":3657434,"corpo":"Cabe ao farmac\u00eautico fazer a evolu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e registr\u00e1-la no prontu\u00e1rio do paciente ap\u00f3s o consentimento m\u00e9dico e da equipe de enfermagem do referido registro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377256,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1044750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36126,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1044765,"hashId":"2159fd5ac0377a162d2593f05bc4818a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3657506,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos medicamentos precisa ser finalizado ainda na fase de pr\u00e9-comercializa\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o se percam inova\u00e7\u00f5es importantes numa rede regulat\u00f3ria indevidamente restritiva.","id":3657505,"corpo":"o processo de avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a dos medicamentos precisa ser finalizado ainda na fase de pr\u00e9-comercializa\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o se percam inova\u00e7\u00f5es importantes numa rede regulat\u00f3ria indevidamente restritiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicamentos para doen\u00e7as como tuberculose, mal\u00e1ria e meningite meningog\u00f3cica requerem vigil\u00e2ncia cuidadosa quando introduzidos em grande escala nas comunidades.","id":3657506,"corpo":"medicamentos para doen\u00e7as como tuberculose, mal\u00e1ria e meningite meningog\u00f3cica requerem vigil\u00e2ncia cuidadosa quando introduzidos em grande escala nas comunidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 a pedra fundamental da farmacovigil\u00e2ncia no ambiente regulat\u00f3rio, sendo dispens\u00e1veis informa\u00e7\u00f5es sobre o uso e a extens\u00e3o do consumo para a identifica\u00e7\u00e3o de sinais de necessidade de uma vigil\u00e2ncia mais ativa.","id":3657507,"corpo":"a notifica\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 a pedra fundamental da farmacovigil\u00e2ncia no ambiente regulat\u00f3rio, sendo dispens\u00e1veis informa\u00e7\u00f5es sobre o uso e a extens\u00e3o do consumo para a identifica\u00e7\u00e3o de sinais de necessidade de uma vigil\u00e2ncia mais ativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da propaganda \u201cdireta ao consumidor\u201d, feita por fabricantes farmac\u00eauticos ou outros vendedores, garante a seguran\u00e7a dos medicamentos.","id":3657508,"corpo":"o desenvolvimento da propaganda \u201cdireta ao consumidor\u201d, feita por fabricantes farmac\u00eauticos ou outros vendedores, garante a seguran\u00e7a dos medicamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o das Rea\u00e7\u00f5es Adversas \u00e0 Medicamentos (RAMs) por partes dos profissionais de sa\u00fade tem gerado dados eficientes para a elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o dos indicadores de sa\u00fade.","id":3657509,"corpo":"a notifica\u00e7\u00e3o das Rea\u00e7\u00f5es Adversas \u00e0 Medicamentos (RAMs) por partes dos profissionais de sa\u00fade tem gerado dados eficientes para a elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o dos indicadores de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377257,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/1044765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Medicamentos de Dispensa\u00e7\u00e3o Excepcional, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Esse programa \u00e9 representado por um grupo de medicamentos destinados ao tratamento de patologias espec\u00edficas que atingem um n\u00famero limitado de usu\u00e1rios. II. Entre os usu\u00e1rios desses medicamentos est\u00e3o transplantados e portadores de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica. III. Esse programa tem por objetivo promover o acesso a qualquer medicamento necess\u00e1rio, viabilizando o uso racional de forma segura. IV. A estimativa referente \u00e0 disponibilidade e ao acesso dos usu\u00e1rios aos medicamentos deve ser baseada no conhecimento do perfil epidemiol\u00f3gico local, assim como da estrutura organizacional da rede de sa\u00fade local. V. A programa\u00e7\u00e3o medicamentosa deve seguir os dados citados em planilhas de consumo hist\u00f3rico da demanda atendida no servi\u00e7o.","provas":[{"id":36126,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1044766,"hashId":"56dc49e14507ea7b1bfe60971fd96dad","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Medicamentos de Dispensa\u00e7\u00e3o Excepcional, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nI. Esse programa \u00e9 representado por um grupo de medicamentos destinados ao tratamento de patologias espec\u00edficas que atingem um n\u00famero limitado de usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>II. Entre os usu\u00e1rios desses medicamentos est\u00e3o transplantados e portadores de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.\r\n<\/p><p>III. Esse programa tem por objetivo promover o acesso a qualquer medicamento necess\u00e1rio, viabilizando o uso racional de forma segura.<\/p><p>\r\nIV. A estimativa referente \u00e0 disponibilidade e ao acesso dos usu\u00e1rios aos medicamentos deve ser baseada no conhecimento do perfil epidemiol\u00f3gico local, assim como da estrutura organizacional da rede de sa\u00fade local.\r\n<\/p><p>V. A programa\u00e7\u00e3o medicamentosa deve seguir os dados citados em planilhas de consumo hist\u00f3rico da demanda atendida no servi\u00e7o.<\/p>","resposta":3657510,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3657510,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3657511,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":3657512,"corpo":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.","id":3657513,"corpo":"Somente as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3657514,"corpo":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377257,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1044766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria da Agenda ou do Agendamento (Agenda-setting) ficou popularizada a partir do artigo \u201cThe agenda setting function of mass media\u201d, publicado em 1972 por Maxwell E. McCombs e Donald L. Shaw, em estudo sobre a influ\u00eancia da m\u00eddia, em especial as m\u00eddias jornal\u00edsticas, na dire\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Sobre essa teoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36128,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36129,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36131,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1044772,"hashId":"9278cee0f2937577fae5b9a7c098234f","enunciado":"A Teoria da Agenda ou do Agendamento (Agenda-setting) ficou popularizada a partir do artigo \u201cThe agenda setting function of mass media\u201d, publicado em 1972 por Maxwell E. McCombs e Donald L. Shaw, em estudo sobre a influ\u00eancia da m\u00eddia, em especial as m\u00eddias jornal\u00edsticas, na dire\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. Sobre essa teoria, assinale a alternativa correta.","resposta":3657540,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00eddia jornal\u00edstica tem influ\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 sobre quais ser\u00e3o os assuntos que v\u00e3o ter aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como tamb\u00e9m sobre o modo como tais assuntos ser\u00e3o interpretados.","id":3657540,"corpo":"A m\u00eddia jornal\u00edstica tem influ\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 sobre quais ser\u00e3o os assuntos que v\u00e3o ter aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como tamb\u00e9m sobre o modo como tais assuntos ser\u00e3o interpretados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalismo n\u00e3o pode influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica sobre o que pensar nem sobre como pensar a respeito dos diversos assuntos.","id":3657541,"corpo":"O jornalismo n\u00e3o pode influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica sobre o que pensar nem sobre como pensar a respeito dos diversos assuntos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A agenda dos m\u00eddias noticiosos n\u00e3o possui qualquer rela\u00e7\u00e3o com a agenda p\u00fablica.","id":3657542,"corpo":"A agenda dos m\u00eddias noticiosos n\u00e3o possui qualquer rela\u00e7\u00e3o com a agenda p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Teoria da Agenda j\u00e1 est\u00e1 superada e s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida para assuntos que podem ser programados.","id":3657543,"corpo":"A Teoria da Agenda j\u00e1 est\u00e1 superada e s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida para assuntos que podem ser programados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Teoria do Agendamento n\u00e3o pode ser relacionada \u00e0 agenda de campanha pol\u00edtica, pois n\u00e3o influencia a opini\u00e3o dos eleitores.","id":3657544,"corpo":"A Teoria do Agendamento n\u00e3o pode ser relacionada \u00e0 agenda de campanha pol\u00edtica, pois n\u00e3o influencia a opini\u00e3o dos eleitores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377258,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/1044772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista \u00e9 o procedimento cl\u00e1ssico de apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em jornalismo. \u00c9 uma expans\u00e3o da consulta \u00e0s fontes, geralmente com o objetivo de coletar interpreta\u00e7\u00f5es e reconstituir os fatos. Existem diversos tipos de entrevistas. Que nome se d\u00e1 \u00e0s entrevistas que n\u00e3o visam a um tema espec\u00edfico, mas sim \u00e0 figura do entrevistado, \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de mundo que ele constr\u00f3i a partir de seus depoimentos e impress\u00f5es?","provas":[{"id":36128,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36129,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36131,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1044782,"hashId":"7c9dc68a7c30011f3fdbe94492926f60","enunciado":"A entrevista \u00e9 o procedimento cl\u00e1ssico de apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em jornalismo. \u00c9 uma expans\u00e3o da consulta \u00e0s fontes, geralmente com o objetivo de coletar interpreta\u00e7\u00f5es e reconstituir os fatos. Existem diversos tipos de entrevistas. Que nome se d\u00e1 \u00e0s entrevistas que n\u00e3o visam a um tema espec\u00edfico, mas sim \u00e0 figura do entrevistado, \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de mundo que ele constr\u00f3i a partir de seus depoimentos e impress\u00f5es?","resposta":3657591,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testemunhal.","id":3657590,"corpo":"Testemunhal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em profundidade.","id":3657591,"corpo":"Em profundidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem\u00e1tica.","id":3657592,"corpo":"Tem\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ritual.","id":3657593,"corpo":"Ritual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dialogal.","id":3657594,"corpo":"Dialogal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377259,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/1044782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, diversos c\u00f3digos de conduta balizam a \u00e9tica profissional dos jornalistas. Entre estes est\u00e1 o C\u00f3digo de \u00c9tica e Autorregulamenta\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornais (ANJ). De acordo com esse documento, os jornais afiliados devem:","provas":[{"id":36128,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36129,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36131,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1044785,"hashId":"4e7bb6c00f69cad655fb23fb324fa7aa","enunciado":"No Brasil, diversos c\u00f3digos de conduta balizam a \u00e9tica profissional dos jornalistas. Entre estes est\u00e1 o C\u00f3digo de \u00c9tica e Autorregulamenta\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornais (ANJ). De acordo com esse documento, os jornais afiliados devem:","resposta":3657607,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitar o direito de cada indiv\u00edduo \u00e0 sua privacidade, sem exce\u00e7\u00f5es.","id":3657605,"corpo":"respeitar o direito de cada indiv\u00edduo \u00e0 sua privacidade, sem exce\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferenciar, sempre que poss\u00edvel, material editorial e material publicit\u00e1rio.","id":3657606,"corpo":"diferenciar, sempre que poss\u00edvel, material editorial e material publicit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sustentar a liberdade de express\u00e3o, o funcionamento sem restri\u00e7\u00f5es da imprensa e o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, sem exce\u00e7\u00f5es.","id":3657607,"corpo":"sustentar a liberdade de express\u00e3o, o funcionamento sem restri\u00e7\u00f5es da imprensa e o livre exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, sem exce\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apurar e publicar a verdade dos fatos de interesse p\u00fablico, admitindo que sobre eles prevale\u00e7am determinados interesses dos propriet\u00e1rios e anunciantes do ve\u00edculo.","id":3657608,"corpo":"apurar e publicar a verdade dos fatos de interesse p\u00fablico, admitindo que sobre eles prevale\u00e7am determinados interesses dos propriet\u00e1rios e anunciantes do ve\u00edculo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" prescindir da publica\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00f5es objetivas das pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es acusadas, em suas p\u00e1ginas, de atos il\u00edcitos ou comportamentos conden\u00e1veis.","id":3657609,"corpo":" prescindir da publica\u00e7\u00e3o de contesta\u00e7\u00f5es objetivas das pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es acusadas, em suas p\u00e1ginas, de atos il\u00edcitos ou comportamentos conden\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377260,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397679,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418254,"slug":"comunicacao-social-codigo-brasileiro-de-autorregulamentacao-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/1044785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 amplo e abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 projetado no longo prazo, tendo seus efeitos e consequ\u00eancias estendidos para v\u00e1rios anos. Envolve a empresa como uma totalidade. A empresa, para alcan\u00e7ar os objetivos descritos no planejamento estrat\u00e9gico, necessita agir organizadamente. Maximiano (2011), dentre muitas alternativas apresentadas para o assunto, aborda a Matriz de Ansoff, cujas premissas classificam as estrat\u00e9gias organizacionais em quatro categorias. Uma dessas categorias \u00e9 conhecida como Desenvolvimento de Mercado, sendo definida como uma estrat\u00e9gia voltada a explorar:","provas":[{"id":36132,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1044796,"hashId":"67f929740197a325cc93adbdb3ac88e6","enunciado":"O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 amplo e abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 projetado no longo prazo, tendo seus efeitos e consequ\u00eancias estendidos para v\u00e1rios anos. Envolve a empresa como uma totalidade. A empresa, para alcan\u00e7ar os objetivos descritos no planejamento estrat\u00e9gico, necessita agir organizadamente. Maximiano (2011), dentre muitas alternativas apresentadas para o assunto, aborda a Matriz de Ansoff, cujas premissas classificam as estrat\u00e9gias organizacionais em quatro categorias. Uma dessas categorias \u00e9 conhecida como Desenvolvimento de Mercado, sendo definida como uma estrat\u00e9gia voltada a explorar:","resposta":3657664,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtos tradicionais em um mercado tradicional.","id":3657660,"corpo":"Produtos tradicionais em um mercado tradicional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Mercados em expans\u00e3o com produtos de qualidade agregada.","id":3657661,"corpo":" Mercados em expans\u00e3o com produtos de qualidade agregada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mercados tradicionais com produtos novos.","id":3657662,"corpo":"Mercados tradicionais com produtos novos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos mercados com novos produtos.","id":3657663,"corpo":"Novos mercados com novos produtos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Novo mercado com produtos tradicionais.","id":3657664,"corpo":"Novo mercado com produtos tradicionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377261,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1044796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais tem por finalidade principal assegurar o cont\u00ednuo abastecimento de artigos necess\u00e1rios para comercializa\u00e7\u00e3o direta ou capaz de atender aos servi\u00e7os executados pela empresa. Nesse sentido, os estoques representam um item de extrema relev\u00e2ncia para a busca dos objetivos da \u00e1rea de gest\u00e3o de materiais. Um assunto bastante debatido nessa \u00e1rea de conhecimento \u00e9 o Estoque M\u00ednimo, cujo conceito \u00e9:","provas":[{"id":36132,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1044805,"hashId":"a3add72d82f90b26e0b604fe413d5f25","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais tem por finalidade principal assegurar o cont\u00ednuo abastecimento de artigos necess\u00e1rios para comercializa\u00e7\u00e3o direta ou capaz de atender aos servi\u00e7os executados pela empresa. Nesse sentido, os estoques representam um item de extrema relev\u00e2ncia para a busca dos objetivos da \u00e1rea de gest\u00e3o de materiais. Um assunto bastante debatido nessa \u00e1rea de conhecimento \u00e9 o Estoque M\u00ednimo, cujo conceito \u00e9:","resposta":3657709,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantidade necess\u00e1ria para um determinado per\u00edodo, dividido pela metade, mais o Estoque de Seguran\u00e7a.","id":3657705,"corpo":"Quantidade necess\u00e1ria para um determinado per\u00edodo, dividido pela metade, mais o Estoque de Seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quantidade necess\u00e1ria de um item para suprir a organiza\u00e7\u00e3o em um per\u00edodo estabelecido, mais o Estoque de Seguran\u00e7a.","id":3657706,"corpo":"Quantidade necess\u00e1ria de um item para suprir a organiza\u00e7\u00e3o em um per\u00edodo estabelecido, mais o Estoque de Seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto de mercadorias, materiais ou artigos existentes fisicamente no almoxarifado \u00e0 espera de utiliza\u00e7\u00e3o futura e que permite suprir regularmente os usu\u00e1rios, sem causar interrup\u00e7\u00f5es \u00e0s unidades funcionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3657707,"corpo":"Conjunto de mercadorias, materiais ou artigos existentes fisicamente no almoxarifado \u00e0 espera de utiliza\u00e7\u00e3o futura e que permite suprir regularmente os usu\u00e1rios, sem causar interrup\u00e7\u00f5es \u00e0s unidades funcionais da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantidades de itens constitu\u00eddas por sobras de retiradas de estoque.","id":3657708,"corpo":"Quantidades de itens constitu\u00eddas por sobras de retiradas de estoque.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor quantidade de um artigo ou item que dever\u00e1 existir em estoque para prevenir qualquer eventualidade ou emerg\u00eancia provocada por consumo anormal ou atraso de entrega.","id":3657709,"corpo":"Menor quantidade de um artigo ou item que dever\u00e1 existir em estoque para prevenir qualquer eventualidade ou emerg\u00eancia provocada por consumo anormal ou atraso de entrega.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377262,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1044805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada em sa\u00fade bucal. I. No que diz respeito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal buscou viabilizar a oferta de procedimentos especializados atrav\u00e9s dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO) e Laborat\u00f3rios Regionais de Pr\u00f3teses Dent\u00e1rias (LRPD). II. Os CEO s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade que devem ofertar os servi\u00e7os de diagn\u00f3stico bucal, com \u00eanfase no diagn\u00f3stico e detec\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de boca; periodontia especializada; cirurgia oral menor dos tecidos moles e duros; endodontia e atendimento a pessoas com necessidades especiais. III. \u00c9 necess\u00e1rio o estabelecimento de adequadas estrat\u00e9gias de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia para garantir a integralidade e a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado exercida pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044820,"hashId":"027a2f893cf3b373116c3706fd7adc22","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada em sa\u00fade bucal.\r\n<\/p><p>I. No que diz respeito \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal buscou viabilizar a oferta de procedimentos especializados atrav\u00e9s dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO) e Laborat\u00f3rios Regionais de Pr\u00f3teses Dent\u00e1rias (LRPD).\r\n<\/p><p>II. Os CEO s\u00e3o estabelecimentos de sa\u00fade que devem ofertar os servi\u00e7os de diagn\u00f3stico bucal, com \u00eanfase no diagn\u00f3stico e detec\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de boca; periodontia especializada; cirurgia oral menor dos tecidos moles e duros; endodontia e atendimento a pessoas com necessidades especiais.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 necess\u00e1rio o estabelecimento de adequadas estrat\u00e9gias de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia para garantir a integralidade e a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado exercida pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3657784,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3657780,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3657781,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3657782,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3657783,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3657784,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377264,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1044820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As _______________ s\u00e3o arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que, integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044822,"hashId":"e488cad1c2a0cd7c19a7f7ee807280db","enunciado":"<p>As _______________ s\u00e3o arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que, integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":3657794,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00f5es de Tecnologias em Sa\u00fade","id":3657790,"corpo":"Avalia\u00e7\u00f5es de Tecnologias em Sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipes de Apoio Matricial","id":3657791,"corpo":"Equipes de Apoio Matricial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":3657792,"corpo":"Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes de Apoio Institucional","id":3657793,"corpo":"Redes de Apoio Institucional","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade","id":3657794,"corpo":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377264,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1044822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo teve por objetivo avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de escova de dente e o n\u00famero de escova\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com a recess\u00e3o gengival. Para isso, um pesquisador treinado e calibrado aplicou um question\u00e1rio a uma amostra representativa de adultos. O question\u00e1rio coletou as seguintes informa\u00e7\u00f5es: tipo de escova dental, classificando a dureza das cerdas em extramacia, macia, m\u00e9dia e dura, e o n\u00famero de escova\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias ao dia. Ap\u00f3s a entrevista, foi realizado um exame bucal para registro do n\u00famero de dentes com recess\u00e3o gengival. Nesse sentido, assinale a alternativa que aponta corretamente o delineamento do estudo e a medida de frequ\u00eancia correspondente a esse delineamento.","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044823,"hashId":"7e365f94dc55de589763233dcf9ba9bf","enunciado":"Um estudo teve por objetivo avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre o tipo de escova de dente e o n\u00famero de escova\u00e7\u00f5es di\u00e1rias com a recess\u00e3o gengival. Para isso, um pesquisador treinado e calibrado aplicou um question\u00e1rio a uma amostra representativa de adultos. O question\u00e1rio coletou as seguintes informa\u00e7\u00f5es: tipo de escova dental, classificando a dureza das cerdas em extramacia, macia, m\u00e9dia e dura, e o n\u00famero de escova\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias ao dia. Ap\u00f3s a entrevista, foi realizado um exame bucal para registro do n\u00famero de dentes com recess\u00e3o gengival. Nesse sentido, assinale a alternativa que aponta corretamente o delineamento do estudo e a medida de frequ\u00eancia correspondente a esse delineamento.","resposta":3657799,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anal\u00edtico \u2013 Odds Ratio.","id":3657795,"corpo":"Anal\u00edtico \u2013 Odds Ratio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso-controle \u2013 Preval\u00eancia.","id":3657796,"corpo":"Caso-controle \u2013 Preval\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaio Cl\u00ednico Randomizado \u2013 Incid\u00eancia.","id":3657797,"corpo":"Ensaio Cl\u00ednico Randomizado \u2013 Incid\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Longitudinal \u2013 Incid\u00eancia.","id":3657798,"corpo":"Longitudinal \u2013 Incid\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transversal \u2013 Preval\u00eancia.","id":3657799,"corpo":"Transversal \u2013 Preval\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/1044823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre a fluoretac\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico: I. \u00c9 elemento essencial da estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, eixo norteador da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal. II. Nenhuma \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico deve ser fornecida aos consumidores sem que se conhe\u00e7a o seu teor de fl\u00faor; para tanto, uma das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia e&#769; o denominado heterocontrole, situa\u00e7\u00e3o em que o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria se encarrega da coleta e an\u00e1lise dos teores adequados. III. No Brasil, o teor adequado de fl\u00faor foi regulamentado pela Resolu\u00e7\u00e3o MS 518\/2004. O valor m\u00e1ximo permitido de fluoreto e&#769; 1,9 ppm, ou seja, 1,9 mg de fluoreto por litro de \u00e1gua. Na regi\u00e3o sul, o teor ideal e&#769; 0,6 ppm ou 0,6 mg de fl\u00faor por litro de \u00e1gua. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044826,"hashId":"838a1260c0cbb093b0ac9805d8c16ec8","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo sobre a fluoretac\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 elemento essencial da estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, eixo norteador da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal.\r\n<\/p><p>II. Nenhuma \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico deve ser fornecida aos consumidores sem que se conhe\u00e7a o seu teor de fl\u00faor; para tanto, uma das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia e&#769; o denominado heterocontrole, situa\u00e7\u00e3o em que o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria se encarrega da coleta e an\u00e1lise dos teores adequados.\r\n<\/p><p>III. No Brasil, o teor adequado de fl\u00faor foi regulamentado pela Resolu\u00e7\u00e3o MS 518\/2004. O valor m\u00e1ximo permitido de fluoreto e&#769; 1,9 ppm, ou seja, 1,9 mg de fluoreto por litro de \u00e1gua. Na regi\u00e3o sul, o teor ideal e&#769; 0,6 ppm ou 0,6 mg de fl\u00faor por litro de \u00e1gua.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3657813,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3657810,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3657811,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3657812,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3657813,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3657814,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1044826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas: I. Consult\u00f3rio odontol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 mais o \u00fanico local onde o processo de trabalho odontol\u00f3gico pode ser desenvolvido. PORQUE II. O Brasil enfrenta um fen\u00f4meno peculiar de transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e epidemiol\u00f3gica, marcado pela equidade social e econ\u00f4mica. A respeito dessas assertivas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044829,"hashId":"aef12f18ba6c1a9ac8a38cb04fa99551","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas:<\/p><p>\r\nI. Consult\u00f3rio odontol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 mais o \u00fanico local onde o processo de trabalho odontol\u00f3gico pode ser desenvolvido.\r\n<\/p><p>PORQUE<\/p><p>\r\nII. O Brasil enfrenta um fen\u00f4meno peculiar de transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e epidemiol\u00f3gica, marcado pela equidade social e econ\u00f4mica.<\/p><p>\r\nA respeito dessas assertivas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3657827,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":3657825,"corpo":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":3657826,"corpo":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":3657827,"corpo":" A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":3657828,"corpo":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":3657829,"corpo":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1044829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre o acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: I. O atendimento \u00e0s urg\u00eancias odontol\u00f3gicas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica prev\u00ea o acolhimento dos usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia odontol\u00f3gica e a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal conforme a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de risco e de vulnerabilidades. II. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o de risco e de vulnerabilidades, o primeiro atendimento do usu\u00e1rio exigira&#769; mais que um interrogat\u00f3rio centrado no procedimento, devera&#769; ser realizado a partir de um di\u00e1logo, com momentos de fala e de escuta qualificada, com vistas a auxiliar na tomada de decis\u00e3o. III. A maioria das urg\u00eancias odontol\u00f3gicas envolve casos de origem traum\u00e1tica. Al\u00e9m disso, sabe-se que a dor de origem dental n\u00e3o deve ser considerada um preditor de utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044835,"hashId":"b975579c392181aa58e5567359a3108c","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo sobre o acolhimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p><p>\r\nI. O atendimento \u00e0s urg\u00eancias odontol\u00f3gicas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica prev\u00ea o acolhimento dos usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia odontol\u00f3gica e a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade bucal conforme a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de risco e de vulnerabilidades.\r\n<\/p><p>II. Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o de risco e de vulnerabilidades, o primeiro atendimento do usu\u00e1rio exigira&#769; mais que um interrogat\u00f3rio centrado no procedimento, devera&#769; ser realizado a partir de um di\u00e1logo, com momentos de fala e de escuta qualificada, com vistas a auxiliar na tomada de decis\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. A maioria das urg\u00eancias odontol\u00f3gicas envolve casos de origem traum\u00e1tica. Al\u00e9m disso, sabe-se que a dor de origem dental n\u00e3o deve ser considerada um preditor de utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3657858,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3657855,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3657856,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3657857,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3657858,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3657859,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1044835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre as condi\u00e7\u00f5es periodontais: I. Algumas doen\u00e7as sist\u00eamicas, como o diabetes, alteram o risco para o desenvolvimento de doen\u00e7a periodontal. II. Maior preval\u00eancia, severidade e extens\u00e3o de doen\u00e7a periodontal em fumantes \u00e9 observada em diversos estudos epidemiol\u00f3gicos. III. Maiores n\u00edveis de marcadores de gengivite e quantidade de placa bacteriana foram associados fortemente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de popula\u00e7\u00f5es estudadas, e as doen\u00e7as periodontais severas apresentaram associa\u00e7\u00f5es mais fracas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":36133,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1044838,"hashId":"c8dedc6405a315abbaadc1c45c6b2875","enunciado":"<p>Analise as seguintes assertivas sobre as condi\u00e7\u00f5es periodontais:<\/p><p>\r\nI. Algumas doen\u00e7as sist\u00eamicas, como o diabetes, alteram o risco para o desenvolvimento de doen\u00e7a periodontal.<\/p><p>\r\nII. Maior preval\u00eancia, severidade e extens\u00e3o de doen\u00e7a periodontal em fumantes \u00e9 observada em diversos estudos epidemiol\u00f3gicos.\r\n<\/p><p>III. Maiores n\u00edveis de marcadores de gengivite e quantidade de placa bacteriana foram associados fortemente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de popula\u00e7\u00f5es estudadas, e as doen\u00e7as periodontais severas apresentaram associa\u00e7\u00f5es mais fracas.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3657874,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3657870,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3657871,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3657872,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3657873,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3657874,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/1044838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que para uma mesma popula\u00e7\u00e3o foram constru\u00eddos dois intervalos de confian\u00e7a, chamados de A e B, para propor\u00e7\u00f5es, em que ? nA e n B s\u00e3o os tamanhos amostrais utilizados para constru\u00e7\u00e3o de A e B, respectivamente YA e YB s\u00e3o os coeficientes de confian\u00e7a de A e B, respectivamente. &epsilon;A e &epsilon;B s\u00e3o as margens de erro de A e B, respectivamente. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-em-estatistica","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046142,"hashId":"d237a9e19e20982baf7d2f0dd629ec83","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>Considere que para uma mesma popula\u00e7\u00e3o foram constru\u00eddos dois intervalos de\r\nconfian\u00e7a, chamados de A e B, para propor\u00e7\u00f5es, em que\r\n? <\/p><ul><li>n<sub>A<\/sub> e n <sub>B<\/sub> s\u00e3o os tamanhos amostrais utilizados para constru\u00e7\u00e3o de A e B, respectivamente <\/li><li> Y<sub>A<\/sub> e Y<sub>B<\/sub> s\u00e3o os coeficientes de confian\u00e7a de A e B, respectivamente. <\/li><li>&epsilon;<sub>A<\/sub> e &epsilon;<sub>B<\/sub> s\u00e3o as margens de erro de A e B, respectivamente. <\/li><\/ul><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p><p><\/p>","resposta":3661984,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se &#120574;&#119860; &gt; &#120574;&#119861; e as outras medidas s\u00e3o iguais em A e B, logo A possui menor amplitude quando comparado a B.","id":3661983,"corpo":"Se &#120574;<sub>&#119860;<\/sub> &gt; &#120574;<sub>&#119861;<\/sub> e as outras medidas s\u00e3o iguais em A e B, logo A possui menor amplitude\r\nquando comparado a B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se &#119899;&#119860; &gt; &#119899;&#119861; e as outras medidas s\u00e3o iguais em A e B, logo A possui menor amplitude quando comparado a B.","id":3661984,"corpo":"Se &#119899;<sub>&#119860;<\/sub> &gt; &#119899;<sub>&#119861;<\/sub> e as outras medidas s\u00e3o iguais em A e B, logo A possui menor amplitude\r\nquando comparado a B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se &#120598;&#119860; &gt; &#120598;&#119861;, logo A possui menor amplitude quando comparado a B.","id":3661985,"corpo":"Se &#120598;<sub>&#119860;<\/sub> &gt; &#120598;<sub>&#119861;<\/sub>, logo A possui menor amplitude quando comparado a B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se &#119899;&#119860; = &#119899;&#119861; e &#120574;&#119860; = &#120574;&#119861; , sendo A e B constru\u00eddos a partir de amostras diferentes, logo os intervalos tem sempre a mesma amplitude.","id":3661986,"corpo":"Se &#119899;<sub>&#119860;<\/sub> = &#119899;<sub>&#119861;<\/sub> e &#120574;<sub>&#119860;<\/sub> = &#120574;<sub>&#119861;<\/sub> , sendo A e B constru\u00eddos a partir de amostras diferentes, logo os\r\nintervalos tem sempre a mesma amplitude.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"}],"slug":"estatistica\/1046142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte gr\u00e1fico de dispers\u00e3o. Com base na configura\u00e7\u00e3o dos pontos no gr\u00e1fico, assinale a alternativa que apresenta um valor poss\u00edvel para o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear entre X e Y.","provas":[{"id":36234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-em-estatistica","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046144,"hashId":"c72a08ca0a1a159f98c437f02d7195c5","enunciado":"<p>Considere o seguinte gr\u00e1fico de dispers\u00e3o. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36234\/29.gif\"><\/p><p>Com base na configura\u00e7\u00e3o dos pontos no gr\u00e1fico, assinale a alternativa que\r\napresenta um valor poss\u00edvel para o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear entre X e Y.<\/p>","resposta":3661994,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":3661991,"corpo":"0,5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":3661992,"corpo":"1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-1","id":3661993,"corpo":"-1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-0,5","id":3661994,"corpo":"-0,5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/1046144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chuchotage, termo em franc\u00eas usado por int\u00e9rpretes em qualquer parte do mundo, \u00e9 uma modalidade de interpreta\u00e7\u00e3o, em que","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046145,"hashId":"6f6bc6dc4131c62c5cd66b6f0cb99e48","enunciado":"Chuchotage, termo em franc\u00eas usado por int\u00e9rpretes em qualquer parte do mundo,\r\n\u00e9 uma modalidade de interpreta\u00e7\u00e3o, em que","resposta":3661995,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete senta-se pr\u00f3ximo a um ou a dois ouvintes e interpreta simultaneamente a mensagem apresentada em outro idioma.","id":3661995,"corpo":"o int\u00e9rprete senta-se pr\u00f3ximo a um ou a dois ouvintes e interpreta simultaneamente a\r\nmensagem apresentada em outro idioma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma pessoa que fala as duas l\u00ednguas envolvidas, mesmo sem qualquer treino em interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 colocada ao lado de um palestrante estrangeiro e traduz sua fala a cada uma ou duas frases curtas.","id":3661996,"corpo":"uma pessoa que fala as duas l\u00ednguas envolvidas, mesmo sem qualquer treino em\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o, \u00e9 colocada ao lado de um palestrante estrangeiro e traduz sua fala a cada\r\numa ou duas frases curtas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mensagem \u00e9 reexpressa na l\u00edngua de chegada por meio de um microfone ligado a um sistema de som, que leva a fala dos interpretes aos ouvintes que portam fones de ouvido ou receptores port\u00e1teis.","id":3661997,"corpo":"a mensagem \u00e9 reexpressa na l\u00edngua de chegada por meio de um microfone ligado a um\r\nsistema de som, que leva a fala dos interpretes aos ouvintes que portam fones de ouvido\r\nou receptores port\u00e1teis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os int\u00e9rpretes, sempre em duplas trabalham isolados em uma cabine com vidro, de forma a permitir a vis\u00e3o do orador, e recebem o discurso por meio de fones de ouvido.","id":3661998,"corpo":"os int\u00e9rpretes, sempre em duplas trabalham isolados em uma cabine com vidro, de\r\nforma a permitir a vis\u00e3o do orador, e recebem o discurso por meio de fones de ouvido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377494,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1046145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espera-se do profissional int\u00e9rprete, al\u00e9m dos conhecimentos b\u00e1sicos de ordem lingu\u00edstica, cultural e referencial, conhecimentos decorrentes dos estudos da interpreta\u00e7\u00e3o, o que envolve conhecer a hist\u00f3ria de seu campo de trabalho. Assinale a alternativa que nomeia o evento que ficou conhecido como o marco da interpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea.","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046147,"hashId":"089a260589456b7b3ae67f00c3da6c95","enunciado":"Espera-se do profissional int\u00e9rprete, al\u00e9m dos conhecimentos b\u00e1sicos de ordem\r\nlingu\u00edstica, cultural e referencial, conhecimentos decorrentes dos estudos da interpreta\u00e7\u00e3o,\r\no que envolve conhecer a hist\u00f3ria de seu campo de trabalho.\r\nAssinale a alternativa que nomeia o evento que ficou conhecido como o marco da\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea.","resposta":3662005,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da Liga da Na\u00e7\u00f5es.","id":3662003,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o da Liga da Na\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o da ONU.","id":3662004,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o da ONU.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julgamento de Nuremberg.","id":3662005,"corpo":"Julgamento de Nuremberg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de S\u00e3o Francisco.","id":3662006,"corpo":"Confer\u00eancia de S\u00e3o Francisco.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377494,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1046147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fonologia \u00e9 o ramo da lingu\u00edstica que estuda os sistemas de fonemas de uma l\u00edngua ou das l\u00ednguas em geral. Se a troca de um som resultar em mudan\u00e7a de significado da palavra, encontramos, neste caso, um som com valor lingu\u00edstico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s L\u00ednguas de Sinais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046153,"hashId":"4b91e17b0fe3cd80374dc4afedecedb5","enunciado":"A fonologia \u00e9 o ramo da lingu\u00edstica que estuda os sistemas de fonemas de uma\r\nl\u00edngua ou das l\u00ednguas em geral. Se a troca de um som resultar em mudan\u00e7a de significado\r\nda palavra, encontramos, neste caso, um som com valor lingu\u00edstico.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s L\u00ednguas de Sinais, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3662030,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essas l\u00ednguas n\u00e3o possuem descri\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica por n\u00e3o terem som.","id":3662027,"corpo":"essas l\u00ednguas n\u00e3o possuem descri\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica por n\u00e3o terem som.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fonologia, nessas l\u00ednguas, analisa a mudan\u00e7a na configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.","id":3662028,"corpo":"a fonologia, nessas l\u00ednguas, analisa a mudan\u00e7a na configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise fonol\u00f3gica \u00e9 poss\u00edvel no bimodalismo, com o apoio de uma l\u00edngua oral.","id":3662029,"corpo":"a an\u00e1lise fonol\u00f3gica \u00e9 poss\u00edvel no bimodalismo, com o apoio de uma l\u00edngua oral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fonologia analisa as unidades (cada par\u00e2metro) que formam um sinal.","id":3662030,"corpo":"a fonologia analisa as unidades (cada par\u00e2metro) que formam um sinal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377494,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1046153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso das duas m\u00e3os para a realiza\u00e7\u00e3o de um determinado sinal em Libras deve respeitar a regra de simetria e de domin\u00e2ncia, no que diz respeito ao movimento das m\u00e3os. Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o exemplos de domin\u00e2ncia na realiza\u00e7\u00e3o destes sinais.","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046155,"hashId":"d39bc8caf6385e53839713dcd9b935da","enunciado":"O uso das duas m\u00e3os para a realiza\u00e7\u00e3o de um determinado sinal em Libras deve\r\nrespeitar a regra de simetria e de domin\u00e2ncia, no que diz respeito ao movimento das m\u00e3os.\r\nAssinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o exemplos de domin\u00e2ncia na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o destes sinais.","resposta":3662038,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CASA; DIRIGIR; REUNI\u00c3O.","id":3662035,"corpo":"CASA; DIRIGIR; REUNI\u00c3O.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DIRIGIR; BEB\u00ca; EVANGELHO.","id":3662036,"corpo":"DIRIGIR; BEB\u00ca; EVANGELHO.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CASA; EVANGELHO; TELEVIS\u00c3O.","id":3662037,"corpo":"CASA; EVANGELHO; TELEVIS\u00c3O.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"COPO; HORA; \u00c1RVORE.","id":3662038,"corpo":"COPO; HORA; \u00c1RVORE.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377495,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1046155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atesta os casos em que a defici\u00eancia auditiva \u00e9 considerada como perda, segundo a legisla\u00e7\u00e3o federal.","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046156,"hashId":"2bd0f5bac05135529c163f2ba7e92f2c","enunciado":"Assinale a alternativa que atesta os casos em que a defici\u00eancia auditiva \u00e9\r\nconsiderada como perda, segundo a legisla\u00e7\u00e3o federal.","resposta":3662040,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda somente acima de noventa (dB) em todas as frequ\u00eancias.","id":3662039,"corpo":"Perda somente acima de noventa (dB) em todas as frequ\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda bilateral, parcial ou total, de quarenta (dB) ou mais, nas frequ\u00eancias de 500Hz, 1.000Hz, 2.000Hz e 3.000Hz.","id":3662040,"corpo":"Perda bilateral, parcial ou total, de quarenta (dB) ou mais, nas frequ\u00eancias de 500Hz,\r\n1.000Hz, 2.000Hz e 3.000Hz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda da audi\u00e7\u00e3o a partir de dez (dB), antes dos tr\u00eas anos de idade.","id":3662041,"corpo":"Perda da audi\u00e7\u00e3o a partir de dez (dB), antes dos tr\u00eas anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda da audi\u00e7\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de implante coclear.","id":3662042,"corpo":"Perda da audi\u00e7\u00e3o sem condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de implante coclear.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377495,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1046156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2005, como a\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo Federal para a Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, por meio do Decreto 5.626, foi criado o Exame Nacional de Profici\u00eancia em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - L\u00edngua Portuguesa, o Polibras. Qual foi a finalidade desse exame?","provas":[{"id":36235,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046160,"hashId":"6a63ee3efc056f55f3ea68bbce2ed27e","enunciado":"No ano de 2005, como a\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas do Governo Federal para a\r\nEduca\u00e7\u00e3o de Surdos, por meio do Decreto 5.626, foi criado o Exame Nacional de\r\nProfici\u00eancia em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - L\u00edngua Portuguesa, o Polibras.\r\nQual foi a finalidade desse exame?","resposta":3662056,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhar os profissionais da \u00e1rea da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras para o mercado de trabalho.","id":3662055,"corpo":"Encaminhar os profissionais da \u00e1rea da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras para o\r\nmercado de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificar o tradutor int\u00e9rprete de Libras, por sua profici\u00eancia, para o exerc\u00edcio da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - L\u00edngua Portuguesa.","id":3662056,"corpo":"Certificar o tradutor int\u00e9rprete de Libras, por sua profici\u00eancia, para o exerc\u00edcio da\r\ntradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - L\u00edngua Portuguesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer ensino gratuito para a forma\u00e7\u00e3o de tradutores int\u00e9rpretes.","id":3662057,"corpo":"Oferecer ensino gratuito para a forma\u00e7\u00e3o de tradutores int\u00e9rpretes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir previd\u00eancia em um prazo mais curto de atua\u00e7\u00e3o.","id":3662058,"corpo":"Garantir previd\u00eancia em um prazo mais curto de atua\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377495,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":"legislacao-federal\/1046160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}