{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6676,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126626,"hashId":"071e0eaa0a79f100082a07a13aaddd7e","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":4005081,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feita a representa\u00e7\u00e3o contra um dos autores do fato delituoso, ela \u00e9 estendida aos demais autores. Assim, caso a v\u00edtima ou seu representante legal trate na representa\u00e7\u00e3o de apenas um dos autores da infra\u00e7\u00e3o penal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 ajuizar den\u00fancia contra os coautores, caso presentes os requisitos legais. Trata-se do que a doutrina denomina de efic\u00e1cia transpessoal da representa\u00e7\u00e3o. ","id":4005081,"corpo":"<p align=justify>Feita a representa\u00e7\u00e3o contra um dos autores do fato delituoso, ela \u00e9 estendida aos demais autores. Assim, caso a v\u00edtima ou seu representante legal trate na representa\u00e7\u00e3o de apenas um dos autores da infra\u00e7\u00e3o penal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 ajuizar den\u00fancia contra os coautores, caso presentes os requisitos legais. Trata-se do que a doutrina denomina de efic\u00e1cia transpessoal da representa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para oferecimento da den\u00fancia, estando o r\u00e9u preso, ser\u00e1 de 5 dias, contado da data em que o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico receber os autos do inqu\u00e9rito policial, e de 15 dias, se o r\u00e9u estiver solto ou afian\u00e7ado. Quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico dispensar o inqu\u00e9rito policial, o prazo para o oferecimento da den\u00fancia contar\u00adse-\u00e1 da data em que tiver recebido as pe\u00e7as de informa\u00e7\u00f5es ou a representa\u00e7\u00e3o. O prazo para o aditamento da queixa ser\u00e1 de 3 dias, contado da data em que o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico receber os autos, e, se este n\u00e3o se pronunciar dentro do tr\u00edduo, entender-se-\u00e1 que n\u00e3o tem o que aditar, prosseguindo-se nos demais termos do processo.","id":4005082,"corpo":"<p align=justify>O prazo para oferecimento da den\u00fancia, estando o r\u00e9u preso, ser\u00e1 de 5 dias, contado da data em que o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico receber os autos do inqu\u00e9rito policial, e de 15 dias, se o r\u00e9u estiver solto ou afian\u00e7ado. Quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico dispensar o inqu\u00e9rito policial, o prazo para o oferecimento da den\u00fancia contar\u00adse-\u00e1 da data em que tiver recebido as pe\u00e7as de informa\u00e7\u00f5es ou a representa\u00e7\u00e3o. O prazo para o aditamento da queixa ser\u00e1 de 3 dias, contado da data em que o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico receber os autos, e, se este n\u00e3o se pronunciar dentro do tr\u00edduo, entender-se-\u00e1 que n\u00e3o tem o que aditar, prosseguindo-se nos demais termos do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, vigora o princ\u00edpio da oportunidade da instaura\u00e7\u00e3o do processo penal. Considerando que o artigo I 04 do C\u00f3digo Penal trata apenas da ren\u00fancia do direito de queixa, em regra n\u00e3o cabe a ren\u00fancia do direito de representa\u00e7\u00e3o. Todavia, h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o na Lei dos Juizados Especiais Criminais, quando determina que a homologa\u00e7\u00e3o do acordo de composi\u00e7\u00e3o civil dos danos acarreta a ren\u00fancia do direito de representa\u00e7\u00e3o, nos casos de crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada.","id":4005083,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, vigora o princ\u00edpio da oportunidade da instaura\u00e7\u00e3o do processo penal. Considerando que o artigo I 04 do C\u00f3digo Penal trata apenas da ren\u00fancia do direito de queixa, em regra n\u00e3o cabe a ren\u00fancia do direito de representa\u00e7\u00e3o. Todavia, h\u00e1 exce\u00e7\u00e3o na Lei dos Juizados Especiais Criminais, quando determina que a homologa\u00e7\u00e3o do acordo de composi\u00e7\u00e3o civil dos danos acarreta a ren\u00fancia do direito de representa\u00e7\u00e3o, nos casos de crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito de representa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser exercido, pessoalmente ou por procurador com poderes especiais, mediante declara\u00e7\u00e3o, escrita ou oral, feita ao juiz, ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou \u00e0 autoridade policial. A representa\u00e7\u00e3o feita oralmente ou por escrito, sem assinatura devidamente autenticada do ofendido, de seu representante legal ou procurador, ser\u00e1 reduzida a termo, perante o juiz ou autoridade policial, presente o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a este houver sido dirigida.","id":4005084,"corpo":"<p align=justify>O direito de representa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser exercido, pessoalmente ou por procurador com poderes especiais, mediante declara\u00e7\u00e3o, escrita ou oral, feita ao juiz, ao \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou \u00e0 autoridade policial. A representa\u00e7\u00e3o feita oralmente ou por escrito, sem assinatura devidamente autenticada do ofendido, de seu representante legal ou procurador, ser\u00e1 reduzida a termo, perante o juiz ou autoridade policial, presente o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a este houver sido dirigida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":true,"nome":"Da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406295,"slug":"direito-penal-da-acao-penal"}],"slug":"direito-penal\/1126626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo li\u00e7\u00e3o de Hugo Nigro Mazilli, entre o interesse p\u00fablico e privado, h\u00e1 interesses metaindividuais ou coletivos, referentes a um grupo de pessoas, que excedem o \u00e2mbito individual mas n\u00e3o chegam a constituir interesse p\u00fablico. A defini\u00e7\u00e3o legal de Direitos ou Interesses Difusos, Coletivos ou Individuais Homog\u00eaneos encontra-se exposta no artigo 81 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078\/90). Segundo o mencionado diploma legal:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126631,"hashId":"f5f999d0d6f770b0a88138e7b7ccf022","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo li\u00e7\u00e3o de Hugo Nigro Mazilli, entre o interesse p\u00fablico e privado, h\u00e1 interesses metaindividuais ou coletivos, referentes a um grupo de pessoas, que excedem o \u00e2mbito individual mas n\u00e3o chegam a constituir interesse p\u00fablico. A defini\u00e7\u00e3o legal de Direitos ou Interesses Difusos, Coletivos ou Individuais Homog\u00eaneos encontra-se exposta no artigo 81 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078\/90). Segundo o mencionado diploma legal:<\/p>","resposta":4005103,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituem interesses ou direitos coletivos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato; ","id":4005101,"corpo":"<p align=justify>Constituem interesses ou direitos coletivos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constituem interesses ou direitos difusos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel de que seja titular grupo, categoria ou classe de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base;","id":4005102,"corpo":"<p align=justify>Constituem interesses ou direitos difusos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel de que seja titular grupo, categoria ou classe de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos os decorrentes de origem comum; ","id":4005103,"corpo":"<p align=justify>Constituem interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos os decorrentes de origem comum;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem interesses ou direitos coletivos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas determinadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.","id":4005104,"corpo":"<p align=justify>Constituem interesses ou direitos coletivos, os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas determinadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1126631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Em virtude da evolu\u00e7\u00e3o do sistema da responsabilidade civil, o dano extrapatrimonial, anteriormente relacionado somente ao ferimento de aspectos da personalidade individual, passou a tamb\u00e9m ser admitido com rela\u00e7\u00e3o a direitos pertencentes \u00e0 sociedade como um todo. Com efeito, a partir da CF\/88, surgiram feixes de interesses cuja prote\u00e7\u00e3o ultrapassa a esfera meramente individual, sendo, assim, reconhecidos bens de titularidade coletiva, cuja preserva\u00e7\u00e3o importa \u00e0 toda coletividade\" (STJ. 3a Turma. REsp 1.737.412\/SE, Rei. Mio. Nancy Andrighi, julgado em 05\/02\/2019 (Info 641)). Acerca da tem\u00e1tica conceitual e da jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126635,"hashId":"dc57cd9300bc7ffc0c4e3c3dbd2b6822","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Em virtude da evolu\u00e7\u00e3o do sistema da responsabilidade civil, o dano extrapatrimonial, anteriormente relacionado somente ao ferimento de aspectos da personalidade individual, passou a tamb\u00e9m ser admitido com rela\u00e7\u00e3o a direitos pertencentes \u00e0 sociedade como um todo. Com efeito, a partir da CF\/88, surgiram feixes de interesses cuja prote\u00e7\u00e3o ultrapassa a esfera meramente individual, sendo, assim, reconhecidos bens de titularidade coletiva, cuja preserva\u00e7\u00e3o importa \u00e0 toda coletividade\" (STJ. 3<sup>a<\/sup> Turma. REsp 1.737.412\/SE, Rei. Mio. Nancy Andrighi, julgado em 05\/02\/2019 (Info 641)). Acerca da tem\u00e1tica conceitual e da jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4005118,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dano moral coletivo \u00e9 esp\u00e9cie aut\u00f4noma de dano que est\u00e1 relacionada \u00e0 integridade psicof\u00edsica da coletividade, bem de natureza estritamente transindividual e que, portanto, n\u00e3o se identifica com aqueles tradicionais atributos da pessoa humana (dor, sofrimento ou abalo ps\u00edquico), amparados pelos danos morais individuais.","id":4005117,"corpo":"<p align=justify>O dano moral coletivo \u00e9 esp\u00e9cie aut\u00f4noma de dano que est\u00e1 relacionada \u00e0 integridade psicof\u00edsica da coletividade, bem de natureza estritamente transindividual e que, portanto, n\u00e3o se identifica com aqueles tradicionais atributos da pessoa humana (dor, sofrimento ou abalo ps\u00edquico), amparados pelos danos morais individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dano moral coletivo n\u00e3o se confunde com o somat\u00f3rio das les\u00f5es extrapatrimoniais singulares, submetendo-se, por\u00e9m, ao princ\u00edpio da repara\u00e7\u00e3o integral, cumprindo, ademais, fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":4005118,"corpo":"<p align=justify>O dano moral coletivo n\u00e3o se confunde com o somat\u00f3rio das les\u00f5es extrapatrimoniais singulares, submetendo-se, por\u00e9m, ao princ\u00edpio da repara\u00e7\u00e3o integral, cumprindo, ademais, fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No dano moral coletivo, a fun\u00e7\u00e3o punitiva - sancionamento exemplar ao ofensor - \u00e9, aliada ao car\u00e1ter preventivo - de inibi\u00e7\u00e3o da reitera\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica il\u00edcita - e ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito do agente, a fim de que o eventual proveito patrimonial obtido com a pr\u00e1tica do ato irregular seja revertido em favor da sociedade.","id":4005119,"corpo":"<p align=justify>No dano moral coletivo, a fun\u00e7\u00e3o punitiva - sancionamento exemplar ao ofensor - \u00e9, aliada ao car\u00e1ter preventivo - de inibi\u00e7\u00e3o da reitera\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica il\u00edcita - e ao princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito do agente, a fim de que o eventual proveito patrimonial obtido com a pr\u00e1tica do ato irregular seja revertido em favor da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o basta a mera infring\u00eancia \u00e0 lei ou ao contrato para a caracteriza\u00e7\u00e3o do dano moral coletivo. \u00c9 essencial que o ato antijur\u00eddico praticado atinja alto grau de reprovabilidade e transborde os lindes do individualismo, afetando, por sua gravidade e repercuss\u00e3o, o c\u00edrculo primordial de valores sociais.","id":4005120,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o basta a mera infring\u00eancia \u00e0 lei ou ao contrato para a caracteriza\u00e7\u00e3o do dano moral coletivo. \u00c9 essencial que o ato antijur\u00eddico praticado atinja alto grau de reprovabilidade e transborde os lindes do individualismo, afetando, por sua gravidade e repercuss\u00e3o, o c\u00edrculo primordial de valores sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"}],"slug":"direito-civil\/1126635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos legais, considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal praticada por crian\u00e7a ou adolescente. Sobre o assunto, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126647,"hashId":"7baba1dd2abf337a52788e4ccc09ce1b","enunciado":"<p align=\"justify\">Para efeitos legais, considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal praticada por crian\u00e7a ou adolescente. Sobre o assunto, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":4005165,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adulto privado de liberdade em virtude de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente colocado em liberdade aos vinte e um anos de idade, podendo a autoridade judici\u00e1ria proceder de oficio, sem a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico; ","id":4005165,"corpo":"<p align=justify>O adulto privado de liberdade em virtude de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente colocado em liberdade aos vinte e um anos de idade, podendo a autoridade judici\u00e1ria proceder de oficio, sem a oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 conceder a remiss\u00e3o, como forma de exclus\u00e3o do processo, atendendo \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do fato, ao contexto social, bem como \u00e0 personalidade do adolescente e sua maior ou menor participa\u00e7\u00e3o no ato infracional; ","id":4005166,"corpo":"<p align=justify>Antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 conceder a remiss\u00e3o, como forma de exclus\u00e3o do processo, atendendo \u00e0s circunst\u00e2ncias e consequ\u00eancias do fato, ao contexto social, bem como \u00e0 personalidade do adolescente e sua maior ou menor participa\u00e7\u00e3o no ato infracional;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o constitui medida privativa da liberdade, sujeita aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, n\u00e3o podendo exceder, em nenhuma hip\u00f3tese, o prazo de 3 (tr\u00eas) anos; ","id":4005167,"corpo":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o constitui medida privativa da liberdade, sujeita aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, n\u00e3o podendo exceder, em nenhuma hip\u00f3tese, o prazo de 3 (tr\u00eas) anos;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as medidas de advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, liberdade assistida, inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional e qualquer uma das previstas no art. 101, I a VI, do ECA.","id":4005168,"corpo":"<p align=justify>Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as medidas de advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, liberdade assistida, inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional e qualquer uma das previstas no art. 101, I a VI, do ECA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1126647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da tem\u00e1tica envolvendo o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, considerando a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e\/ou o entendimento dominante dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126650,"hashId":"aa7d4be64184113b6019af771d717ed0","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro da tem\u00e1tica envolvendo o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, considerando a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e\/ou o entendimento dominante dos Tribunais Superiores, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4005178,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia constitucional da gratuidade de ensino n\u00e3o obsta a cobran\u00e7a por universidades p\u00fablicas de mensalidade em cursos de especializa\u00e7\u00e3o. ","id":4005177,"corpo":"<p align=justify>A garantia constitucional da gratuidade de ensino n\u00e3o obsta a cobran\u00e7a por universidades p\u00fablicas de mensalidade em cursos de especializa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A meta I do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 universalizar, at\u00e9 2017, a educa\u00e7\u00e3o infantil na pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de 4 (quatro) e 5 (cinco) anos de idade e ampliar a oferta de educa\u00e7\u00e3o infantil em creches de forma a atender, no m\u00ednimo, 50% (cinquenta por cento) das crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos at\u00e9 o final de sua vig\u00eancia.","id":4005178,"corpo":"<p align=justify>A meta I do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 universalizar, at\u00e9 2017, a educa\u00e7\u00e3o infantil na pr\u00e9-escola para as crian\u00e7as de 4 (quatro) e 5 (cinco) anos de idade e ampliar a oferta de educa\u00e7\u00e3o infantil em creches de forma a atender, no m\u00ednimo, 50% (cinquenta por cento) das crian\u00e7as de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos at\u00e9 o final de sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Apoio ao Transporte Terrestre (PNATE), institu\u00eddo pela Lei Federal n. 10.880\/2004, tem o objetivo de oferecer transporte escolar somente aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, residentes em \u00e1rea rural, por meio de assist\u00eancia financeira, em car\u00e1ter suplementar, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. ","id":4005179,"corpo":"<p align=justify>O Programa Nacional de Apoio ao Transporte Terrestre (PNATE), institu\u00eddo pela Lei Federal n. 10.880\/2004, tem o objetivo de oferecer transporte escolar somente aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, residentes em \u00e1rea rural, por meio de assist\u00eancia financeira, em car\u00e1ter suplementar, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regra que garante ao aluno (crian\u00e7a ou adolescente) estudar em escola pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia n\u00e3o constitui uma imposi\u00e7\u00e3o, mas uma op\u00e7\u00e3o em beneficio do aluno, devendo ser mantida a matr\u00edcula na escola j\u00e1 frequentada em anos anteriores.","id":4005180,"corpo":"<p align=justify>A regra que garante ao aluno (crian\u00e7a ou adolescente) estudar em escola pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia n\u00e3o constitui uma imposi\u00e7\u00e3o, mas uma op\u00e7\u00e3o em beneficio do aluno, devendo ser mantida a matr\u00edcula na escola j\u00e1 frequentada em anos anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1126650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o fim de limitar a atua\u00e7\u00e3o dos bancos de dados \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social - reduzir a assimetria de informa\u00e7\u00e3o entre o credor\/vendedor para a concess\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito a pre\u00e7o justo-, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC) estabeleceu expressamente, em seu art. 43, \u00a7 1\u00ba, que os dados cadastrados de consumidores devem ser objetivos, claros, verdadeiros e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o. A doutrina perfilha essa orienta\u00e7\u00e3o ao afirmar que \"a informa\u00e7\u00e3o falsa ou inexata simplesmente n\u00e3o serve para avaliar corretamente a solv\u00eancia da pessoa interessada na obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\". (BENJAMIN, Antonio Herman V.; MARQUES, Claudia Lima; BESSA, Leonardo Roscoe. Manual de Direito do Consumidor. 3\u00b0 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, p. 299). Acerca da tem\u00e1tica e do atual posicionamento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126703,"hashId":"2aafec8423f2c5a7250e421074a4b393","enunciado":"<p align=\"justify\">Com o fim de limitar a atua\u00e7\u00e3o dos bancos de dados \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o social - reduzir a assimetria de informa\u00e7\u00e3o entre o credor\/vendedor para a concess\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito a pre\u00e7o justo-, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC) estabeleceu expressamente, em seu art. 43, \u00a7 1\u00ba, que os dados cadastrados de consumidores devem ser objetivos, claros, verdadeiros e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o. A doutrina perfilha essa orienta\u00e7\u00e3o ao afirmar que \"a informa\u00e7\u00e3o falsa ou inexata simplesmente n\u00e3o serve para avaliar corretamente a solv\u00eancia da pessoa interessada na obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\". (BENJAMIN, Antonio Herman V.; MARQUES, Claudia Lima; BESSA, Leonardo Roscoe. Manual de Direito do Consumidor. 3\u00b0 ed. S\u00e3o Paulo: Editora Revista dos Tribunais, 2010, p. 299). Acerca da tem\u00e1tica e do atual posicionamento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4005428,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o do nome do devedor pode ser mantida nos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo de cinco anos, independentemente da prescri\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.","id":4005428,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o do nome do devedor pode ser mantida nos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo de cinco anos, independentemente da prescri\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abertura de cadastro, ficha, registro e dados pessoais e de consumo dever\u00e1 ser comunicada por escrito ao consumidor, quando n\u00e3o solicitado por ele. Logo, cabe ao \u00f3rg\u00e3o mantenedor do Cadastro de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito a notifica\u00e7\u00e3o do devedor ap\u00f3s proceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o. ","id":4005429,"corpo":"<p align=justify>A abertura de cadastro, ficha, registro e dados pessoais e de consumo dever\u00e1 ser comunicada por escrito ao consumidor, quando n\u00e3o solicitado por ele. Logo, cabe ao \u00f3rg\u00e3o mantenedor do Cadastro de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito a notifica\u00e7\u00e3o do devedor ap\u00f3s proceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel o Aviso de Recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de dados e cadastros. ","id":4005430,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel o Aviso de Recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de dados e cadastros.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da anota\u00e7\u00e3o irregular em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, cabe indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, ainda quando preexistente leg\u00edtima inscri\u00e7\u00e3o.","id":4005431,"corpo":"<p align=justify>Da anota\u00e7\u00e3o irregular em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, cabe indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, ainda quando preexistente leg\u00edtima inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1126703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei civil brasileira, as funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, pelas quais dever\u00e1 velar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do local onde situadas. Acerca de tal instituto, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126717,"hashId":"65ad373f555f29a8c115bfbb71b474a8","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a lei civil brasileira, as funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, pelas quais dever\u00e1 velar o Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do local onde situadas. Acerca de tal instituto, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4005488,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para criar uma funda\u00e7\u00e3o, o seu instituidor far\u00e1, por escritura p\u00fablica ou testamento, dota\u00e7\u00e3o especial de bens livres, especificando o fim a que se destina, e declarando, se quiser, a maneira de administr\u00e1-la. ","id":4005485,"corpo":"<p align=justify>Para criar uma funda\u00e7\u00e3o, o seu instituidor far\u00e1, por escritura p\u00fablica ou testamento, dota\u00e7\u00e3o especial de bens livres, especificando o fim a que se destina, e declarando, se quiser, a maneira de administr\u00e1-la.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A funda\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 constituir-se para fins de: I - assist\u00eancia social; II - cultura, defesa e conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico; III - educa\u00e7\u00e3o; IV - sa\u00fade; V - seguran\u00e7a alimentar e nutricional; VI - defesa, preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel; Vil - pesquisa cient\u00edfica, desenvolvimento de tecnologias alternativas, moderniza\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos; VIII - promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica, da cidadania, da democracia e dos direitos humanos e; IX- atividades religiosas. ","id":4005486,"corpo":"<p align=justify>A funda\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 constituir-se para fins de: I - assist\u00eancia social; II - cultura, defesa e conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico; III - educa\u00e7\u00e3o; IV - sa\u00fade; V - seguran\u00e7a alimentar e nutricional; VI - defesa, preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel; Vil - pesquisa cient\u00edfica, desenvolvimento de tecnologias alternativas, moderniza\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos; VIII - promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica, da cidadania, da democracia e dos direitos humanos e; IX- atividades religiosas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que se possa alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o \u00e9 mister que a reforma: I - seja deliberada por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o; II - n\u00e3o contrarie ou desvirtue o fim desta e; III - seja aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 (quarenta e cinco) dias, findo o qual ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado. ","id":4005487,"corpo":"<p align=justify>Para que se possa alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o \u00e9 mister que a reforma: I - seja deliberada por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o; II - n\u00e3o contrarie ou desvirtue o fim desta e; III - seja aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 (quarenta e cinco) dias, findo o qual ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomando-se il\u00edcita, imposs\u00edvel ou in\u00fatil a finalidade a que visa a funda\u00e7\u00e3o, ou vencido o prazo de sua exist\u00eancia, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou qualquer interessado, lhe promover\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o, sendo vedada a incorpora\u00e7\u00e3o do seu patrim\u00f4nio em outra funda\u00e7\u00e3o que se proponha a fim igual ou semelhante.","id":4005488,"corpo":"<p align=justify>Tomando-se il\u00edcita, imposs\u00edvel ou in\u00fatil a finalidade a que visa a funda\u00e7\u00e3o, ou vencido o prazo de sua exist\u00eancia, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ou qualquer interessado, lhe promover\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o, sendo vedada a incorpora\u00e7\u00e3o do seu patrim\u00f4nio em outra funda\u00e7\u00e3o que se proponha a fim igual ou semelhante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"nome_clean":"Vela\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 66)","oab":false,"nome":"Vela\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 66)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424880,"slug":"direito-civil-velacao-das-fundacoes-art-66"}],"slug":"direito-civil\/1126717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fabico no \u00e2mbito do processo civil, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126724,"hashId":"c8d12e159d937d07e5f1f2832e38d9c5","enunciado":"<p align=justify>Acerca da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fabico no \u00e2mbito do processo civil, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4005519,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 parte leg\u00edtima para pleitear a entrega de medicamentos nas demandas de sa\u00fade propostas contra os entes federativos, salvo quando se tratar de feitos contendo benefici\u00e1rios individualizados. ","id":4005516,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 parte leg\u00edtima para pleitear a entrega de medicamentos nas demandas de sa\u00fade propostas contra os entes federativos, salvo quando se tratar de feitos contendo benefici\u00e1rios individualizados.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de interven\u00e7\u00e3o como fiscal da ordem jur\u00eddica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, sendo intimado de todos os atos do processo, al\u00e9m de poder produzir provas, requerer as medidas processuais pertinentes e recorrer. A lei processual civil tamb\u00e9m disciplina que o Minist\u00e9rio P\u00fablico gozar\u00e1 do prazo de 1 O (dez) dias \u00fateis para manifestar-se nos autos, que ter\u00e1 in\u00edcio a partir de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal, n\u00e3o se aplicando, por\u00e9m, esse prazo, quando a lei estabelecer, de forma expressa, prazo pr\u00f3prio para o \"Parquet\". ","id":4005517,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de interven\u00e7\u00e3o como fiscal da ordem jur\u00eddica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 vista dos autos depois das partes, sendo intimado de todos os atos do processo, al\u00e9m de poder produzir provas, requerer as medidas processuais pertinentes e recorrer. A lei processual civil tamb\u00e9m disciplina que o Minist\u00e9rio P\u00fablico gozar\u00e1 do prazo de 1 O (dez) dias \u00fateis para manifestar-se nos autos, que ter\u00e1 in\u00edcio a partir de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal, n\u00e3o se aplicando, por\u00e9m, esse prazo, quando a lei estabelecer, de forma expressa, prazo pr\u00f3prio para o \"Parquet\".\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para ajuizar a execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo extrajudicial decorrente de condena\u00e7\u00e3o proferida pelo Tribunal de Contas. ","id":4005518,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para ajuizar a execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo extrajudicial decorrente de condena\u00e7\u00e3o proferida pelo Tribunal de Contas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir. Se o processo tiver tramitado sem conhecimento do membro do MP, o juiz invalidar\u00e1 os atos praticados a partir do momento em que ele deveria ter sido intimado. A nulidade s\u00f3 pode ser decretada ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o do \"Parquet\", que se manifestar\u00e1 sobre a exist\u00eancia ou a inexist\u00eancia de preju\u00edzo.","id":4005519,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir. Se o processo tiver tramitado sem conhecimento do membro do MP, o juiz invalidar\u00e1 os atos praticados a partir do momento em que ele deveria ter sido intimado. A nulidade s\u00f3 pode ser decretada ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o do \"Parquet\", que se manifestar\u00e1 sobre a exist\u00eancia ou a inexist\u00eancia de preju\u00edzo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402125,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-ministerio-publico-cpc"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Invalidades Processuais","oab":false,"nome":"Invalidades Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-invalidades-processuais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es das Invalidades","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es das Invalidades","pai":423191,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423528,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes-das-invalidades"},{"nome_clean":"Nulidades Relativas","oab":false,"nome":"Nulidades Relativas","pai":423528,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423530,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-nulidades-relativas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1126724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Comiss\u00e3o Mundial sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (1972), a defini\u00e7\u00e3o mais aceita para desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 a que diz respeito ao desenvolvimento capaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual sem comprometer a capacidade de atender as necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os recursos para o futuro. Atribua \u201cV\u201d se verdadeiro ou \u201cF\u201d se falso para o que se afirma a seguir sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel: ( ) O desenvolvimento sustent\u00e1vel tem como uma de suas metas reduzir o ac\u00famulo de gases poluentes na atmosfera. ( ) Para que haja desenvolvimento sustent\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento dos requisitos ambientais para a continuidade, atrav\u00e9s do tempo, dos padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e do consumo desejados; por esse \u00e2ngulo, contraria o crescimento econ\u00f4mico puro e restrito. ( ) O desenvolvimento sustent\u00e1vel recomenda redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e produtos, o aumento da reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o. ( ) Erradicar a pobreza em todas as suas formas e lugares, promover uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, trabalho decente e crescimento econ\u00f4mico s\u00e3o alguns dos objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel.A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"},{"id":38848,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133066,"hashId":"1e79bdbbc55c75f141f469d8ba091fd3","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Comiss\u00e3o Mundial sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (1972), a defini\u00e7\u00e3o mais aceita para desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 a que diz respeito ao desenvolvimento capaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual sem comprometer a capacidade de atender as necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os recursos para o futuro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Atribua \u201cV\u201d se verdadeiro ou \u201cF\u201d se falso para o que se afirma a seguir sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nO desenvolvimento sustent\u00e1vel tem como uma de suas metas reduzir o ac\u00famulo de gases poluentes na atmosfera.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nPara que haja desenvolvimento sustent\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento dos requisitos ambientais para a continuidade, atrav\u00e9s do tempo, dos padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e do consumo desejados; por esse \u00e2ngulo, contraria o crescimento econ\u00f4mico puro e restrito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nO desenvolvimento sustent\u00e1vel recomenda redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e produtos, o aumento da reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nErradicar a pobreza em todas as suas formas e lugares, promover uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, trabalho decente e crescimento econ\u00f4mico s\u00e3o alguns dos objetivos do desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, no sentido de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4032580,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4032578,"corpo":"V, F, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":4032579,"corpo":"F, F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":4032580,"corpo":"V, V, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":4032581,"corpo":"V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1133066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo sobre os atos administrativos:I. Os atos administrativos n\u00e3o s\u00e3o expedidos somente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta. II. Os atos administrativos gozam de presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade. III. S\u00e3o elementos do ato administrativo apenas o sujeito e o objeto. Analisados os itens, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133083,"hashId":"04ca70815d4c3f6d01ae0580ceef3585","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens abaixo sobre os atos administrativos:<\/p><p align=\"justify\">I. Os atos administrativos n\u00e3o s\u00e3o expedidos somente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Os atos administrativos gozam de presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. S\u00e3o elementos do ato administrativo apenas o sujeito e o objeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analisados os itens, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4032638,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4032638,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4032639,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":4032640,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4032641,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404373,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1133083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir sobre as caracter\u00edsticas da empreitada integral: I. Na empreitada integral, contrata-se um empreendimento em sua integralidade, compreendendo todas as etapas das obras, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. II. A empreitada integral \u00e9 de inteira responsabilidade da contratada at\u00e9 a sua entrega ao contratante em condi\u00e7\u00f5es de entrada em opera\u00e7\u00e3o. III. Na empreitada integral, contrata-se a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas. Analisados os itens, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133123,"hashId":"52318783bdc7af1942a1f39a2c54fbe3","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens a seguir sobre as caracter\u00edsticas da empreitada integral:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Na empreitada integral, contrata-se um empreendimento em sua integralidade, compreendendo todas as etapas das obras, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A empreitada integral \u00e9 de inteira responsabilidade da contratada at\u00e9 a sua entrega ao contratante em condi\u00e7\u00f5es de entrada em opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Na empreitada integral, contrata-se a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analisados os itens, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4032807,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4032806,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4032807,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4032808,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4032809,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408183,"slug":"direito-administrativo-especies-de-contratos-tipologia-contratos-classicos"},{"nome_clean":"Contrato de obra p\u00fablica","oab":true,"nome":"Contrato de obra p\u00fablica","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408196,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-obra-publica"},{"nome_clean":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","pai":408196,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408198,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-execucao"},{"nome_clean":"Empreitada integral","oab":true,"nome":"Empreitada integral","pai":408198,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408202,"slug":"direito-administrativo-empreitada-integral"}],"slug":"direito-administrativo\/1133123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em parceria com a Joint Commission Internacional (JCI), estabeleceu seis metas internacionais para a Seguran\u00e7a do Paciente. Quais s\u00e3o essas metas?","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126883,"hashId":"d3566b2ac1fadc316f75c67986dca4b4","enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, em parceria com a<em> Joint Commission Internacional<\/em> (JCI), estabeleceu seis metas internacionais para a Seguran\u00e7a do Paciente. Quais s\u00e3o essas metas?<\/p>","resposta":4006098,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de infec\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do risco de Les\u00e3o por Press\u00e3o.","id":4006097,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de infec\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do risco de Les\u00e3o por Press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de infec\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do risco de queda.","id":4006098,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de infec\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do risco de queda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de suic\u00eddios e redu\u00e7\u00e3o do risco Les\u00e3o por Press\u00e3o.","id":4006099,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de suic\u00eddios e redu\u00e7\u00e3o do risco Les\u00e3o por Press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, implanta\u00e7\u00e3o de check-list, redu\u00e7\u00e3o no \u00edndice de \u00f3bitos por sepse e redu\u00e7\u00e3o do risco de queda.","id":4006100,"corpo":"<p align=\"justify\">Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, implanta\u00e7\u00e3o de <em>check-list<\/em>, redu\u00e7\u00e3o no \u00edndice de \u00f3bitos por sepse e redu\u00e7\u00e3o do risco de queda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de morte neonatal e redu\u00e7\u00e3o do risco de Les\u00e3o por Press\u00e3o.","id":4006101,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o correta dos pacientes, comunica\u00e7\u00e3o efetiva, melhora na seguran\u00e7a dos medicamentos, cirurgia segura, redu\u00e7\u00e3o do risco de morte neonatal e redu\u00e7\u00e3o do risco de Les\u00e3o por Press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1126883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de Parada Cardiorrespirat\u00f3ria Extra-Hospitalar, o socorrista deve agir da seguinte forma:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126962,"hashId":"2496ef9a43a8a2aabeb308e1e2a7ae89","enunciado":"<p align=justify>Em caso de Parada Cardiorrespirat\u00f3ria Extra-Hospitalar, o socorrista deve agir da seguinte forma:<\/p>","resposta":4006335,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o criar p\u00e2nico, reconhecer e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia e aguard\u00e1-lo chegar para iniciar reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP).","id":4006333,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o criar p\u00e2nico, reconhecer e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia e aguard\u00e1-lo chegar para iniciar reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar imediatamente a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar antes de acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia.","id":4006334,"corpo":"<p align=justify>Iniciar imediatamente a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar antes de acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecer a parada cardiorrespirat\u00f3ria e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia para ent\u00e3o iniciar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade.","id":4006335,"corpo":"<p align=justify>Reconhecer a parada cardiorrespirat\u00f3ria e acionar o servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia para ent\u00e3o iniciar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade deve ser realizada somente por profissionais da sa\u00fade treinados; por isso se deve aguardar o servi\u00e7o m\u00e9dico chegar para inici\u00e1-la.","id":4006336,"corpo":"<p align=justify>A reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade deve ser realizada somente por profissionais da sa\u00fade treinados; por isso se deve aguardar o servi\u00e7o m\u00e9dico chegar para inici\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o criar p\u00e2nico, acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia e oferecer \u00e1gua ao paciente.","id":4006337,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o criar p\u00e2nico, acionar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia e oferecer \u00e1gua ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1126962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico prescreveu uma solu\u00e7\u00e3o de 900 ml que precisa ser infundida por via endovenosa num per\u00edodo de 5 horas. Quantas gotas por minuto ser\u00e3o administradas nessa prescri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126966,"hashId":"f2cbe3d4004d028b758d7951be0ce3d8","enunciado":"<p align=\"justify\">O m\u00e9dico prescreveu uma solu\u00e7\u00e3o de 900 ml que precisa ser infundida por via endovenosa num per\u00edodo de 5 horas. Quantas gotas por minuto ser\u00e3o administradas nessa prescri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4006354,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 gotas\/min.","id":4006352,"corpo":"180 gotas\/min.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 gotas\/min.","id":4006353,"corpo":"100 gotas\/min.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 gotas\/min.","id":4006354,"corpo":"60 gotas\/min.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 gotas\/min.","id":4006355,"corpo":"120 gotas\/min.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150 gotas\/min.","id":4006356,"corpo":"150 gotas\/min.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1126966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipoglicemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis glic\u00eamicos \u2013 com ou sem sintomas \u2013 para valores abaixo de 70 mg\/dl. Caso ela aconte\u00e7a, quais sinais\/sintomas o paciente pode apresentar?","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126971,"hashId":"497d718077763bc902eaeb5a38d86825","enunciado":"<p align=\"justify\">Hipoglicemia \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis glic\u00eamicos \u2013 com ou sem sintomas \u2013 para valores abaixo de 70 mg\/dl. Caso ela aconte\u00e7a, quais sinais\/sintomas o paciente pode apresentar?<\/p>","resposta":4006367,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fome, tontura, convuls\u00e3o.","id":4006367,"corpo":"Fome, tontura, convuls\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bradicardia, sonol\u00eancia e hipertens\u00e3o.","id":4006368,"corpo":"Bradicardia, sonol\u00eancia e hipertens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confus\u00e3o, convuls\u00e3o e cianose.","id":4006369,"corpo":"Confus\u00e3o, convuls\u00e3o e cianose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sudorese, bradicardia e dor de cabe\u00e7a.","id":4006370,"corpo":"Sudorese, bradicardia e dor de cabe\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dor de cabe\u00e7a, tremor e hipertens\u00e3o.","id":4006371,"corpo":"Dor de cabe\u00e7a, tremor e hipertens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipoglicemia","oab":false,"nome":"Hipoglicemia","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413352,"slug":"enfermagem-hipoglicemia"}],"slug":"enfermagem\/1126971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Charles Mantoux introduziu e desenvolveu um m\u00e9todo denominado intradermo-rea\u00e7\u00e3o de Mantoux. Esse m\u00e9todo consiste em um teste comumente realizado pela equipe de enfermagem que auxilia no diagn\u00f3stico da:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126972,"hashId":"6a342729bff9a3d4032b471b08466369","enunciado":"<p align=\"justify\">Charles Mantoux introduziu e desenvolveu um m\u00e9todo denominado intradermo-rea\u00e7\u00e3o de Mantoux. Esse m\u00e9todo consiste em um teste comumente realizado pela equipe de enfermagem que auxilia no diagn\u00f3stico da:<\/p>","resposta":4006383,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":4006381,"corpo":"Hansen\u00edase.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meningite.","id":4006382,"corpo":"Meningite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":4006383,"corpo":"Tuberculose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gripe H1N1.","id":4006384,"corpo":"Gripe H1N1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Febre Chikungunya.","id":4006385,"corpo":"Febre <em>Chikungunya<\/em>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1126972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma v\u00edtima de les\u00e3o por arma de fogo em membro inferior direito chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com perda sangu\u00ednea em grande quantidade, local do ferimento, com sa\u00edda de sangue vivo e em jatos. Trata-se de uma prov\u00e1vel les\u00e3o:","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126979,"hashId":"ac2126a5a6b8465847d8d0531804c4fb","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma v\u00edtima de les\u00e3o por arma de fogo em membro inferior direito chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com perda sangu\u00ednea em grande quantidade, local do ferimento, com sa\u00edda de sangue vivo e em jatos. Trata-se de uma prov\u00e1vel les\u00e3o:<\/p>","resposta":4006416,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capilar.","id":4006414,"corpo":"Capilar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venosa.","id":4006415,"corpo":"Venosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arterial.","id":4006416,"corpo":"Arterial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia interna.","id":4006417,"corpo":"Hemorragia interna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arterial e Venosa.","id":4006418,"corpo":"Arterial e Venosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1126979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina, o paciente H. J. P., 10 (dez) anos de idade, sexo masculino, queixa-se de dores abdominais e aus\u00eancia de evacua\u00e7\u00e3o h\u00e1 4 dias. Ap\u00f3s exame de ultrassonografia abdominal, constatou-se obstru\u00e7\u00e3o intestinal. A presen\u00e7a de vermes adultos no intestino humano pode ocasionar dor abdominal e obstru\u00e7\u00e3o intestinal. Assinale a alternativa que corresponde ao parasita causador dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1126991,"hashId":"3a3116452c5756f135d2351290611f05","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de rotina, o paciente H. J. P., 10 (dez) anos de idade, sexo masculino, queixa-se de dores abdominais e aus\u00eancia de evacua\u00e7\u00e3o h\u00e1 4 dias. Ap\u00f3s exame de ultrassonografia abdominal, constatou-se obstru\u00e7\u00e3o intestinal. A presen\u00e7a de vermes adultos no intestino humano pode ocasionar dor abdominal e obstru\u00e7\u00e3o intestinal. Assinale a alternativa que corresponde ao parasita causador dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","resposta":4006476,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entamoebahistolytica.","id":4006474,"corpo":"<em>Entamoebahistolytica.<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ancylostomaduodenale.","id":4006475,"corpo":"<em>Ancylostomaduodenale.<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides.","id":4006476,"corpo":"<em>Ascaris lumbricoides.<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Giardialamblia.","id":4006477,"corpo":"<em>Giardialamblia.<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enterobiusvermicularis.","id":4006478,"corpo":"<em>Enterobiusvermicularis.<\/em>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ascarid\u00edase","oab":false,"nome":"Ascarid\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405757,"slug":"enfermagem-ascaridiase"}],"slug":"enfermagem\/1126991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica que apresenta duas formas: cut\u00e2nea e sist\u00eamica. Frequentemente aparece como uma meningite; n\u00e3o possui transmiss\u00e3o inter-humana, entretanto os seres humanos est\u00e3o expostos por meio da inala\u00e7\u00e3o destes fungos. Qual infec\u00e7\u00e3o abaixo condiz com a descri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":38623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1127047,"hashId":"fed29c8d0ab64e62037e8a957248a734","enunciado":"<p align=\"justify\">Infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica que apresenta duas formas: cut\u00e2nea e sist\u00eamica. Frequentemente aparece como uma meningite; n\u00e3o possui transmiss\u00e3o inter-humana, entretanto os seres humanos est\u00e3o expostos por meio da inala\u00e7\u00e3o destes fungos. Qual infec\u00e7\u00e3o abaixo condiz com a descri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4006643,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":4006642,"corpo":"Toxoplasmose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptococose.","id":4006643,"corpo":"Criptococose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisticercose.","id":4006644,"corpo":"Cisticercose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre Amarela.","id":4006645,"corpo":"Febre Amarela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":4006646,"corpo":"Doen\u00e7a de Chagas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1127047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oceanos\nPesquisadores chineses e dos EUA constataram que a\ntemperatura dos oceanos em 2018 foi a mais quente j\u00e1\nregistrada nos \u00faltimos 60 anos. O estudo, com base nos dados\nmais recentes do Instituto de F\u00edsica Atmosf\u00e9rica, na China, foi\npublicado nesta quarta (16) na revista cient\u00edfica 'Advances in\nAtmospheric Sciences'.\nFonte: g1.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es).\nCom base no texto 'Oceanos', leia as afirmativas a\nseguir:\nI. O voc\u00e1bulo \"estudo\" \u00e9 um substantivo.\nII. O voc\u00e1bulo \"revista\" \u00e9 um pronome.\nMarque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38959,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38961,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":38963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1137459,"hashId":"5be4adef5ed5d52d59151d896d0b0426","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Oceanos<\/strong>\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pesquisadores chineses e dos EUA constataram que a\ntemperatura dos oceanos em 2018 foi a mais quente j\u00e1\nregistrada nos \u00faltimos 60 anos. O estudo, com base nos dados\nmais recentes do Instituto de F\u00edsica Atmosf\u00e9rica, na China, foi\npublicado nesta quarta (16) na revista cient\u00edfica 'Advances in\nAtmospheric Sciences'.\n<\/p><p align=\"justify\">Fonte: g1.globo.com (com adapta\u00e7\u00f5es).\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Com base no texto 'Oceanos', leia as afirmativas a\nseguir:<\/strong>\n<\/p><p align=\"justify\">I. O voc\u00e1bulo \"estudo\" \u00e9 um substantivo.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\n<\/strong>II. O voc\u00e1bulo \"revista\" \u00e9 um pronome.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\nMarque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4051166,"corpo":"<p align=\"justify\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.\n","id":4051167,"corpo":"<p align=\"justify\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4051168,"corpo":"<p align=\"justify\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051169,"corpo":"<p align=\"justify\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os textos 01 e 02, \u00e9 CORRETO afirmar que ambos defendem a","provas":[{"id":38958,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - Motorista Socorrista - 2019"},{"id":38962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":38965,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - Enfermeiro - 2019"},{"id":38969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1137493,"hashId":"128103c8f6f3184c30d77a931f5c85be","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista os textos 01 e 02, \u00e9 <b>CORRETO<\/b> afirmar que ambos defendem a<\/p>","resposta":4051342,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade do ato de refletir. ","id":4051342,"corpo":"<p align=justify>necessidade do ato de refletir.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agilidade da vida contempor\u00e2nea. ","id":4051343,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>agilidade da vida contempor\u00e2nea.\r\n<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dedica\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria ao trabalho. ","id":4051344,"corpo":"<p align=justify>dedica\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria ao trabalho.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prem\u00eancia do \u00f3cio criativo. ","id":4051345,"corpo":"<p align=justify>prem\u00eancia do \u00f3cio criativo.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da produtividade.","id":4051346,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 02 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20. Texto 02 Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/br.pinterest.com\/susyannesouza \/dinho\/&gt;. Acesso em: 25 set. 2019. Adaptado. ","id":389792,"enunciado":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto 02 a \r\nseguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 19 e \r\n20. <div><br><\/div><div><b><u>Texto \r\n02 <\/u><\/b><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38958\/Q19.GIF\"><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em: \r\n&lt;https:\/\/br.pinterest.com\/susyannesouza\r\n\/dinho\/&gt;. Acesso em: 25 set. 2019. \r\nAdaptado.<\/div><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) define afogamento como a aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido n\u00e3o corporal causada por submers\u00e3o ou imers\u00e3o. Os incidentes de submers\u00e3o em \u00e1gua que provocam les\u00e3o s\u00e3o muito comuns em todo o mundo. As prioridades iniciais para qualquer doente v\u00edtima de submers\u00e3o incluem: ","provas":[{"id":38958,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - Motorista Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1137502,"hashId":"e461b3b03e98905599358a6a72376270","enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) define afogamento como a aspira\u00e7\u00e3o de l\u00edquido n\u00e3o corporal causada por submers\u00e3o ou imers\u00e3o. Os incidentes de submers\u00e3o em \u00e1gua que provocam les\u00e3o s\u00e3o muito comuns em todo o mundo.  <\/p><p align=\"justify\">As prioridades iniciais para qualquer doente v\u00edtima de submers\u00e3o incluem: <\/p>","resposta":4051386,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a circula\u00e7\u00e3o, vias a\u00e9reas e circula\u00e7\u00e3o (CAB). ","id":4051382,"corpo":"Avaliar a circula\u00e7\u00e3o, vias a\u00e9reas e circula\u00e7\u00e3o (CAB).\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os primeiros socorros devem ser realizados dentro da \u00e1gua, para evitar a hipotermia. ","id":4051383,"corpo":"<p align=justify>Os primeiros socorros devem ser realizados dentro da \u00e1gua, para evitar a hipotermia.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais que prestam o socorro devem se preocupar somente em prevenir les\u00f5es ao doente, resgatando-o com o m\u00ednimo de seguran\u00e7a, priorizando a vida do paciente. ","id":4051384,"corpo":"<p align=justify>Os profissionais que prestam o socorro devem se preocupar somente em prevenir les\u00f5es ao doente, resgatando-o com o m\u00ednimo de seguran\u00e7a, priorizando a vida do paciente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das les\u00f5es menos frequentes nesse tipo de trauma s\u00e3o o trauma craniano e a les\u00e3o coluna cervical. ","id":4051385,"corpo":"<p align=justify>Uma das les\u00f5es menos frequentes nesse tipo de trauma s\u00e3o o trauma craniano e a les\u00e3o coluna cervical.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resgatar da \u00e1gua de forma segura (avente a possibilidade de causa relacionada a mergulhos e a necessidade de imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna vertebral).","id":4051386,"corpo":"<p align=justify>Resgatar da \u00e1gua de forma segura (avente a possibilidade de causa relacionada a mergulhos e a necessidade de imobiliza\u00e7\u00e3o da coluna vertebral).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1137502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Tra\u00e7os fortes da cultura africana podem ser encontrados hoje em variados aspectos da cultura brasileira, exceto na m\u00fasica popular. II. A cultura da \u00c1frica chegou ao Brasil trazida exclusivamente pelos imigrantes italianos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38961,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1137523,"hashId":"421e72e98e590a4a0cf500c6cf701410","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Tra\u00e7os fortes da cultura africana podem ser encontrados hoje em\r\nvariados aspectos da cultura brasileira, exceto na m\u00fasica popular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A cultura da \u00c1frica chegou ao Brasil trazida exclusivamente pelos\r\nimigrantes italianos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051483,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":4051480,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051481,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4051482,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051483,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/1137523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem para observ\u00e2ncia e respeito dos profissionais de Enfermagem. Ele se aplica aos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem, obstetrizes e parteiras, al\u00e9m de atendentes de enfermagem. O Art. 3.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o aponta que os casos omissos s\u00e3o resolvidos pelo Cofen. Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o, avalie as afirmativas abaixo sobre princ\u00edpios fundamentais e marque a alternativa I - A enfermagem \u00e9 comprometida com a produ\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do cuidado prestado nos diferentes contextos socioambientais e culturais em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade. II - O profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnico-cient\u00edfico e te\u00f3rico-filos\u00f3fico, e exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade, de acordo com os princ\u00edpios da \u00e9tica e da bio\u00e9tica.III - O profissional de enfermagem participa como integrante da equipe de enfermagem e de sa\u00fade na defesa das pol\u00edticas p\u00fablicas, com \u00eanfase nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantem a universalidade de acesso, integralidade da assist\u00eancia, resolutividade, preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas, participa\u00e7\u00e3o da comunidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os de sa\u00fade. IV - O cuidado da enfermagem fundamenta-se no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":38962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1137554,"hashId":"94eefbd19c7da35c7b42b2c0fd755f3e","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem para observ\u00e2ncia e respeito dos profissionais de Enfermagem. Ele se aplica aos enfermeiros, t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem, obstetrizes e parteiras, al\u00e9m de atendentes de enfermagem. O Art. 3.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o aponta que os casos omissos s\u00e3o resolvidos pelo Cofen. Com base nessa resolu\u00e7\u00e3o, avalie as afirmativas abaixo sobre princ\u00edpios fundamentais e marque a alternativa <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A enfermagem \u00e9 comprometida com a produ\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do cuidado prestado nos diferentes contextos socioambientais e culturais em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II - O profissional de enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnico-cient\u00edfico e te\u00f3rico-filos\u00f3fico, e exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade, de acordo com os princ\u00edpios da \u00e9tica e da bio\u00e9tica.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III - O profissional de enfermagem participa como integrante da equipe de enfermagem e de sa\u00fade na defesa das pol\u00edticas p\u00fablicas, com \u00eanfase nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantem a universalidade de acesso, integralidade da assist\u00eancia, resolutividade, preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas, participa\u00e7\u00e3o da comunidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV - O cuidado da enfermagem fundamenta-se no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":4051631,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":4051627,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":4051628,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":4051629,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":4051630,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4051631,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1137554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para o processo do cuidar. Al\u00e9m de possibilitar uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade, servem ainda para in\u00fameras finalidades relacionadas ao ensino, pesquisa, esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais, bem como para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da assist\u00eancia prestada, entre outros. Sobre a finalidade dos registros de enfermagem, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":38962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1137557,"hashId":"0024794bb4627a560aefdb32556c05c7","enunciado":"<p align=justify>Os registros de enfermagem s\u00e3o essenciais para o processo do cuidar. Al\u00e9m de possibilitar uma comunica\u00e7\u00e3o segura entre os profissionais de enfermagem e a equipe de sa\u00fade, servem ainda para in\u00fameras finalidades relacionadas ao ensino, pesquisa, esclarecimento de processos \u00e9ticos e judiciais, bem como para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da assist\u00eancia prestada, entre outros. Sobre a finalidade dos registros de enfermagem, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4051699,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o serve como fonte de subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia prestada. ","id":4051697,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o serve como fonte de subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia prestada.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tO registro n\u00e3o \u00e9 escrito em ordem cronol\u00f3gica da enfermidade e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta, por exemplo. ","id":4051698,"corpo":"<p align=justify>\tO registro n\u00e3o \u00e9 escrito em ordem cronol\u00f3gica da enfermidade e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta, por exemplo.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia. ","id":4051699,"corpo":"<p align=justify>Estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tO documento referente \u00e0 assist\u00eancia prestada n\u00e3o \u00e9 legal, tanto para o paciente quanto para a equipe de enfermagem, e quem escreve no prontu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela informa\u00e7\u00e3o anotada. ","id":4051700,"corpo":"<p align=justify>\tO documento referente \u00e0 assist\u00eancia prestada n\u00e3o \u00e9 legal, tanto para o paciente quanto para a equipe de enfermagem, e quem escreve no prontu\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela informa\u00e7\u00e3o anotada.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os registros do paciente n\u00e3o cont\u00eam um grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o representando fonte alternativa de dados.","id":4051701,"corpo":"<p align=justify>Os registros do paciente n\u00e3o cont\u00eam um grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o representando fonte alternativa de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1137557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A antiga sociedade eg\u00edpcia estava dividida de maneira r\u00edgida, e nela havia intensa mobilidade social. II. \u00c0 luz dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 parte integrante do processo educacional. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38961,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1137562,"hashId":"55d7836b740c05c9bb4a7e19693b9ece","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A antiga sociedade eg\u00edpcia estava dividida de maneira r\u00edgida, e\r\nnela havia intensa mobilidade social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9\r\nparte integrante do processo educacional.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051662,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":4051659,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051660,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4051661,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051662,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1137562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No processo de mumifica\u00e7\u00e3o do Antigo Egito, o corpo era envolvido em faixas de pano, sobre as quais passava-se cola especial para impedir o contato com o ar. II. Todo cidad\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38961,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1137563,"hashId":"a7521ab71ece040aafcc07926911758d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No processo de mumifica\u00e7\u00e3o do Antigo Egito, o corpo era\r\nenvolvido em faixas de pano, sobre as quais passava-se cola\r\nespecial para impedir o contato com o ar.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Todo cidad\u00e3o tem direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo\r\nda vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051663,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":4051663,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051664,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":4051665,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051666,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/1137563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, a autoridade policial dever\u00e1, quando necess\u00e1rio, comunicar o fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Poder Judici\u00e1rio. II. O poder p\u00fablico deve propiciar condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, exceto aos filhos de m\u00e3es submetidas a medida privativa de liberdade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1137585,"hashId":"d5f7b80ac61f1e6307277e3694553d23","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e\r\nfamiliar, a autoridade policial dever\u00e1, quando necess\u00e1rio,\r\ncomunicar o fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Poder Judici\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O poder p\u00fablico deve propiciar condi\u00e7\u00f5es adequadas ao\r\naleitamento materno, exceto aos filhos de m\u00e3es submetidas a\r\nmedida privativa de liberdade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051777,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4051774,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051775,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4051776,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051777,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1137585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 imprescind\u00edvel que os espa\u00e7os que comp\u00f5em o CRAS garantam acessibilidade aos seus usu\u00e1rios. II. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, a autoridade policial pode fornecer transporte para a ofendida para local seguro, quando houver risco de vida. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1137617,"hashId":"aa68fc8496a4a41b8c83e912d273afbc","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. \u00c9 imprescind\u00edvel que os espa\u00e7os que comp\u00f5em o CRAS\r\ngarantam acessibilidade aos seus usu\u00e1rios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica, a\r\nautoridade policial pode fornecer transporte para a ofendida para\r\nlocal seguro, quando houver risco de vida.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051906,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":4051906,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051907,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":4051908,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051909,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/1137617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O idoso tem direito a moradia digna, no seio da fam\u00edlia natural ou substituta. II. Considera-se adolescente, para os efeitos da lei n\u00ba 8.069\/90, a pessoa entre quinze e vinte e dois anos de idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1137626,"hashId":"b9e13634033141fa34f5749c49f4f403","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O idoso tem direito a moradia digna, no seio da fam\u00edlia natural ou\r\nsubstituta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Considera-se adolescente, para os efeitos da lei n\u00ba 8.069\/90, a\r\npessoa entre quinze e vinte e dois anos de idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":4051964,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":4051963,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4051964,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4051965,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4051966,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"}],"slug":"legislacao-federal\/1137626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Portaria n.\u00ba 2048\/GM, de 5 de dezembro de 2002, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre elas. I \u2013 O m\u00e9dico regulador define o destino do paciente baseado na planilha de hierarquias pactuadas e dispon\u00edveis para a regi\u00e3o e nas informa\u00e7\u00f5es periodicamente atualizadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de atendimento nos servi\u00e7os de urg\u00eancia, exercendo as prerrogativas de sua autoridade para alocar o paciente dentro do sistema regional. PORQUE II \u2013 A inexist\u00eancia de leitos vagos deve ser considerada como argumento para n\u00e3o direcionar os pacientes para a melhor hierarquia dispon\u00edvel, em termos de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancias. A respeito dessas proposi\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":38962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia","sigla":"SAMU","id":2339,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"samu-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - SAMU - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1137645,"hashId":"3a6bd68a6defebaa0e01ee2bb872a0cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a Portaria n.\u00ba 2048\/GM, de 5 de dezembro de 2002, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre elas.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 O m\u00e9dico regulador define o destino do paciente baseado na planilha de hierarquias pactuadas e dispon\u00edveis para a regi\u00e3o e nas informa\u00e7\u00f5es periodicamente atualizadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de atendimento nos servi\u00e7os de urg\u00eancia, exercendo as prerrogativas de sua autoridade para alocar o paciente dentro do sistema regional.  <\/p><p align=\"justify\">PORQUE <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 A inexist\u00eancia de leitos vagos deve ser considerada como argumento para n\u00e3o direcionar os pacientes para a melhor hierarquia dispon\u00edvel, em termos de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancias. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito dessas proposi\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <b>CORRETA.<\/b> <\/p>","resposta":4052065,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras e II \u00e9 uma afirmativa da I. ","id":4052062,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras e II \u00e9 uma afirmativa da I.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras, mas II \u00e9 uma justificativa da I.","id":4052063,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras, mas II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":4052064,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o falsas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa. ","id":4052065,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":4052066,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1137645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a liberdade pessoal, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126549,"hashId":"e836659a1625a2b0115d24fca61e3508","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crimes contra a liberdade pessoal, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4004879,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de amea\u00e7a \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, mesmo nos casos que envolvem viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Nesta \u00faltima hip\u00f3tese, s\u00f3 ser\u00e1 admitida a ren\u00fancia \u00e0 representa\u00e7\u00e3o perante o juiz, em audi\u00eancia especialmente designada com tal finalidade, antes do recebimento da den\u00fancia e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":4004877,"corpo":"<p align=justify>O crime de amea\u00e7a \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, mesmo nos casos que envolvem viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher. Nesta \u00faltima hip\u00f3tese, s\u00f3 ser\u00e1 admitida a ren\u00fancia \u00e0 representa\u00e7\u00e3o perante o juiz, em audi\u00eancia especialmente designada com tal finalidade, antes do recebimento da den\u00fancia e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de sequestro e c\u00e1rcere privado em regra \u00e9 material. Entretanto, ser\u00e1 crime formal quando praticado com fins libidinosos, uma das modalidades em que o crime \u00e9 qualificado.","id":4004878,"corpo":"<p align=justify>O crime de sequestro e c\u00e1rcere privado em regra \u00e9 material. Entretanto, ser\u00e1 crime formal quando praticado com fins libidinosos, uma das modalidades em que o crime \u00e9 qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena do crime de tr\u00e1fico de pessoas \u00e9 reduzida de um a dois ter\u00e7os se o agente for prim\u00e1rio e n\u00e3o integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa. No entanto, opera-se uma qualificadora quando o crime for cometido por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es ou a pretexto de exerc\u00ea-las.","id":4004879,"corpo":"<p align=justify>A pena do crime de tr\u00e1fico de pessoas \u00e9 reduzida de um a dois ter\u00e7os se o agente for prim\u00e1rio e n\u00e3o integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa. No entanto, opera-se uma qualificadora quando o crime for cometido por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es ou a pretexto de exerc\u00ea-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coa\u00e7\u00e3o exercida para impedir o suic\u00eddio n\u00e3o configura o delito de constrangimento ilegal, sendo expressa no C\u00f3digo Penal a causa de exclus\u00e3o da tipicidade (entretanto, parte da doutrina considera como causa excludente da ilicitude).","id":4004880,"corpo":"<p align=justify>A coa\u00e7\u00e3o exercida para impedir o suic\u00eddio n\u00e3o configura o delito de constrangimento ilegal, sendo expressa no C\u00f3digo Penal a causa de exclus\u00e3o da tipicidade (entretanto, parte da doutrina considera como causa excludente da ilicitude).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"}],"slug":"direito-penal\/1126549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante prescreve o C\u00f3digo Penal, \u00e9 incorreto afirmar sobre o livramento condicional:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126564,"hashId":"d2c2d97a07ce36d0a28bd5ad90d048f9","enunciado":"<p align=justify>Consoante prescreve o C\u00f3digo Penal, \u00e9 incorreto afirmar sobre o livramento condicional:<\/p>","resposta":4004911,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 conceder livramento condicional ao condenado a pena privativa de liberdade igual ou superior a 2 (dois) anos, desde que cumpridos mais de metade da pena, nos casos de condena\u00e7\u00e3o por crime hediondo.","id":4004911,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 conceder livramento condicional ao condenado a pena privativa de liberdade igual ou superior a 2 (dois) anos, desde que cumpridos mais de metade da pena, nos casos de condena\u00e7\u00e3o por crime hediondo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 revogar o livramento se o liberado deixar de cumprir qualquer das obriga\u00e7\u00f5es constantes da senten\u00e7a, ou for irrecorrivelmente condenado, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o, a pena que n\u00e3o seja privativa de liberdade. ","id":4004912,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 revogar o livramento se o liberado deixar de cumprir qualquer das obriga\u00e7\u00f5es constantes da senten\u00e7a, ou for irrecorrivelmente condenado, por crime ou contraven\u00e7\u00e3o, a pena que n\u00e3o seja privativa de liberdade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revogado o livramento, n\u00e3o poder\u00e1 ser novamente concedido, e, salvo quando a revoga\u00e7\u00e3o resulta de condena\u00e7\u00e3o por outro crime anterior \u00e0quele beneficio, n\u00e3o se desconta na pena o tempo em que esteve solto o condenado. ","id":4004913,"corpo":"<p align=justify>Revogado o livramento, n\u00e3o poder\u00e1 ser novamente concedido, e, salvo quando a revoga\u00e7\u00e3o resulta de condena\u00e7\u00e3o por outro crime anterior \u00e0quele beneficio, n\u00e3o se desconta na pena o tempo em que esteve solto o condenado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poder\u00e1 declarar extinta a pena, enquanto n\u00e3o passar em julgado a senten\u00e7a em processo a que responde o liberado, por crime cometido na vig\u00eancia do livramento.","id":4004914,"corpo":"<p align=justify>O juiz n\u00e3o poder\u00e1 declarar extinta a pena, enquanto n\u00e3o passar em julgado a senten\u00e7a em processo a que responde o liberado, por crime cometido na vig\u00eancia do livramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Livramento Condicional","oab":true,"nome":"Livramento Condicional","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406293,"slug":"direito-penal-livramento-condicional"}],"slug":"direito-penal\/1126564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A percep\u00e7\u00e3o envolve algumas das aplica\u00e7\u00f5es mais importantes nas rela\u00e7\u00f5es humanas, influenciando diretamente na gera\u00e7\u00e3o do conflito e no desempenho organizacional. O problema no processo de percep\u00e7\u00e3o que ocorre quando um tra\u00e7o de comportamento serve de base para uma generaliza\u00e7\u00e3o a respeito da conduta das pessoas \u00e9 o denominado:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121826,"hashId":"7717d7c33dd0682509f490d2f44141bb","enunciado":"<p align=\"justify\">A percep\u00e7\u00e3o envolve algumas das aplica\u00e7\u00f5es\r\nmais importantes nas rela\u00e7\u00f5es humanas,\r\ninfluenciando diretamente na gera\u00e7\u00e3o do conflito e no\r\ndesempenho organizacional. O problema no processo de\r\npercep\u00e7\u00e3o que\r\nocorre quando um tra\u00e7o de comportamento serve de\r\nbase para uma generaliza\u00e7\u00e3o a respeito da conduta\r\ndas pessoas \u00e9 o denominado:<\/p>","resposta":3988163,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraste","id":3988160,"corpo":"contraste","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estere\u00f3tipos e preconceitos","id":3988161,"corpo":"estere\u00f3tipos e preconceitos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o","id":3988162,"corpo":"proje\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeito halo","id":3988163,"corpo":"efeito halo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1121826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contexto abrangente sobre o pol\u00edtico ga\u00facho Get\u00falio Vargas e seu per\u00edodo no cargo presidencial conhecido como Era Vargas, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":38539,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo","id":23762},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-senador-canedo-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Senador Canedo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1121831,"hashId":"b42af444fb93015fc8801cacb68162a5","enunciado":"<p align=justify>Em um contexto abrangente sobre o pol\u00edtico ga\u00facho Get\u00falio Vargas e seu per\u00edodo no\r\ncargo presidencial conhecido como Era Vargas, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":3988185,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vargas chegou ao poder em 1930 em continua\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica do Caf\u00e9 com Leite, que alternava como presidentes os candidatos mineiros e paulistas, logo ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o de J\u00falio Prestes.","id":3988183,"corpo":"<p align=justify>Vargas chegou ao poder em 1930 em continua\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica do Caf\u00e9 com Leite, que\r\nalternava como presidentes os candidatos mineiros e paulistas, logo ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o de J\u00falio Prestes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de quinze anos de governo de Get\u00falio Vargas \u00e9 dividido em tr\u00eas fases sucessivas e distintas, sendo a primeira o Estado Novo, seguida pelo Governo Provis\u00f3rio e, por \u00faltimo o Governo Constitucional, decorrente da Revolta Constitucionalista de 1932.","id":3988184,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de quinze anos de governo de Get\u00falio Vargas \u00e9 dividido em tr\u00eas fases sucessivas\r\ne distintas, sendo a primeira o Estado Novo, seguida pelo Governo Provis\u00f3rio e, por \u00faltimo o Governo\r\nConstitucional, decorrente da Revolta Constitucionalista de 1932.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o Governo Constitucional foi implementado o C\u00f3digo Eleitoral, com a possibilidade de voto direto e o do voto feminino. Essa fase foi marcada por conflitos pol\u00edticos entre a frente de esquerda da Alian\u00e7a Nacional Libertadora (ANL) e a A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira (AIB), grupo de extrema direita.","id":3988185,"corpo":"<p align=justify>Durante o Governo Constitucional foi implementado o C\u00f3digo Eleitoral, com a possibilidade\r\nde voto direto e o do voto feminino. Essa fase foi marcada por conflitos pol\u00edticos entre a frente de\r\nesquerda da Alian\u00e7a Nacional Libertadora (ANL) e a A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira (AIB), grupo de\r\nextrema direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vargas ampliou os benef\u00edcios trabalhistas com a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho incluindo v\u00e1rios direitos como o sal\u00e1rio m\u00ednimo e o d\u00e9cimo terceiro, embora n\u00e3o fosse conhecido como um presidente populista.","id":3988186,"corpo":"<p align=justify>Vargas ampliou os benef\u00edcios trabalhistas com a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho incluindo\r\nv\u00e1rios direitos como o sal\u00e1rio m\u00ednimo e o d\u00e9cimo terceiro, embora n\u00e3o fosse conhecido como um\r\npresidente populista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o t\u00e9rmino de seu governo em 1945, Get\u00falio Vargas, sentindo-se pressionado pelos militares e pelo descontentamento da popula\u00e7\u00e3o, deixou uma carta para sua rendi\u00e7\u00e3o, dizendo que \u201csa\u00eda da vida para entrar na hist\u00f3ria\u201d, cometendo suic\u00eddio.","id":3988187,"corpo":"<p align=justify>Com o t\u00e9rmino de seu governo em 1945, Get\u00falio Vargas, sentindo-se pressionado pelos\r\nmilitares e pelo descontentamento da popula\u00e7\u00e3o, deixou uma carta para sua rendi\u00e7\u00e3o, dizendo que\r\n\u201csa\u00eda da vida para entrar na hist\u00f3ria\u201d, cometendo suic\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1121831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios expressos no cap\u00edtulo dedicado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Constitui\u00e7\u00e3o Federal devem ser observados por todas as pessoas administrativas dos entes federativos. Assim, o princ\u00edpio que imp\u00f5e ao administrador p\u00fablico preceitos \u00e9ticos que devem pautar sua a\u00e7\u00e3o, distinguindo o que \u00e9 honesto do desonesto, \u00e9 o da:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121833,"hashId":"070232e48fb99747208c1ae0774fe1b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Os princ\u00edpios expressos no cap\u00edtulo\r\ndedicado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal devem ser observados por todas as\r\npessoas administrativas\r\ndos entes federativos. Assim, o princ\u00edpio que\r\nimp\u00f5e ao administrador p\u00fablico preceitos \u00e9ticos\r\nque devem pautar sua a\u00e7\u00e3o, distinguindo o que \u00e9\r\nhonesto do desonesto, \u00e9 o da:<\/p>","resposta":3988193,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moralidade","id":3988193,"corpo":"moralidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade","id":3988194,"corpo":"legalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade","id":3988195,"corpo":"impessoalidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"publicidade","id":3988196,"corpo":"publicidade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1121833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos que dever\u00e3o constar obrigatoriamente na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa (CDA), sob pena de nulidade, EXCETO:","provas":[{"id":38643,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-advogado","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127232,"hashId":"9e959698901d0acc87d023509b93b004","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o elementos que dever\u00e3o constar obrigatoriamente na Certid\u00e3o de D\u00edvida Ativa (CDA), sob pena de nulidade, EXCETO:<\/p>","resposta":4007353,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A data e o n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no Registro de D\u00edvida Ativa.","id":4007351,"corpo":"<p align=justify>A data e o n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no Registro de D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nome do devedor, dos co-respons\u00e1veis e, sempre que conhecido, o domic\u00edlio ou resid\u00eancia de um e de outros.","id":4007352,"corpo":"<p align=justify>O nome do devedor, dos co-respons\u00e1veis e, sempre que conhecido, o domic\u00edlio ou resid\u00eancia de um e de outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nome e a matr\u00edcula do agente fiscal que autuou a infra\u00e7\u00e3o.","id":4007353,"corpo":"<p align=justify>O nome e a matr\u00edcula do agente fiscal que autuou a infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida.","id":4007354,"corpo":"<p align=justify>A origem, a natureza e o fundamento legal ou contratual da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero do processo administrativo ou do auto de infra\u00e7\u00e3o, se neles estiver apurado o valor da d\u00edvida.","id":4007355,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero do processo administrativo ou do auto de infra\u00e7\u00e3o, se neles estiver apurado o valor da d\u00edvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1127232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea","id":17181}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem kaizen n\u00e3o significa somente fazer mais bem as coisas, significa tamb\u00e9m conquistar resultados espec\u00edficos para reduzir custos de fabrica\u00e7\u00e3o, projetos, estoques e distribui\u00e7\u00e3o, a fim de tornar os clientes mais satisfeitos.","provas":[{"id":38642,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea","id":17181},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1127243,"hashId":"95380a4987695603514a3e41ea6c4f25","enunciado":"<p align=justify>A abordagem kaizen n\u00e3o significa somente fazer mais\r\nbem as coisas, significa tamb\u00e9m conquistar resultados\r\nespec\u00edficos para reduzir custos de fabrica\u00e7\u00e3o, projetos,\r\nestoques e distribui\u00e7\u00e3o, a fim de tornar os clientes mais\r\nsatisfeitos.<\/p>","resposta":4007312,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4007313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de excel\u00eancia gerencial, julgue os itens de 90 a 93.","id":388484,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e ao modelo de\r\nexcel\u00eancia gerencial, julgue os itens de 90 a 93.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"\u00c1reas do Conhecimento","oab":false,"nome":"\u00c1reas do Conhecimento","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404642,"slug":"administracao-geral-areas-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417302,"slug":"administracao-geral-eras-da-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1127243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos arquivos anexados em um e-mail, assinale alternativa correta.","provas":[{"id":38840,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132848,"hashId":"6e2ba5621d13b682bfcfc65100d461a3","enunciado":"<strong>Referente aos arquivos anexados em um e-mail,\r\nassinale alternativa correta.<\/strong>","resposta":4031708,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se usar, por seguran\u00e7a, um antiv\u00edrus em arquivos anexados em um e-mail","id":4031708,"corpo":"<p align=justify>deve-se usar, por seguran\u00e7a, um antiv\u00edrus em\r\narquivos anexados em um e-mail<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00fanica forma de encaminhar anexo em um e-mail \u00e9 por meio da compacta\u00e7\u00e3o de arquivos","id":4031709,"corpo":"<p align=justify>\u00fanica forma de encaminhar anexo em um e-mail \u00e9\r\npor meio da compacta\u00e7\u00e3o de arquivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe restri\u00e7\u00e3o de tamanho de arquivo quanto ao encaminhamento de anexo em um e-mail","id":4031710,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existe restri\u00e7\u00e3o de tamanho de arquivo quanto\r\nao encaminhamento de anexo em um e-mail<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel encaminhar qualquer extens\u00e3o de arquivo como anexo em um e-mail","id":4031711,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel encaminhar qualquer extens\u00e3o de\r\narquivo como anexo em um e-mail<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1132848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ISO (Organization for Standardization) definiu um modelo de gerenciamento de redes baseado em cinco \u00e1reas. Assinale qual alternativa n\u00e3o faz parte das cinco \u00e1reas definidas pela ISO.","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122039,"hashId":"4fe6b475f8068632a749e232c4ec6aec","enunciado":"<p align=justify>A ISO (Organization for Standardization) definiu um modelo de gerenciamento de redes baseado em cinco \u00e1reas. Assinale qual alternativa n\u00e3o faz parte das cinco \u00e1reas definidas pela ISO.<\/p>","resposta":3989188,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento de mudan\u00e7a","id":3989188,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de mudan\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de desempenho","id":3989189,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de desempenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o","id":3989190,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de contabiliza\u00e7\u00e3o","id":3989191,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de contabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de falhas","id":3989192,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de falhas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia - Federal - BR","pai":401182,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401183,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-brasilia-federal-br"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense - RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense - RJ","pai":401632,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401633,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-fluminense-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Considerando o IP de classe B 131.10.30.255 aplicando a VLSM (VariableLengthSubnetMasks) \/19, este endere\u00e7o \u00e9:","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122040,"hashId":"00d7ece5f0f91019912a184562e9a35e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. Considerando o IP de classe B 131.10.30.255 aplicando a VLSM (VariableLengthSubnetMasks) \/19, este endere\u00e7o \u00e9:<\/p>","resposta":3989194,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Broadcast","id":3989193,"corpo":"<p align=justify>Broadcast<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Host","id":3989194,"corpo":"<p align=justify>Host<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede","id":3989195,"corpo":"<p align=justify>Rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inv\u00e1lido","id":3989196,"corpo":"<p align=justify>Inv\u00e1lido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":3989197,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1122040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software Microsoft Word \u00e9 encontrado em sua barra de ferramentas o \u00edcone, ao ser selecionado qual a\u00e7\u00e3o \u00e9 feita:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122042,"hashId":"bed1f0e0b5e4693b7a182d737bf5c14f","enunciado":"No software Microsoft Word \u00e9 encontrado em sua barra de ferramentas o \u00edcone<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38545\/38.gif\">, ao ser selecionado qual a\u00e7\u00e3o \u00e9 feita:","resposta":3989201,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localizar, onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma palavra ou texto;","id":3989198,"corpo":"<p align=justify>Localizar, onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma palavra ou texto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inverte letras de mai\u00fasculo para min\u00fasculo;","id":3989199,"corpo":"<p align=justify>Inverte letras de mai\u00fasculo para min\u00fasculo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria um texto pr\u00e9-definido;","id":3989200,"corpo":"<p align=justify>Cria um texto pr\u00e9-definido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui uma palavra ou texto por outro dentro do arquivo;","id":3989201,"corpo":"<p align=justify>Substitui uma palavra ou texto por outro dentro do arquivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salva uma palavra ou texto dentro de outro arquivo.","id":3989202,"corpo":"<p align=justify>Salva uma palavra ou texto dentro de outro arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1122042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para auxiliar os usu\u00e1rios os computadores possibilitam a instala\u00e7\u00e3o de programas chamados de Navegadores, estes programas s\u00e3o utilizados por usu\u00e1rios para que possam interagir com os sites criados em HTML e hospedados nos servidores de uma rede. Algumas p\u00e1ginas utilizam mecanismos no seu funcionamento, de ante disto marque abaixo a alternativa que exemplifica o que seria um Pop-ups:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122046,"hashId":"0863fc2d9a735ec93083559ba208b7f5","enunciado":"<p align=justify>Para auxiliar os usu\u00e1rios os computadores possibilitam a instala\u00e7\u00e3o de programas chamados de Navegadores, estes programas s\u00e3o utilizados por usu\u00e1rios para que possam interagir com os sites criados em HTML e hospedados nos servidores de uma rede. Algumas p\u00e1ginas utilizam mecanismos no seu funcionamento, de ante disto marque abaixo a alternativa que exemplifica o que seria um Pop-ups:<\/p>","resposta":3989223,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o modo como um site criado em HTML interage com o usu\u00e1rio, possibilitando que a p\u00e1gina possa ser aberta em computadores, notebooks, celulares e tablets; b)\u00c9 um recurso que ao abrir uma p\u00e1gina ela emite uma janela menor, onde pode ser exposto informa\u00e7\u00f5es, propagandas e an\u00fancios;","id":3989222,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o modo como um site criado em HTML interage com o usu\u00e1rio, possibilitando que a p\u00e1gina possa ser aberta em computadores, notebooks, celulares e tablets;\r\nb)\u00c9 um recurso que ao abrir uma p\u00e1gina ela emite uma janela menor, onde pode ser exposto informa\u00e7\u00f5es, propagandas e an\u00fancios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso que ao abrir uma p\u00e1gina ela emite uma janela menor, onde pode ser exposto informa\u00e7\u00f5es, propagandas e an\u00fancios;","id":3989223,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um recurso que ao abrir uma p\u00e1gina ela emite uma janela menor, onde pode ser exposto informa\u00e7\u00f5es, propagandas e an\u00fancios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Software combinado ao navegador que emite um sinal ao ser acessado uma p\u00e1gina com conte\u00fado duvidoso, podendo trazer algum risco ao computador;","id":3989224,"corpo":"<p align=justify>Software combinado ao navegador que emite um sinal ao ser acessado uma p\u00e1gina com conte\u00fado duvidoso, podendo trazer algum risco ao computador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa que auxilia o navegador a executar p\u00e1ginas, como sites de bancos ou reprodutores de m\u00eddias digitais;","id":3989225,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um programa que auxilia o navegador a executar p\u00e1ginas, como sites de bancos ou reprodutores de m\u00eddias digitais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema integrado ao c\u00f3digo da p\u00e1gina que armazena todas as informa\u00e7\u00f5es referente aos dados digitados naquele site.","id":3989226,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um sistema integrado ao c\u00f3digo da p\u00e1gina que armazena todas as informa\u00e7\u00f5es referente aos dados digitados naquele site.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1122046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta no que tange \u00e0s Promotorias de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122066,"hashId":"e3b2c732aeec986018c20872695851fc","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa incorreta no que tange \u00e0s Promotorias de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":3989319,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Promotorias de Justi\u00e7a s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico com pelo menos 1 (um) cargo de Promotor de Justi\u00e7a e servi\u00e7os auxiliares necess\u00e1rios ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es que lhes forem cometidas na forma da Lei Complementar 25\/98.","id":3989317,"corpo":"<p align=justify>As Promotorias de Justi\u00e7a s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico com pelo menos 1 (um) cargo de Promotor de Justi\u00e7a e servi\u00e7os auxiliares necess\u00e1rios ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es que lhes forem cometidas na forma da Lei Complementar 25\/98.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Promotorias de Justi\u00e7a ser\u00e3o organizadas por ato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante proposta aprovada pelo Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":3989318,"corpo":"<p align=justify>As Promotorias de Justi\u00e7a ser\u00e3o organizadas por ato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante proposta aprovada pelo Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas Comarcas com mais de duas Promotorias de Justi\u00e7a ser\u00e1 escolhido Promotor de Justi\u00e7a para exercer as fun\u00e7\u00f5es de Coordenador, competindo-lhe, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es normais, dentre outras atividades, baixar instru\u00e7\u00f5es, disciplinando o funcionamento da Coordenadoria, das demais Promotorias de Justi\u00e7a da Comarca e dos servi\u00e7os auxiliares.","id":3989319,"corpo":"<p align=justify>Nas Comarcas com mais de duas Promotorias de Justi\u00e7a ser\u00e1 escolhido Promotor de Justi\u00e7a para exercer as fun\u00e7\u00f5es de Coordenador, competindo-lhe, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es normais, dentre outras atividades, baixar instru\u00e7\u00f5es, disciplinando o funcionamento da Coordenadoria, das demais Promotorias de Justi\u00e7a da Comarca e dos servi\u00e7os auxiliares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consideram-se Promotorias especializadas aquelas cujos cargos que as integram t\u00eam suas fun\u00e7\u00f5es definidas pela esp\u00e9cie de infra\u00e7\u00e3o penal, pela natureza da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de direito civil ou pela compet\u00eancia de determinado \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, fixada exclusivamente em raz\u00e3o da mat\u00e9ria.","id":3989320,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se Promotorias especializadas aquelas cujos cargos que as integram t\u00eam suas fun\u00e7\u00f5es definidas pela esp\u00e9cie de infra\u00e7\u00e3o penal, pela natureza da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de direito civil ou pela compet\u00eancia de determinado \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, fixada exclusivamente em raz\u00e3o da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os auxiliares das Promotorias de Justi\u00e7a destinar-se-\u00e3o a dar suporte administrativo necess\u00e1rio ao seu funcionamento e ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es dos Promotores de Justi\u00e7a e ser\u00e3o institu\u00eddos e organizados por ato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, ficando assegurado a cada Promotoria de Justi\u00e7a da Capital um cargo de assessor conforme anexo da Lei Complementar 25\/98.","id":3989321,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os auxiliares das Promotorias de Justi\u00e7a destinar-se-\u00e3o a dar suporte administrativo necess\u00e1rio ao seu funcionamento e ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es dos Promotores de Justi\u00e7a e ser\u00e3o institu\u00eddos e organizados por ato do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, ficando assegurado a cada Promotoria de Justi\u00e7a da Capital um cargo de assessor conforme anexo da Lei Complementar 25\/98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marlene \u00e9 convidada pela Diretora Leni da Escola Municipal T para organizar projeto de profissionaliza\u00e7\u00e3o dos alunos atrav\u00e9s de aulas t\u00e9cnicas de mec\u00e2nica, em que todas as atividades seriam facultativas e extracurriculares. Para executar tal projeto, dever\u00e1 observar, de acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96, que o ensino seja ministrado com base no princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, as pr\u00e1ticas sociais e o:","provas":[{"id":38544,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia","id":17136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122076,"hashId":"30d75292bad3cefdf0cf1d24dd5595a8","enunciado":"<p align=\"justify\">Marlene \u00e9 convidada pela Diretora Leni da Escola\r\nMunicipal T para organizar projeto de profissionaliza\u00e7\u00e3o\r\ndos alunos atrav\u00e9s de aulas t\u00e9cnicas de mec\u00e2nica, em\r\nque todas as atividades seriam facultativas e\r\nextracurriculares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para executar tal projeto, dever\u00e1 observar, de acordo\r\ncom a Lei n\u00ba 9.394\/96, que o ensino seja ministrado\r\ncom base no princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar, as pr\u00e1ticas sociais e o:<\/p>","resposta":3989364,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privado","id":3989363,"corpo":"privado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho","id":3989364,"corpo":"trabalho","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro","id":3989365,"corpo":"lucro","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manual","id":3989366,"corpo":"manual","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1122076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o \u201ca psicanalista\u201d, a palavra \u201ca\u201d assume a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":38548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-administracao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"},{"id":38563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":38565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1122205,"hashId":"c4c37bdd17990b02d8370e883471e0cb","enunciado":"<p align=justify>Na express\u00e3o \u201c<strong>a<\/strong> psicanalista\u201d, a palavra \u201ca\u201d assume a\r\nfun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3989825,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remeter a elemento j\u00e1 apresentado","id":3989825,"corpo":"remeter a elemento j\u00e1 apresentado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"generalizar o uso de um termo","id":3989826,"corpo":"generalizar o uso de um termo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anunciar nova especialidade","id":3989827,"corpo":"anunciar nova especialidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antecipar outra defini\u00e7\u00e3o","id":3989828,"corpo":"antecipar outra defini\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no trecho a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 4, 5 e 6: \u201cRespondendo a essa pergunta, a psicanalista lembra que a mem\u00f3ria coletiva, seja constru\u00edda pelos grupos sociais, ou por toda uma sociedade, desperta nas pessoas a sensa\u00e7\u00e3o de pertencimento a um determinado grupo por terem vivenciado os mesmos \u2018momentos hist\u00f3ricos\u201d.","id":387458,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Com base no trecho a seguir, responda \u00e0s\r\nquest\u00f5es 4, 5 e 6:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cRespondendo a essa pergunta, a psicanalista lembra\r\nque a mem\u00f3ria coletiva, seja constru\u00edda pelos grupos\r\nsociais, ou por toda uma sociedade, desperta nas\r\npessoas a sensa\u00e7\u00e3o de pertencimento a um\r\ndeterminado grupo por terem vivenciado os mesmos\r\n\u2018momentos hist\u00f3ricos\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sistemas de grava\u00e7\u00e3o em fita de v\u00eddeo anal\u00f3gico e digital, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":38490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119612,"hashId":"2094ae4afb240c51dc34642d5ed5b39b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre sistemas de grava\u00e7\u00e3o em fita de v\u00eddeo anal\u00f3gico e digital, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38490\/9.GIF\"><\/p>Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.","resposta":3978463,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":3978463,"corpo":"II, IV, I, III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, II, IV, I.","id":3978464,"corpo":"III, II, IV, I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV, III, II.","id":3978465,"corpo":"I, IV, III, II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":3978466,"corpo":"II, III, I, IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, I, II, III.","id":3978467,"corpo":"IV, I, II, III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1119612","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Rudi Santos, em Manual de V\u00eddeo (1995), num sistema de televis\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o de aspecto \u00e9 definida como a:","provas":[{"id":38490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119617,"hashId":"71f97a45bb59193c19a7c52f82765190","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Rudi Santos, em<em> Manual de V\u00eddeo<\/em> (1995), num sistema de televis\u00e3o, a rela\u00e7\u00e3o de aspecto \u00e9 definida como a:<\/p>","resposta":3978489,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de reproduzir uma imagem com fidelidade e nitidez.","id":3978488,"corpo":"<p align=justify>capacidade de reproduzir uma imagem com fidelidade e nitidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o existente entre a altura e a largura da imagem exibida na tela de TV.","id":3978489,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o existente entre a altura e a largura da imagem exibida na tela de TV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade de linhas de resolu\u00e7\u00e3o da imagem resultante da varredura eletr\u00f4nica da tela.","id":3978490,"corpo":"<p align=justify>quantidade de linhas de resolu\u00e7\u00e3o da imagem resultante da varredura eletr\u00f4nica da tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o entre os pulsos de sincronismo de lumin\u00e2ncia (Y) e cromin\u00e2ncia (C ).","id":3978491,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o entre os pulsos de sincronismo de lumin\u00e2ncia (Y) e cromin\u00e2ncia (C ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultante da diferen\u00e7a entre o n\u00famero de linhas de resolu\u00e7\u00e3o de entrada e sa\u00edda de um sistema de v\u00eddeo.","id":3978492,"corpo":"<p align=justify>resultante da diferen\u00e7a entre o n\u00famero de linhas de resolu\u00e7\u00e3o de entrada e sa\u00edda de um sistema de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1119617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de not\u00edcia, em regra, independe das inten\u00e7\u00f5es do jornalista, pois trata da abordagem de um fato novo, enquanto a informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica pode apresentar uma opini\u00e3o ou um posicionamento. Assinale a alternativa que apresenta somente formas textuais que condizem com esse conceito de informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas que externam algum tipo de posicionamento.","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119652,"hashId":"4f566316a2bf37ce3042760fc0e2b0b7","enunciado":"<p align=justify>O conceito de not\u00edcia, em regra, independe das inten\u00e7\u00f5es do jornalista, pois trata da abordagem de um fato novo, enquanto a informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica pode apresentar uma opini\u00e3o ou um posicionamento. Assinale a alternativa que apresenta somente formas textuais que condizem com esse conceito de informa\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas que externam algum tipo de posicionamento.<\/p>","resposta":3978660,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reda\u00e7\u00e3o, disserta\u00e7\u00e3o e monografia.","id":3978658,"corpo":"<p align=justify>Reda\u00e7\u00e3o, disserta\u00e7\u00e3o e monografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Briefing, artigo e resumo.","id":3978659,"corpo":"<p align=justify>Briefing, artigo e resumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo, cr\u00f4nica e cr\u00edtica.","id":3978660,"corpo":"<p align=justify>Artigo, cr\u00f4nica e cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevista, mat\u00e9ria e reportagem.","id":3978661,"corpo":"<p align=justify>Entrevista, mat\u00e9ria e reportagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ep\u00edgrafe, pref\u00e1cio e posf\u00e1cio.","id":3978662,"corpo":"<p align=justify>Ep\u00edgrafe, pref\u00e1cio e posf\u00e1cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo Informativo","oab":false,"nome":"Jornalismo Informativo","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418228,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-informativo"},{"nome_clean":"Jornalismo Opinativo","oab":false,"nome":"Jornalismo Opinativo","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418231,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-opinativo"}],"slug":"comunicacao-social\/1119652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento do conte\u00fado noticioso, das editorias ou da tarefa do rep\u00f3rter \u00e9 conhecido por __________. Esse plano pode ____________ a conformidade das mat\u00e9rias a interesses editoriais e, se bem realizado, prev\u00ea volume de informa\u00e7\u00f5es que auxiliam caso outros itens \u201c___________\u201d, ou seja, n\u00e3o possam ser realizados. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119656,"hashId":"0703fef192010cafe7c2b3b017cc15b2","enunciado":"<p align=\"justify\">O planejamento do conte\u00fado noticioso, das editorias ou da tarefa do rep\u00f3rter \u00e9 conhecido por __________. Esse plano pode ____________ a conformidade das mat\u00e9rias a interesses editoriais e, se bem realizado, prev\u00ea volume de informa\u00e7\u00f5es que auxiliam caso outros itens \u201c___________\u201d, ou seja, n\u00e3o possam ser realizados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3978678,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pauta \u2013 garantir \u2013 caiam","id":3978678,"corpo":"<p align=justify>pauta \u2013 garantir \u2013 caiam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"release \u2013 conter \u2013 desapare\u00e7am","id":3978679,"corpo":"<p align=justify>release \u2013 conter \u2013 desapare\u00e7am<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sum\u00e1rio \u2013 formatar \u2013 finalizem","id":3978680,"corpo":"<p align=justify>sum\u00e1rio \u2013 formatar \u2013 finalizem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de a\u00e7\u00e3o \u2013 promover \u2013 evaporem","id":3978681,"corpo":"<p align=justify>plano de a\u00e7\u00e3o \u2013 promover \u2013 evaporem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotina \u2013 organizar \u2013 sumam","id":3978682,"corpo":"<p align=justify>rotina \u2013 organizar \u2013 sumam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"},{"nome_clean":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","oab":false,"nome":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418329,"slug":"comunicacao-social-rotinas-produtivas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1119656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jornalistas sempre devem considerar que, se existe algo progressista no mundo, esse algo \u00e9 a verdade. Essa e outras premissas s\u00e3o esclarecidas no estudo sobre a \u00e9tica do jornalismo. Um dos pontos cr\u00edticos da profiss\u00e3o \u00e9 o t\u00eanue limite entre a informa\u00e7\u00e3o relevante \u2013 que poder\u00e1 virar manchete de capa \u2013 e o fator de impacto que ela pode ter. Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma orienta\u00e7\u00e3o para a condu\u00e7\u00e3o \u00e9tica do jornalismo.","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119658,"hashId":"74df61d6782e4ff1a99c8dc50d0f99e7","enunciado":"<p align=justify>Jornalistas sempre devem considerar que, se existe algo progressista no mundo, esse algo \u00e9 a verdade. Essa e outras premissas s\u00e3o esclarecidas no estudo sobre a \u00e9tica do jornalismo. Um dos pontos cr\u00edticos da profiss\u00e3o \u00e9 o t\u00eanue limite entre a informa\u00e7\u00e3o relevante \u2013 que poder\u00e1 virar manchete de capa \u2013 e o fator de impacto que ela pode ter. Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma orienta\u00e7\u00e3o para a condu\u00e7\u00e3o \u00e9tica do jornalismo.<\/p>","resposta":3978687,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processos em curso de interesse p\u00fablico devem sempre ter seus dados elucidados e publicados, mesmo que de cunho sigiloso.","id":3978683,"corpo":"<p align=justify>Processos em curso de interesse p\u00fablico devem sempre ter seus dados elucidados e publicados, mesmo que de cunho sigiloso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas institucionais devem ditar e orientar o trabalho do jornalista, inclusive sua postura em rela\u00e7\u00e3o a fontes e linha editorial.","id":3978684,"corpo":"<p align=justify>As pol\u00edticas institucionais devem ditar e orientar o trabalho do jornalista, inclusive sua postura em rela\u00e7\u00e3o a fontes e linha editorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jornalismo investigativo n\u00e3o pode atuar com fontes sigilosas, inclusive deve fornecer contatos para outros profissionais envolvidos em algum caso, como advogados e policiais em qualquer circunst\u00e2ncia.","id":3978685,"corpo":"<p align=justify>O jornalismo investigativo n\u00e3o pode atuar com fontes sigilosas, inclusive deve fornecer contatos para outros profissionais envolvidos em algum caso, como advogados e policiais em qualquer circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todos os casos se aplica a m\u00e1xima de \u201cos fins podem justificar os meios\u201d.","id":3978686,"corpo":"<p align=justify>Em todos os casos se aplica a m\u00e1xima de \u201cos fins podem justificar os meios\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ondas de den\u00fancias podem ser ativadas por campanhas contra viol\u00eancia e injusti\u00e7a. O jornalista deve perceber o estado de p\u00e2nico e ang\u00fastia para filtr\u00e1-las.","id":3978687,"corpo":"<p align=justify>Ondas de den\u00fancias podem ser ativadas por campanhas contra viol\u00eancia e injusti\u00e7a. O jornalista deve perceber o estado de p\u00e2nico e ang\u00fastia para filtr\u00e1-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1119658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinar a corrente el\u00e9trica de linha do banco de capacitor trif\u00e1sico em conex\u00e3o tri\u00e2ngulo, 380 V e 25 KVAr. Usar (&radic;3 =1.7). Assinale o resultado CORRETO:","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119669,"hashId":"a3d0bcd6436acf4742f6ba0afe1ff15c","enunciado":"<p align=\"justify\">Determinar a corrente el\u00e9trica de linha do banco de capacitor trif\u00e1sico em conex\u00e3o tri\u00e2ngulo, 380 V e 25 KVAr. Usar (&radic;3 =1.7).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale o resultado <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3978743,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 A","id":3978743,"corpo":"39 A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 A","id":3978744,"corpo":"22 A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"66 A","id":3978745,"corpo":"66 A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54 A","id":3978746,"corpo":"54 A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48 A","id":3978747,"corpo":"48 A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"}],"slug":"fisica\/1119669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marshall McLuhan classificou os meios de comunica\u00e7\u00e3o como meios quentes e meios frios. O te\u00f3rico utilizou um enfoque de suas investiga\u00e7\u00f5es que privilegiava a caracter\u00edstica dos ___________ e n\u00e3o somente a an\u00e1lise de _____________. Os estudos realizados por ele d\u00e3o embasamento a sua afirma\u00e7\u00e3o de que o _______ \u00e9 a ____________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":38492,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1119670,"hashId":"f62cb42322cb8e8bd9ed0fa834a95177","enunciado":"<p align=\"justify\">Marshall McLuhan classificou os meios de comunica\u00e7\u00e3o como meios quentes e meios frios. O te\u00f3rico utilizou um enfoque de suas investiga\u00e7\u00f5es que privilegiava a caracter\u00edstica dos ___________ e n\u00e3o somente a an\u00e1lise de _____________. Os estudos realizados por ele d\u00e3o embasamento a sua afirma\u00e7\u00e3o de que o _______ \u00e9 a ____________.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3978751,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anunciantes \u2013 jornalismo \u2013 formato \u2013 quest\u00e3o principal","id":3978748,"corpo":"<p align=justify>anunciantes \u2013 jornalismo \u2013 formato \u2013 quest\u00e3o principal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autores \u2013 obras \u2013 artista \u2013 cria\u00e7\u00e3o","id":3978749,"corpo":"<p align=justify>autores \u2013 obras \u2013 artista \u2013 cria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meios de comunica\u00e7\u00e3o digital \u2013 meios de comunica\u00e7\u00e3o impresso \u2013 digital \u2013 revolu\u00e7\u00e3o","id":3978750,"corpo":"<p align=justify>meios de comunica\u00e7\u00e3o digital \u2013 meios de comunica\u00e7\u00e3o impresso \u2013 digital \u2013 revolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medias \u2013 conte\u00fado \u2013 meio \u2013 mensagem","id":3978751,"corpo":"<p align=justify>medias \u2013 conte\u00fado \u2013 meio \u2013 mensagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jornais \u2013 novelas \u2013 hor\u00e1rio nobre \u2013 alma do neg\u00f3cio","id":3978752,"corpo":"<p align=justify>jornais \u2013 novelas \u2013 hor\u00e1rio nobre \u2013 alma do neg\u00f3cio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1119670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes da corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 composta por P = 10 KW e Q = +j 20 KVAr. Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do banco de capacitor, a pot\u00eancia reativa resultante \u00e9 igual a +j 4,4 KVAr e o novo fator de pot\u00eancia igual a 0,96 indutivo. Indicar a pot\u00eancia do banco de capacitor que resultou no fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o em 0,96 indutivo.","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119672,"hashId":"89b7c32723db812d937c750091f08126","enunciado":"<p align=\"justify\">Antes da corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia, uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 composta por P = 10 KW e Q = +j 20 KVAr. Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do banco de capacitor, a pot\u00eancia reativa resultante \u00e9 igual a +j 4,4 KVAr e o novo fator de pot\u00eancia igual a 0,96 indutivo. Indicar a pot\u00eancia do banco de capacitor que resultou no fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o em 0,96 indutivo.<\/p>","resposta":3978761,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+j 18,6 KVAr","id":3978758,"corpo":"+j 18,6 KVAr","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-j 13,6 KVAr","id":3978759,"corpo":"-j 13,6 KVAr","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+j 15,6 KVAr","id":3978760,"corpo":"+j 15,6 KVAr","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-j 15,6 KVAr","id":3978761,"corpo":"-j 15,6 KVAr","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-j 24,6 KVAr","id":3978762,"corpo":"-j 24,6 KVAr","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1119672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chuveiro el\u00e9trico na posi\u00e7\u00e3o \"inverno\" consome 5600 W (220 V). Calcular o valor da resist\u00eancia quando o chuveiro estiver na posi\u00e7\u00e3o \"ver\u00e3o\" e, quando nessa posi\u00e7\u00e3o, a pot\u00eancia dissipada \u00e9 1\/4 da pot\u00eancia da posi\u00e7\u00e3o \"inverno\".","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119673,"hashId":"72ca5b2b442a96a624ef9a2c41a3ab1b","enunciado":"<p align=\"justify\">O chuveiro el\u00e9trico na posi\u00e7\u00e3o \"inverno\" consome 5600 W (220 V). Calcular o valor da resist\u00eancia quando o chuveiro estiver na posi\u00e7\u00e3o \"ver\u00e3o\" e, quando nessa posi\u00e7\u00e3o, a pot\u00eancia dissipada \u00e9 1\/4 da pot\u00eancia da posi\u00e7\u00e3o \"inverno\".<\/p>","resposta":3978763,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 &Omega;","id":3978763,"corpo":"35 &Omega;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,7 &Omega;","id":3978764,"corpo":"8,7 &Omega;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 &Omega;","id":3978765,"corpo":"2 &Omega;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 &Omega;","id":3978766,"corpo":"4 &Omega;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,5 &Omega;","id":3978767,"corpo":"17,5 &Omega;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/1119673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra N\u00c3O apresenta d\u00edgrafo.","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119778,"hashId":"40f44ab064043daebbf2a239c5abc23f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra N\u00c3O apresenta d\u00edgrafo.<\/p>","resposta":3979078,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esqueleto.","id":3979077,"corpo":"<p align=justify>Esqueleto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comemorar.","id":3979078,"corpo":"<p align=justify>Comemorar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprimento.","id":3979079,"corpo":"<p align=justify>Comprimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dinossauro.","id":3979080,"corpo":"<p align=justify>Dinossauro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prov\u00edncia.","id":3979081,"corpo":"<p align=justify>Prov\u00edncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387223,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38494\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1119778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta e nativa do programa Microsoft Word 2016?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119794,"hashId":"92d7cbbed2eabb9ffa74a8d5c229b194","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o direta e nativa do programa\r\nMicrosoft Word 2016?<\/p>","resposta":3979152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar uma tabela.","id":3979149,"corpo":"<p align=justify>Criar uma tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir um gr\u00e1fico.","id":3979150,"corpo":"<p align=justify>Inserir um gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar texto(s).","id":3979151,"corpo":"<p align=justify>Elaborar texto(s).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Navegar em p\u00e1ginas da Internet.","id":3979152,"corpo":"<p align=justify>Navegar em p\u00e1ginas da Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criar cabe\u00e7alho(s) e\/ou rodap\u00e9(s).","id":3979153,"corpo":"<p align=justify>Criar cabe\u00e7alho(s) e\/ou rodap\u00e9(s).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os programas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es com Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":387224,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 20, considere que todos os programas est\u00e3o instalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o (default), o mouse est\u00e1 configurado para destros e, ainda, os\r\nprogramas possuem licen\u00e7a para o uso. Caso haja no enunciado da quest\u00e3o express\u00f5es\r\ncom Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado, ou ainda, \u201c \u201d (aspas), elas somente servem para chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1119794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971 que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto \u00e0s compet\u00eancias do Conselho Regional de Psicologia. ( ) Expedir Carteira de Identidade de Profissional. ( ) Instituir e modificar o modelo da Carteira de Identidade Profissional. ( ) Zelar pela observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119798,"hashId":"25e94ba64dc521de6ede9436ca3c5a43","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir do Decreto-Lei n\u00ba 79.822\/1977, que regulamenta a Lei n\u00ba 5.766\/1971 que\r\ncriou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia, analise as assertivas abaixo e\r\nassinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto \u00e0s compet\u00eancias do Conselho Regional de\r\nPsicologia.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Expedir Carteira de Identidade de Profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Instituir e modificar o modelo da Carteira de Identidade Profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Zelar pela observ\u00e2ncia do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979172,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3979169,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":3979170,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":3979171,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3979172,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":3979173,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 79.822\/1977 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.766, de 20 de dezembro de 1971, que criou o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419109,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-79-822-1977-regulamenta-a-lei-no-5-766-de-20-de-dezembro-de-1971-que-criou-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1119798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 010\/2007, que institui o Manual de Procedimentos Administrativos, Financeiros e Cont\u00e1beis do Sistema Conselhos de Psicologia, qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 considerada parte das despesas de pessoal?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119804,"hashId":"cedc3d79b0d732fa185c4377639d36a9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 010\/2007, que institui o Manual de\r\nProcedimentos Administrativos, Financeiros e Cont\u00e1beis do Sistema Conselhos de Psicologia, qual\r\ndas alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 considerada parte das despesas de pessoal?<\/p>","resposta":3979204,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lculo de inadimpl\u00eancia.","id":3979204,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo de inadimpl\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00e9rias.","id":3979205,"corpo":"<p align=justify>F\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicional constitucional de f\u00e9rias.","id":3979206,"corpo":"<p align=justify>Adicional constitucional de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abono pecuni\u00e1rio de f\u00e9rias.","id":3979207,"corpo":"<p align=justify>Abono pecuni\u00e1rio de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adicional por tempo de servi\u00e7o.","id":3979208,"corpo":"<p align=justify>Adicional por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1119804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o monof\u00e1sico de 220 V foi ligado a uma tomada de 110 V atrav\u00e9s de um transformador elevador ideal. A corrente drenada pelo motor \u00e9 15 A. A corrente drenada pelo motor no lado prim\u00e1rio do transformador \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1119807,"hashId":"22ca5dad79ec2065c172e3b8daa02917","enunciado":"<p align=\"justify\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o monof\u00e1sico de 220 V foi ligado a uma tomada de 110 V atrav\u00e9s de um transformador elevador ideal. A corrente drenada pelo motor \u00e9 15 A. A corrente drenada pelo motor no lado prim\u00e1rio do transformador \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":3979222,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 A","id":3979219,"corpo":"15 A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 A","id":3979220,"corpo":"20 A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 A","id":3979221,"corpo":"60 A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 A","id":3979222,"corpo":"30 A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 A","id":3979223,"corpo":"50 A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1119807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica n\u00famero 25 de 6 de julho de 1998 do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126776,"hashId":"b25d43bbbe1e4a035891e53a7a9dea30","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Org\u00e2nica n\u00famero 25 de 6 de julho de 1998 do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4005744,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, organizado em carreira, \u00e9 assegurado autonomia funcional, administrativa e financeira, cabendo-lhe, especialmente, praticar atos e decidir sobre a situa\u00e7\u00e3o funcional e administrativa do pessoal, ativo e inativo, da carreira e dos servi\u00e7os auxiliares, organizados em quadros pr\u00f3prios. ","id":4005741,"corpo":"<p align=justify>Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, organizado em carreira, \u00e9 assegurado autonomia funcional, administrativa e financeira, cabendo-lhe, especialmente, praticar atos e decidir sobre a situa\u00e7\u00e3o funcional e administrativa do pessoal, ativo e inativo, da carreira e dos servi\u00e7os auxiliares, organizados em quadros pr\u00f3prios.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a compete afastar membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico submetido a Processo Administrativo Disciplinar. ","id":4005742,"corpo":"<p align=justify>Ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a compete afastar membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico submetido a Processo Administrativo Disciplinar.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a disciplinar, por resolu\u00e7\u00e3o, o procedimento do inqu\u00e9rito civil instaurado na forma da lei. ","id":4005743,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a disciplinar, por resolu\u00e7\u00e3o, o procedimento do inqu\u00e9rito civil instaurado na forma da lei.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O membro vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico somente perder\u00e1 o cargo por senten\u00e7a judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3pria, que ser\u00e1 proposta pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4005744,"corpo":"<p align=justify>O membro vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico somente perder\u00e1 o cargo por senten\u00e7a judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3pria, que ser\u00e1 proposta pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1126776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde \u00e0 jurisprud\u00eancia do STF:","provas":[{"id":38631,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-pela-banca-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:58:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1126777,"hashId":"99ee0ddc75cdd7131585993a6c1bf1f0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde \u00e0 jurisprud\u00eancia do STF:<\/p>","resposta":4005755,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas possui legitimidade ativa ad causam para impetrar mandado de seguran\u00e7a em face de ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de Contas perante o qual atua.","id":4005755,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas possui legitimidade ativa <em>ad causam<\/em> para impetrar mandado de seguran\u00e7a em face de ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de Contas perante o qual atua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com o objetivo de anular Ter1110 de Acordo de Regime Especial firmado entre o Poder P\u00fablico e contribuinte.","id":4005756,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com o objetivo de anular Ter1110 de Acordo de Regime Especial firmado entre o Poder P\u00fablico e contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 parte leg\u00edtima para o ajuiza111ento de a\u00e7\u00e3o coletiva que visa anular ato ad111inistrativo de aposentadoria que i111porte em les\u00e3o ao patri111\u00f4nio p\u00fablico. ","id":4005757,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 parte leg\u00edtima para o ajuiza111ento de a\u00e7\u00e3o coletiva que visa anular ato ad111inistrativo de aposentadoria que i111porte em les\u00e3o ao patri111\u00f4nio p\u00fablico.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o possui legitimidade ativa ad causam para, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, deduzir em ju\u00edzo pretens\u00e3o de natureza tribut\u00e1ria em defesa dos contribuintes, que vise questionar a constitucional idade\/legal idade de tributo.","id":4005758,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o possui legitimidade ativa <em>ad causam<\/em> para, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, deduzir em ju\u00edzo pretens\u00e3o de natureza tribut\u00e1ria em defesa dos contribuintes, que vise questionar a constitucional idade\/legal idade de tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1126777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o deslocamento da palavra destacada acarretou mudan\u00e7a de sentido na frase.","provas":[{"id":40262,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1186621,"hashId":"cb742e1b1c3fc5379feaef28edd87fc6","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que o deslocamento da palavra\r\ndestacada acarretou mudan\u00e7a de sentido na frase.<\/p>","resposta":4261968,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEla teve at\u00e9 que saltar o famoso mon\u00f3logo.\u201d \/ Ela teve que saltar at\u00e9 o famoso mon\u00f3logo.","id":4261968,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cEla teve <strong>at\u00e9<\/strong> que saltar o famoso mon\u00f3logo.\u201d \/\r\nEla teve que saltar <strong>at\u00e9<\/strong> o famoso mon\u00f3logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPediram, ent\u00e3o, que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo.\u201d \/ Ent\u00e3o, pediram que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo.","id":4261969,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cPediram, <strong>ent\u00e3o<\/strong>, que lhes contasse a hist\u00f3ria\r\nque estava lendo.\u201d \/<strong> Ent\u00e3o<\/strong>, pediram que lhes\r\ncontasse a hist\u00f3ria que estava lendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cLaura chamou-os para ouvi-la.\u201d \/ Laura os chamou para ouvi-la.","id":4261970,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cLaura chamou-<strong>os<\/strong> para ouvi-la.\u201d \/ Laura <strong>os<\/strong>\r\nchamou para ouvi-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOu seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o cad\u00e1ver do marido esfriar.\u201d \/ Ou seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia deixado sequer o cad\u00e1ver do marido esfriar.","id":4261971,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cOu seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se\r\ncasou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o\r\nhavia <strong>sequer<\/strong> deixado o cad\u00e1ver do marido\r\nesfriar.\u201d \/ Ou seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de\r\nHamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou\r\nseja, n\u00e3o havia deixado <strong>sequer<\/strong> o cad\u00e1ver do\r\nmarido esfriar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. Explicando Hamlet aos primitivos Affonso Romano de Sant\u2019Anna Uma antrop\u00f3loga americana chamada Laura Bohannan resolveu testar se uma tribo primitiva na \u00c1frica (os Tiv) podia compreender Shakespeare. Ela partia de um pressuposto: que o g\u00eanio ingl\u00eas tratava de sentimentos universais nos seus textos dram\u00e1ticos, portanto, todos deveriam entend\u00ea-lo. E, assim, disp\u00f4s-se a verificar os limites de sua teoria, que era tamb\u00e9m uma maneira de estudar antropologicamente as diferen\u00e7as culturais. Rumou para o oeste da \u00c1frica e foi viver com os Tiv. Adotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo sozinha, na sua cabana, o Hamlet. Ficava de prop\u00f3sito l\u00e1 entretida esperando que eles se interessassem pelo que estava lendo. E t\u00e3o entretida estava que os primitivos come\u00e7aram a ficar intrigados, afinal, o que acontecia com ela quando ficava com aquele livro na m\u00e3o? Pediram, ent\u00e3o, que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo. Laura chamou-os para ouvi-la. Estavam eles ali j\u00e1 sentadinhos em torno dela e mal ela iniciou a narrar, come\u00e7aram os problemas de interpreta\u00e7\u00e3o. Quando descreve aquela cena inicial em que o rei e pai de Hamlet, depois de assassinado, aparece vagando na torre do castelo, um dos homens da tribo disse que aquilo era imposs\u00edvel. Ele n\u00e3o podia ser o \u201cchefe\u201d, mas outra pessoa, apenas um representante dele. E a coisa tornou-se mais complicada porque n\u00e3o podiam entender a palavra \u201cfantasma\u201d. Para eles s\u00f3 podia ser um \u201czumbi\u201d, uma entidade mal\u00e9fica qualquer. Al\u00e9m do mais, diziam, os mortos n\u00e3o andam, que coisa era aquela de ficar zanzando noite adentro? A antrop\u00f3loga tentou explicar uma coisa e outra, e tentando passar por cima das diverg\u00eancias, continuou. Quando lhes foi dito que o tal fantasma do rei havia confidenciado a Hamlet que s\u00f3 ele, seu pr\u00f3prio filho, poderia resolver o problema de sua morte, ou seja, de ving\u00e1-lo, de novo os primitivos acharam estranho. Na tribo deles, n\u00e3o \u00e9 tarefa dos jovens resolverem os problemas. Quem tem que assumir a responsabilidade \u00e9 o anci\u00e3o. E o anci\u00e3o na est\u00f3ria de Hamlet era Cl\u00e1udio, tio de Hamlet. S\u00f3 que este \u00e9 que havia assassinado o rei com o benepl\u00e1cito da pr\u00f3pria m\u00e3e de Hamlet. Os africanos j\u00e1 deviam estar achando os brancos para l\u00e1 de malucos, e mais intrigados ficaram quando a narradora lhes deu outra informa\u00e7\u00e3o da est\u00f3ria. Ou seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o cad\u00e1ver do marido esfriar. Isso era, de novo, inaceit\u00e1vel. Segundo o costume daquela tribo, a vi\u00fava tinha que ficar pelo menos dois anos de luto. Claro que as mulheres nem sempre concordavam com isso, pois durante a narrativa da antrop\u00f3loga, uma esposa que ouvia a est\u00f3ria reclamava que quando o marido morria, era necess\u00e1rio rapidamente outro homem para cuidar do campo e das cabras. Enfim, a tarefa a que se prop\u00f4s a antrop\u00f3loga americana foi se frustrando. A cada informa\u00e7\u00e3o que dava, vinha uma diverg\u00eancia cultural e simb\u00f3lica. Ela teve at\u00e9 que saltar o famoso mon\u00f3logo. Essa coisa de \u201cser\u201d e \u201cestar\u201d s\u00f3 os metaf\u00edsicos ocidentais entendem. \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea como eu nunca tenha tentado explicar Hamlet aos gentios. Mas \u00e9 certamente prov\u00e1vel que, sem ir \u00e0 \u00c1frica e sem ter o Hamlet nas m\u00e3os, voc\u00ea e eu tenhamos tido experi\u00eancias semelhantes dentro da nossa pr\u00f3pria tribo tentando explicar o inexplic\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a outras tribos, piora. SANT\u2019ANNA, Affonso Romano de. Ler o mundo. S\u00e3o Paulo: Global, 2011.","id":394705,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de <strong>31<\/strong> a <strong>36<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Explicando Hamlet aos primitivos<\/strong><\/p><p align=\"right\">\r\nAffonso Romano de Sant\u2019Anna\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma antrop\u00f3loga americana chamada Laura Bohannan\r\nresolveu testar se uma tribo primitiva na \u00c1frica (os Tiv)\r\npodia compreender Shakespeare. Ela partia de um\r\npressuposto: que o g\u00eanio ingl\u00eas tratava de sentimentos\r\nuniversais nos seus textos dram\u00e1ticos, portanto, todos\r\ndeveriam entend\u00ea-lo. E, assim, disp\u00f4s-se a verificar os\r\nlimites de sua teoria, que era tamb\u00e9m uma maneira de\r\nestudar antropologicamente as diferen\u00e7as culturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rumou para o oeste da \u00c1frica e foi viver com os Tiv.\r\nAdotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo sozinha,\r\nna sua cabana, o Hamlet. Ficava de prop\u00f3sito l\u00e1\r\nentretida esperando que eles se interessassem pelo que\r\nestava lendo. E t\u00e3o entretida estava que os primitivos\r\ncome\u00e7aram a ficar intrigados, afinal, o que acontecia com\r\nela quando ficava com aquele livro na m\u00e3o? Pediram,\r\nent\u00e3o, que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nLaura chamou-os para ouvi-la. Estavam eles ali j\u00e1\r\nsentadinhos em torno dela e mal ela iniciou a narrar,\r\ncome\u00e7aram os problemas de interpreta\u00e7\u00e3o. Quando\r\ndescreve aquela cena inicial em que o rei e pai de\r\nHamlet, depois de assassinado, aparece vagando na\r\ntorre do castelo, um dos homens da tribo disse que\r\naquilo era imposs\u00edvel. Ele n\u00e3o podia ser o \u201cchefe\u201d, mas\r\noutra pessoa, apenas um representante dele. E a coisa\r\ntornou-se mais complicada porque n\u00e3o podiam entender\r\na palavra \u201cfantasma\u201d. Para eles s\u00f3 podia ser um \u201czumbi\u201d,\r\numa entidade mal\u00e9fica qualquer. Al\u00e9m do mais, diziam,\r\nos mortos n\u00e3o andam, que coisa era aquela de ficar\r\nzanzando noite adentro?\r\n<\/p><p align=\"justify\">A antrop\u00f3loga tentou explicar uma coisa e outra, e\r\ntentando passar por cima das diverg\u00eancias, continuou.\r\nQuando lhes foi dito que o tal fantasma do rei havia\r\nconfidenciado a Hamlet que s\u00f3 ele, seu pr\u00f3prio filho,\r\npoderia resolver o problema de sua morte, ou seja,\r\nde ving\u00e1-lo, de novo os primitivos acharam estranho.\r\nNa tribo deles, n\u00e3o \u00e9 tarefa dos jovens resolverem os\r\nproblemas. Quem tem que assumir a responsabilidade\r\n\u00e9 o anci\u00e3o. E o anci\u00e3o na est\u00f3ria de Hamlet era Cl\u00e1udio,\r\ntio de Hamlet. S\u00f3 que este \u00e9 que havia assassinado o rei\r\ncom o benepl\u00e1cito da pr\u00f3pria m\u00e3e de Hamlet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os africanos j\u00e1 deviam estar achando os brancos para\r\nl\u00e1 de malucos, e mais intrigados ficaram quando a\r\nnarradora lhes deu outra informa\u00e7\u00e3o da est\u00f3ria. Ou seja,\r\nque Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente\r\ncom Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o\r\ncad\u00e1ver do marido esfriar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Isso era, de novo, inaceit\u00e1vel. Segundo o costume\r\ndaquela tribo, a vi\u00fava tinha que ficar pelo menos dois\r\nanos de luto. Claro que as mulheres nem sempre\r\nconcordavam com isso, pois durante a narrativa da\r\nantrop\u00f3loga, uma esposa que ouvia a est\u00f3ria reclamava\r\nque quando o marido morria, era necess\u00e1rio rapidamente\r\noutro homem para cuidar do campo e das cabras.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEnfim, a tarefa a que se prop\u00f4s a antrop\u00f3loga americana\r\nfoi se frustrando. A cada informa\u00e7\u00e3o que dava, vinha\r\numa diverg\u00eancia cultural e simb\u00f3lica. Ela teve at\u00e9 que\r\nsaltar o famoso mon\u00f3logo. Essa coisa de \u201cser\u201d e \u201cestar\u201d\r\ns\u00f3 os metaf\u00edsicos ocidentais entendem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea como eu nunca tenha tentado\r\nexplicar Hamlet aos gentios. Mas \u00e9 certamente prov\u00e1vel\r\nque, sem ir \u00e0 \u00c1frica e sem ter o Hamlet nas m\u00e3os, voc\u00ea\r\ne eu tenhamos tido experi\u00eancias semelhantes dentro da\r\nnossa pr\u00f3pria tribo tentando explicar o inexplic\u00e1vel. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a outras tribos, piora.\r\n<\/p><p align=\"right\">SANT\u2019ANNA, Affonso Romano de. Ler o mundo.\r\n<\/p><p align=\"right\">S\u00e3o Paulo: Global, 2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1186621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o destacada tem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica diferente das demais, tamb\u00e9m destacadas.","provas":[{"id":40262,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1186624,"hashId":"63cd4d5429722899bb5809264def9e3e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que a express\u00e3o destacada\r\ntem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica diferente das demais, tamb\u00e9m\r\ndestacadas.<\/p>","resposta":4262003,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUma antrop\u00f3loga americana chamada Laura Bohannan resolveu testar se uma tribo primitiva na \u00c1frica (os Tiv) podia compreender Shakespeare.\u201d","id":4262002,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cUma antrop\u00f3loga americana chamada\r\nLaura Bohannan resolveu testar se uma tribo\r\nprimitiva na \u00c1frica (<strong>os Tiv<\/strong>) podia compreender\r\nShakespeare.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAdotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo sozinha, na sua cabana, o Hamlet.\u201d","id":4262003,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cAdotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo\r\nsozinha, na sua cabana, o <strong>Hamlet<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara eles s\u00f3 podia ser um \u2018zumbi\u2019, uma entidade mal\u00e9fica qualquer.\u201d","id":4262004,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cPara eles s\u00f3 podia ser um \u2018zumbi\u2019, <strong>uma\r\nentidade mal\u00e9fica qualquer<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOu seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o cad\u00e1ver do marido esfriar.\u201d","id":4262005,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cOu seja, que Gertrudes,<strong> a m\u00e3e de Hamlet<\/strong>,\r\nse casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja,\r\nn\u00e3o havia sequer deixado o cad\u00e1ver do marido\r\nesfriar.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 36. Explicando Hamlet aos primitivos Affonso Romano de Sant\u2019Anna Uma antrop\u00f3loga americana chamada Laura Bohannan resolveu testar se uma tribo primitiva na \u00c1frica (os Tiv) podia compreender Shakespeare. Ela partia de um pressuposto: que o g\u00eanio ingl\u00eas tratava de sentimentos universais nos seus textos dram\u00e1ticos, portanto, todos deveriam entend\u00ea-lo. E, assim, disp\u00f4s-se a verificar os limites de sua teoria, que era tamb\u00e9m uma maneira de estudar antropologicamente as diferen\u00e7as culturais. Rumou para o oeste da \u00c1frica e foi viver com os Tiv. Adotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo sozinha, na sua cabana, o Hamlet. Ficava de prop\u00f3sito l\u00e1 entretida esperando que eles se interessassem pelo que estava lendo. E t\u00e3o entretida estava que os primitivos come\u00e7aram a ficar intrigados, afinal, o que acontecia com ela quando ficava com aquele livro na m\u00e3o? Pediram, ent\u00e3o, que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo. Laura chamou-os para ouvi-la. Estavam eles ali j\u00e1 sentadinhos em torno dela e mal ela iniciou a narrar, come\u00e7aram os problemas de interpreta\u00e7\u00e3o. Quando descreve aquela cena inicial em que o rei e pai de Hamlet, depois de assassinado, aparece vagando na torre do castelo, um dos homens da tribo disse que aquilo era imposs\u00edvel. Ele n\u00e3o podia ser o \u201cchefe\u201d, mas outra pessoa, apenas um representante dele. E a coisa tornou-se mais complicada porque n\u00e3o podiam entender a palavra \u201cfantasma\u201d. Para eles s\u00f3 podia ser um \u201czumbi\u201d, uma entidade mal\u00e9fica qualquer. Al\u00e9m do mais, diziam, os mortos n\u00e3o andam, que coisa era aquela de ficar zanzando noite adentro? A antrop\u00f3loga tentou explicar uma coisa e outra, e tentando passar por cima das diverg\u00eancias, continuou. Quando lhes foi dito que o tal fantasma do rei havia confidenciado a Hamlet que s\u00f3 ele, seu pr\u00f3prio filho, poderia resolver o problema de sua morte, ou seja, de ving\u00e1-lo, de novo os primitivos acharam estranho. Na tribo deles, n\u00e3o \u00e9 tarefa dos jovens resolverem os problemas. Quem tem que assumir a responsabilidade \u00e9 o anci\u00e3o. E o anci\u00e3o na est\u00f3ria de Hamlet era Cl\u00e1udio, tio de Hamlet. S\u00f3 que este \u00e9 que havia assassinado o rei com o benepl\u00e1cito da pr\u00f3pria m\u00e3e de Hamlet. Os africanos j\u00e1 deviam estar achando os brancos para l\u00e1 de malucos, e mais intrigados ficaram quando a narradora lhes deu outra informa\u00e7\u00e3o da est\u00f3ria. Ou seja, que Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente com Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o cad\u00e1ver do marido esfriar. Isso era, de novo, inaceit\u00e1vel. Segundo o costume daquela tribo, a vi\u00fava tinha que ficar pelo menos dois anos de luto. Claro que as mulheres nem sempre concordavam com isso, pois durante a narrativa da antrop\u00f3loga, uma esposa que ouvia a est\u00f3ria reclamava que quando o marido morria, era necess\u00e1rio rapidamente outro homem para cuidar do campo e das cabras. Enfim, a tarefa a que se prop\u00f4s a antrop\u00f3loga americana foi se frustrando. A cada informa\u00e7\u00e3o que dava, vinha uma diverg\u00eancia cultural e simb\u00f3lica. Ela teve at\u00e9 que saltar o famoso mon\u00f3logo. Essa coisa de \u201cser\u201d e \u201cestar\u201d s\u00f3 os metaf\u00edsicos ocidentais entendem. \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea como eu nunca tenha tentado explicar Hamlet aos gentios. Mas \u00e9 certamente prov\u00e1vel que, sem ir \u00e0 \u00c1frica e sem ter o Hamlet nas m\u00e3os, voc\u00ea e eu tenhamos tido experi\u00eancias semelhantes dentro da nossa pr\u00f3pria tribo tentando explicar o inexplic\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o a outras tribos, piora. SANT\u2019ANNA, Affonso Romano de. Ler o mundo. S\u00e3o Paulo: Global, 2011.","id":394705,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de <strong>31<\/strong> a <strong>36<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Explicando Hamlet aos primitivos<\/strong><\/p><p align=\"right\">\r\nAffonso Romano de Sant\u2019Anna\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma antrop\u00f3loga americana chamada Laura Bohannan\r\nresolveu testar se uma tribo primitiva na \u00c1frica (os Tiv)\r\npodia compreender Shakespeare. Ela partia de um\r\npressuposto: que o g\u00eanio ingl\u00eas tratava de sentimentos\r\nuniversais nos seus textos dram\u00e1ticos, portanto, todos\r\ndeveriam entend\u00ea-lo. E, assim, disp\u00f4s-se a verificar os\r\nlimites de sua teoria, que era tamb\u00e9m uma maneira de\r\nestudar antropologicamente as diferen\u00e7as culturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rumou para o oeste da \u00c1frica e foi viver com os Tiv.\r\nAdotou uma estrat\u00e9gia que foi ficar lendo sozinha,\r\nna sua cabana, o Hamlet. Ficava de prop\u00f3sito l\u00e1\r\nentretida esperando que eles se interessassem pelo que\r\nestava lendo. E t\u00e3o entretida estava que os primitivos\r\ncome\u00e7aram a ficar intrigados, afinal, o que acontecia com\r\nela quando ficava com aquele livro na m\u00e3o? Pediram,\r\nent\u00e3o, que lhes contasse a hist\u00f3ria que estava lendo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nLaura chamou-os para ouvi-la. Estavam eles ali j\u00e1\r\nsentadinhos em torno dela e mal ela iniciou a narrar,\r\ncome\u00e7aram os problemas de interpreta\u00e7\u00e3o. Quando\r\ndescreve aquela cena inicial em que o rei e pai de\r\nHamlet, depois de assassinado, aparece vagando na\r\ntorre do castelo, um dos homens da tribo disse que\r\naquilo era imposs\u00edvel. Ele n\u00e3o podia ser o \u201cchefe\u201d, mas\r\noutra pessoa, apenas um representante dele. E a coisa\r\ntornou-se mais complicada porque n\u00e3o podiam entender\r\na palavra \u201cfantasma\u201d. Para eles s\u00f3 podia ser um \u201czumbi\u201d,\r\numa entidade mal\u00e9fica qualquer. Al\u00e9m do mais, diziam,\r\nos mortos n\u00e3o andam, que coisa era aquela de ficar\r\nzanzando noite adentro?\r\n<\/p><p align=\"justify\">A antrop\u00f3loga tentou explicar uma coisa e outra, e\r\ntentando passar por cima das diverg\u00eancias, continuou.\r\nQuando lhes foi dito que o tal fantasma do rei havia\r\nconfidenciado a Hamlet que s\u00f3 ele, seu pr\u00f3prio filho,\r\npoderia resolver o problema de sua morte, ou seja,\r\nde ving\u00e1-lo, de novo os primitivos acharam estranho.\r\nNa tribo deles, n\u00e3o \u00e9 tarefa dos jovens resolverem os\r\nproblemas. Quem tem que assumir a responsabilidade\r\n\u00e9 o anci\u00e3o. E o anci\u00e3o na est\u00f3ria de Hamlet era Cl\u00e1udio,\r\ntio de Hamlet. S\u00f3 que este \u00e9 que havia assassinado o rei\r\ncom o benepl\u00e1cito da pr\u00f3pria m\u00e3e de Hamlet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os africanos j\u00e1 deviam estar achando os brancos para\r\nl\u00e1 de malucos, e mais intrigados ficaram quando a\r\nnarradora lhes deu outra informa\u00e7\u00e3o da est\u00f3ria. Ou seja,\r\nque Gertrudes, a m\u00e3e de Hamlet, se casou rapidamente\r\ncom Cl\u00e1udio, ou seja, n\u00e3o havia sequer deixado o\r\ncad\u00e1ver do marido esfriar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Isso era, de novo, inaceit\u00e1vel. Segundo o costume\r\ndaquela tribo, a vi\u00fava tinha que ficar pelo menos dois\r\nanos de luto. Claro que as mulheres nem sempre\r\nconcordavam com isso, pois durante a narrativa da\r\nantrop\u00f3loga, uma esposa que ouvia a est\u00f3ria reclamava\r\nque quando o marido morria, era necess\u00e1rio rapidamente\r\noutro homem para cuidar do campo e das cabras.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEnfim, a tarefa a que se prop\u00f4s a antrop\u00f3loga americana\r\nfoi se frustrando. A cada informa\u00e7\u00e3o que dava, vinha\r\numa diverg\u00eancia cultural e simb\u00f3lica. Ela teve at\u00e9 que\r\nsaltar o famoso mon\u00f3logo. Essa coisa de \u201cser\u201d e \u201cestar\u201d\r\ns\u00f3 os metaf\u00edsicos ocidentais entendem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea como eu nunca tenha tentado\r\nexplicar Hamlet aos gentios. Mas \u00e9 certamente prov\u00e1vel\r\nque, sem ir \u00e0 \u00c1frica e sem ter o Hamlet nas m\u00e3os, voc\u00ea\r\ne eu tenhamos tido experi\u00eancias semelhantes dentro da\r\nnossa pr\u00f3pria tribo tentando explicar o inexplic\u00e1vel. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a outras tribos, piora.\r\n<\/p><p align=\"right\">SANT\u2019ANNA, Affonso Romano de. Ler o mundo.\r\n<\/p><p align=\"right\">S\u00e3o Paulo: Global, 2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1186624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 consequ\u00eancia do princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de contratos administrativos.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040464,"hashId":"97378c9afa3d9f2147ac141c8c3f75e4","enunciado":"\u00c9 consequ\u00eancia do princ\u00edpio da indisponibilidade do\r\ninteresse p\u00fablico a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de contratos administrativos.","resposta":3639925,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 61 a 65.","id":376542,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens\r\nde 61 a 65.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407788,"slug":"direito-administrativo-principio-da-indisponibilidade-do-interesse-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1040464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrangeiros n\u00e3o podem ser agentes p\u00fablicos.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040470,"hashId":"018a37f65ef2fd96e5bf3620c7edd4c4","enunciado":"Estrangeiros n\u00e3o podem ser agentes p\u00fablicos.","resposta":3639938,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos agentes e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 66 a 69.","id":376543,"enunciado":"Quanto aos agentes e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens\r\nde 66 a 69.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","oab":true,"nome":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408015,"slug":"direito-administrativo-acessibilidade-a-brasileiros-e-estrangeiros"}],"slug":"direito-administrativo\/1040470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servi\u00e7os indeleg\u00e1veis ou essenciais s\u00e3o aqueles que podem ser prestados pelo Estado e, eventualmente, por particulares.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040471,"hashId":"b038a264ae6a1007a8a12715d1d0aa65","enunciado":"Servi\u00e7os indeleg\u00e1veis ou essenciais s\u00e3o aqueles que\r\npodem ser prestados pelo Estado e, eventualmente, por\r\nparticulares.","resposta":3639940,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos agentes e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 66 a 69.","id":376543,"enunciado":"Quanto aos agentes e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens\r\nde 66 a 69.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os deleg\u00e1veis e indeleg\u00e1veis","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os deleg\u00e1veis e indeleg\u00e1veis","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408329,"slug":"direito-administrativo-servicos-delegaveis-e-indelegaveis"}],"slug":"direito-administrativo\/1040471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder hier\u00e1rquico est\u00e1 vinculado \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es e \u00e0s respectivas penalidades aos particulares.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040474,"hashId":"7411ee7a9648ee215b586248f5ffe018","enunciado":"O poder hier\u00e1rquico est\u00e1 vinculado \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de\r\ninfra\u00e7\u00f5es e \u00e0s respectivas penalidades aos particulares.","resposta":3639946,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens de 70 a 72.","id":376544,"enunciado":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens\r\nde 70 a 72.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1040474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode descumprir as condi\u00e7\u00f5es do edital, ao qual se acha estritamente vinculada.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040477,"hashId":"65aa9f4c922df87816721a2d09a159fd","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode descumprir as condi\u00e7\u00f5es do\r\nedital, ao qual se acha estritamente vinculada.","resposta":3639951,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens de 73 a 75.","id":376545,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens de 73 a 75.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408234,"slug":"direito-administrativo-principio-da-vinculacao-ao-instrumento-convocatorio"}],"slug":"direito-administrativo\/1040477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A multifuncionalidade necess\u00e1ria \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o de processos eficaz ocorre com maior facilidade nas pequenas e microempresas.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040489,"hashId":"8f9558381c13efc820c81d52ec1bea3d","enunciado":"A multifuncionalidade necess\u00e1ria \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de\r\numa gest\u00e3o de processos eficaz ocorre com maior\r\nfacilidade nas pequenas e microempresas.","resposta":3639975,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tipos de gest\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 86 a 90.","id":376547,"enunciado":"A respeito dos tipos de gest\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\njulgue os itens de 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Processos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403775,"slug":"administracao-publica-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-publica\/1040489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o dos projetos deve ser feita pelos respectivos gerentes de projetos.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040492,"hashId":"12c491087a81d06e3b3d5c1b39316cac","enunciado":"A sele\u00e7\u00e3o dos projetos deve ser feita pelos respectivos\r\ngerentes de projetos.","resposta":3639982,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tipos de gest\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 86 a 90.","id":376547,"enunciado":"A respeito dos tipos de gest\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\njulgue os itens de 86 a 90.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida do Produto","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida do Produto","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404647,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-do-produto"}],"slug":"administracao-geral\/1040492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura com colegiados combina a cl\u00e1ssica estrutura vertical funcional com outra estrutura sobreposta a ela, horizontal ou transversal: a dos projetos.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040495,"hashId":"d1779cfb44f63fb8dcbc85b05c6cf73a","enunciado":"A estrutura com colegiados combina a cl\u00e1ssica estrutura\r\nvertical funcional com outra estrutura sobreposta a ela,\r\nhorizontal ou transversal: a dos projetos.","resposta":3639988,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":376548,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"},{"nome_clean":"Horizontalidade e Verticalidade","oab":false,"nome":"Horizontalidade e Verticalidade","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425439,"slug":"administracao-geral-horizontalidade-e-verticalidade"}],"slug":"administracao-geral\/1040495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As equipes de trabalho s\u00e3o uma forma eficaz de os dirigentes promoverem a democratiza\u00e7\u00e3o de suas empresas e aumentarem a motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040498,"hashId":"c9cdeade3b5ca7bc222cb624e4bc38ea","enunciado":"As equipes de trabalho s\u00e3o uma forma eficaz de os\r\ndirigentes promoverem a democratiza\u00e7\u00e3o de suas\r\nempresas e aumentarem a motiva\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","resposta":3639993,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3639993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3639994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 91 a 100.","id":376548,"enunciado":"Julgue os itens de 91 a 100.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1040498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cadastro de fornecedores deve incluir tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es negativas a respeito dos fornecedores cadastrados.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040507,"hashId":"89ae7f767b84c4047fbbfd286e9cb69d","enunciado":"O cadastro de fornecedores deve incluir tamb\u00e9m as\r\ninforma\u00e7\u00f5es negativas a respeito dos fornecedores\r\ncadastrados.","resposta":3640011,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 101 a 110.","id":376549,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens\r\nde 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"nome_clean":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","oab":false,"nome":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427707,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-cadastro-e-selecao-de-fornecedores"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1040507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos em tramita\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidos nos arquivos intermedi\u00e1rios.","provas":[{"id":35564,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1040516,"hashId":"7d0e889f6b90eed64364099a7deb45d0","enunciado":"Os documentos em tramita\u00e7\u00e3o s\u00e3o mantidos nos\r\narquivos intermedi\u00e1rios.","resposta":3640030,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 120, relativos \u00e0s no\u00e7\u00f5es de arquivologia.","id":376550,"enunciado":"Julgue os itens de 111 a 120, relativos \u00e0s no\u00e7\u00f5es de\r\narquivologia.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/1040516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 10, a forma verbal \u201cTem\u201d est\u00e1 flexionada na terceira pessoa do singular porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 expresso pelas ora\u00e7\u00f5es subsequentes \u2013 \u201ccriar e manter uma estrutura social\u201d.","provas":[{"id":35567,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1040602,"hashId":"6848e03b6595bcd5d58f06a8f3bf09c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 10, a forma verbal \u201cTem\u201d est\u00e1 flexionada na terceira pessoa do singular porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 expresso pelas ora\u00e7\u00f5es subsequentes \u2013 \u201ccriar e manter uma estrutura social\u201d.<\/p>","resposta":3640202,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":376565,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35567\/16.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os\r\nitens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1040602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Desafixar da Tela Inicial, no Windows 8.1, tem a fun\u00e7\u00e3o de remover um bloco da tela.","provas":[{"id":35567,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SC","id":3487,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cress-sc-sc-2019-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1040617,"hashId":"5a51bfd4e9e1e9493a0411baa6ecc90c","enunciado":"A op\u00e7\u00e3o Desafixar da Tela Inicial, no Windows 8.1, tem a\r\nfun\u00e7\u00e3o de remover um bloco da tela.","resposta":3640231,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3640231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3640232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 8.1 e do programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016, julgue os itens de 16 a 20.","id":376569,"enunciado":"Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional\r\nWindows 8.1 e do programa de correio eletr\u00f4nico MS\r\nOutlook 2016, julgue os itens de 16 a 20.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1040617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao tema das necessidades educacionais especiais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: (A) Trata-se de um conceito interativo, j\u00e1 que se refere tanto a problemas de aprendizagem quanto aos recursos educacionais necess\u00e1rios para super\u00e1-los. (B) \u00c9 criticada por ser muito abrangente, incluindo alunos com e sem defici\u00eancia. Por ser muito vaga, necessita ser explicada para se alcan\u00e7ar uma defini\u00e7\u00e3o. (C) Podem ser permanentes, quando oriundas de defici\u00eancia e dist\u00farbios, ou tempor\u00e1rias, se envolvem problemas de aprendizagem com origem em car\u00eancias sociais, culturais, familiares.","provas":[{"id":40698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1203542,"hashId":"e1fe06fe1eb94aa28bab6bef7ecc1739","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere ao tema das necessidades educacionais especiais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\n(A) Trata-se de um conceito interativo, j\u00e1 que se refere tanto a problemas de aprendizagem quanto aos recursos educacionais necess\u00e1rios para super\u00e1-los.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(B) \u00c9 criticada por ser muito abrangente, incluindo alunos com e sem defici\u00eancia. Por ser muito vaga, necessita ser explicada para se alcan\u00e7ar uma defini\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(C) Podem ser permanentes, quando oriundas de defici\u00eancia e dist\u00farbios, ou tempor\u00e1rias, se envolvem problemas de aprendizagem com origem em car\u00eancias sociais, culturais, familiares.<\/p>","resposta":4334125,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":4334125,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4334126,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4334127,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4334128,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4334129,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1203542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A forma\u00e7\u00e3o do especialista em educa\u00e7\u00e3o especial deve ser subproduto da forma\u00e7\u00e3o do professor geral. II \u2013 Possibilitar a compreens\u00e3o global do processo educativo que responda \u00e0 heterogeneidade dos alunos, contemplando suas diferen\u00e7as. III \u2013 Deve envolver a reflex\u00e3o sobre os complexos condicionantes s\u00f3cio-hist\u00f3ricos que produzem necessidades espec\u00edficas e diferenciadas de aprendizagem.","provas":[{"id":40698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1203554,"hashId":"1b187ca3d23d0406d2bda919736f1c5d","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de professores, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 A forma\u00e7\u00e3o do especialista em educa\u00e7\u00e3o especial deve ser subproduto da forma\u00e7\u00e3o do professor geral.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII \u2013 Possibilitar a compreens\u00e3o global do processo educativo que responda \u00e0 heterogeneidade dos alunos, contemplando suas diferen\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 Deve envolver a reflex\u00e3o sobre os complexos condicionantes s\u00f3cio-hist\u00f3ricos que produzem necessidades espec\u00edficas e diferenciadas de aprendizagem.<\/p>","resposta":4334189,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4334186,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4334187,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4334188,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4334189,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4334190,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1203554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que N\u00c3O tem um som de C igual ao da palavra ib\u00e9rica \u00e9","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203586,"hashId":"310cc6fca626a40e3009d34572b8cc47","enunciado":"<p align=justify>A palavra que <b>N\u00c3O<\/b> tem um som de <b>C<\/b> igual ao da palavra ib\u00e9ri<u><b>c<\/b><\/u>a \u00e9<\/p>","resposta":4334334,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ch\u00e3o.","id":4334334,"corpo":"<p align=justify>ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casa.","id":4334335,"corpo":"<p align=justify>casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cama.","id":4334336,"corpo":"<p align=justify>cama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"copo.","id":4334337,"corpo":"<p align=justify>copo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia este texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 17. O idiota \u00e0 brasileira Ele fura fila. Ele estaciona atravessado. Acha que pertence a uma casta privilegiada. Anda de metr\u00f4 - mas s\u00f3 no exterior. Ele n\u00e3o faz trabalhos dom\u00e9sticos. N\u00e3o tem gosto nem respeito por trabalhos manuais. Se puder, atrapalha quem pega no pesado. Trata-se de uma tradi\u00e7\u00e3o lusitana, ib\u00e9rica, reproduzida aqui na col\u00f4nia desde os tempos em que os negros carregavam em barris, nos ombros, a toilete dos seus propriet\u00e1rios, e eram chamados de \u201ctigres\u201d \u2013 porque os excrementos lhes ca\u00edam sobre as costas, formando listras. O Perfeito Idiota Brasileiro, ou PIB, tamb\u00e9m n\u00e3o ajuda em casa. Influ\u00eancia da mam\u00e3e, que nunca deixou que ele participasse das tarefas \u2013 nem mesmo p\u00f4r ou tirar uma mesa, nem mesmo arrumar a pr\u00f3pria cama. Ele atira suas coisas pela casa, no ch\u00e3o, em qualquer lugar, e as deixa l\u00e1, pelo caminho. N\u00e3o \u00e9 com ele. Ele foi criado irrespons\u00e1vel e inconsequente. \u00c9 o tipo de cara que pede um copo d\u2019\u00e1gua deitado no sof\u00e1. E n\u00e3o faz nenhuma quest\u00e3o de mudar. O PIB \u00e9 especialista em n\u00e3o fazer, em fazer de conta, em empurrar com a barriga, em se fazer de morto. Ele sabe que algu\u00e9m far\u00e1 por ele. Ent\u00e3o ele se desenvolveu um sujeito pregui\u00e7oso. Folgado. Que se escora nos outros, n\u00e3o reconhece obriga\u00e7\u00f5es e adora levar vantagem. Esse \u00e9 o seu esporte predileto \u2013 transformar quem o cerca em seus ot\u00e1rios particulares. SILVA, Adriano. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/idiota- a-brasileira\/ &gt;. Acesso em: 9 dez. 2018. Fragmento.","id":396695,"enunciado":"<p align=justify><b>Leia este texto para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde 12 a 17. <\/b><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>O idiota \u00e0 \r\nbrasileira <\/b><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>       Ele fura \r\nfila. Ele estaciona atravessado. \r\nAcha que pertence a\r\numa casta privilegiada. Anda de metr\u00f4 - mas \r\ns\u00f3 no exterior. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>       Ele n\u00e3o faz \r\ntrabalhos dom\u00e9sticos. N\u00e3o tem \r\ngosto nem respeito\r\npor trabalhos manuais. Se puder, atrapalha \r\nquem pega no\r\npesado. Trata-se de uma tradi\u00e7\u00e3o lusitana, \r\nib\u00e9rica, reproduzida\r\naqui na col\u00f4nia desde os tempos em que os \r\nnegros carregavam\r\nem barris, nos ombros, a toilete dos seus \r\npropriet\u00e1rios, e eram\r\nchamados de \u201ctigres\u201d \u2013 porque os excrementos \r\nlhes ca\u00edam sobre\r\nas costas, formando listras. <\/div>\r\n<div>       O Perfeito \r\nIdiota Brasileiro, ou PIB, tamb\u00e9m \r\nn\u00e3o ajuda em\r\ncasa. Influ\u00eancia da mam\u00e3e, que nunca deixou \r\nque ele participasse\r\ndas tarefas \u2013 nem mesmo p\u00f4r ou tirar uma \r\nmesa, nem mesmo\r\narrumar a pr\u00f3pria cama. Ele atira suas \r\ncoisas pela casa, no ch\u00e3o,\r\nem qualquer lugar, e as deixa l\u00e1, pelo \r\ncaminho. N\u00e3o \u00e9 com ele. Ele\r\nfoi criado irrespons\u00e1vel e \r\ninconsequente. <\/div><div>    \r\n   \u00c9 o tipo de cara que pede um \r\ncopo d\u2019\u00e1gua \r\ndeitado no sof\u00e1.\r\nE n\u00e3o faz nenhuma quest\u00e3o de mudar. O PIB \u00e9 \r\nespecialista em\r\nn\u00e3o fazer, em fazer de conta, em empurrar \r\ncom a barriga, em se\r\nfazer de morto. Ele sabe que algu\u00e9m far\u00e1 por \r\nele. Ent\u00e3o ele se\r\ndesenvolveu um sujeito pregui\u00e7oso. Folgado. \r\nQue se escora nos\r\noutros, n\u00e3o reconhece obriga\u00e7\u00f5es e adora \r\nlevar vantagem. Esse\r\n\u00e9 o seu esporte predileto \u2013 transformar quem \r\no cerca em seus\r\not\u00e1rios particulares. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>SILVA, Adriano. Dispon\u00edvel em: \r\n&lt; \r\nhttps:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/idiota-\r\na-brasileira\/ &gt;.\r\nAcesso em: 9 dez. 2018. Fragmento.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1203586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de uma equipe de profissionais, pode-se afirmar que a a\u00e7\u00e3o interdisciplinar:","provas":[{"id":40701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1203592,"hashId":"c02ddedfdabe413410fbb81959cc1d17","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de uma equipe de profissionais, pode-se afirmar que a a\u00e7\u00e3o interdisciplinar:<\/p>","resposta":4334365,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extingue as tens\u00f5es te\u00f3ricas existentes entre os profissionais que integram o mesmo grupo.","id":4334364,"corpo":"<p align=justify>extingue as tens\u00f5es te\u00f3ricas existentes entre os profissionais que integram o mesmo grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece liga\u00e7\u00f5es que possibilitam uma compreens\u00e3o geral e profunda dos fen\u00f4menos.","id":4334365,"corpo":"<p align=justify>estabelece liga\u00e7\u00f5es que possibilitam uma compreens\u00e3o geral e profunda dos fen\u00f4menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configura-se como um retrocesso e, por essa raz\u00e3o, deve ser evitado.","id":4334366,"corpo":"<p align=justify>configura-se como um retrocesso e, por essa raz\u00e3o, deve ser evitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica integra\u00e7\u00e3o e superposi\u00e7\u00e3o de conhecimentos de diversas \u00e1reas.","id":4334367,"corpo":"<p align=justify>implica integra\u00e7\u00e3o e superposi\u00e7\u00e3o de conhecimentos de diversas \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatiza a dimens\u00e3o emp\u00edrica, privilegiando-a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras dimens\u00f5es.","id":4334368,"corpo":"<p align=justify>enfatiza a dimens\u00e3o emp\u00edrica, privilegiando-a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1203592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao processo psicodiagn\u00f3stico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Trata-se de um processo cient\u00edfico, que parte de perguntas espec\u00edficas, cujas respostas se estruturam como hip\u00f3teses que ser\u00e3o confirmadas ou n\u00e3o durante as etapas do processo. II \u2013 Seus objetivos s\u00e3o previamente definidos pela pessoa avaliada, n\u00e3o podendo ser alterados pelo psic\u00f3logo. III \u2013 Tem sua dura\u00e7\u00e3o previamente definida, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma, haver prorroga\u00e7\u00e3o do tratamento.","provas":[{"id":40701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1203595,"hashId":"e62d43fbf85b191aec2a41033ef5c68f","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">No que se refere ao processo psicodiagn\u00f3stico, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 Trata-se de um processo cient\u00edfico, que parte de perguntas espec\u00edficas, cujas respostas se estruturam como hip\u00f3teses que ser\u00e3o confirmadas ou n\u00e3o durante as etapas do processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Seus objetivos s\u00e3o previamente definidos pela pessoa avaliada, n\u00e3o podendo ser alterados pelo psic\u00f3logo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Tem sua dura\u00e7\u00e3o previamente definida, n\u00e3o podendo, em hip\u00f3tese alguma, haver prorroga\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p><p><\/p>","resposta":4334378,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4334378,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4334379,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4334380,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4334381,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4334382,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1203595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 agita\u00e7\u00e3o man\u00edaca, pode-se afirmar que o paciente apresenta um humor do tipo:","provas":[{"id":40701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1203598,"hashId":"b6f1660785721deb841d7dc3d0b0caa9","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 agita\u00e7\u00e3o man\u00edaca, pode-se afirmar que o paciente apresenta um humor do tipo:<\/p>","resposta":4334390,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distr\u00f3fico.","id":4334388,"corpo":"<p align=justify>distr\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deprimido.","id":4334389,"corpo":"<p align=justify>deprimido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"euf\u00f3rico.","id":4334390,"corpo":"<p align=justify>euf\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissimulado.","id":4334391,"corpo":"<p align=justify>dissimulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenganado.","id":4334392,"corpo":"<p align=justify>desenganado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/1203598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicologia da Gestalt foi desenvolvida por v\u00e1rios estudiosos. Assinale a alternativa que apresenta o nome de um de seus principais expoentes:","provas":[{"id":40701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1203599,"hashId":"8ebf41f4f51a214eee23b40f0f46470b","enunciado":"<p align=justify>A Psicologia da Gestalt foi desenvolvida por v\u00e1rios estudiosos. Assinale a alternativa que apresenta o nome de um de seus principais expoentes:<\/p>","resposta":4334396,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stuart Mill.","id":4334393,"corpo":"<p align=justify>Stuart Mill.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Max Dinner.","id":4334394,"corpo":"<p align=justify>Max Dinner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natasha Garataya.","id":4334395,"corpo":"<p align=justify>Natasha Garataya.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fritz Perls.","id":4334396,"corpo":"<p align=justify>Fritz Perls.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emiliano Rojas.","id":4334397,"corpo":"<p align=justify>Emiliano Rojas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":"psicologia\/1203599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carteira de Identidade \u00e9 um documento de identifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lido em todo o territ\u00f3rio nacional. Uma informa\u00e7\u00e3o N\u00c3O encontrada na Carteira de Identidade \u00e9","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203613,"hashId":"8d1adf0eaca6fb2e7ad45c9b580bb71b","enunciado":"<p align=justify>A Carteira de Identidade \u00e9 um documento de identifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lido\r\nem todo o territ\u00f3rio nacional. <div><br><\/div><div>Uma informa\u00e7\u00e3o <b>N\u00c3O<\/b> encontrada na Carteira de Identidade \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4334461,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero do Registro Geral.","id":4334458,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero do Registro Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o expedidor.","id":4334459,"corpo":"<p align=justify>o \u00f3rg\u00e3o expedidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a filia\u00e7\u00e3o.","id":4334460,"corpo":"<p align=justify>a filia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero do telefone celular.","id":4334461,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero do telefone celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1203613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria Aparecida apresenta medo excessivo de insetos, como, por exemplo, besouros e baratas. O terapeuta, ent\u00e3o, decide trein\u00e1-la a relaxar toda vez que lembrar de tais insetos. Que nome d\u00e1 a essa t\u00e9cnica utilizada pelo profissional?","provas":[{"id":40701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1203616,"hashId":"d6dfc7ada5f2cd5f7f9d3981c6acd297","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:\r\nMaria Aparecida apresenta medo excessivo de insetos, como, por exemplo, besouros e baratas. O terapeuta, ent\u00e3o, decide trein\u00e1-la a relaxar toda vez que lembrar de tais insetos. Que nome d\u00e1 a essa t\u00e9cnica utilizada pelo profissional?<\/p><\/p>","resposta":4334474,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaxamento intensivo.","id":4334472,"corpo":"<p align=justify>relaxamento intensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relaxamento indireto.","id":4334473,"corpo":"<p align=justify>relaxamento indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contracondicionamento.","id":4334474,"corpo":"<p align=justify>contracondicionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicionamento hipoativo.","id":4334475,"corpo":"<p align=justify>condicionamento hipoativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condicionamento aracnof\u00f3bico.","id":4334476,"corpo":"<p align=justify>condicionamento aracnof\u00f3bico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1203616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este texto. \u201cGigante pela pr\u00f3pria natureza, \u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso, E o teu futuro espelha essa grandeza.\u201d O texto \u00e9 uma passagem do Hino","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203628,"hashId":"9f57c2e2f837389ac20b9844fc479fc7","enunciado":"<p align=justify>Leia este texto. <div><br><\/div><div>\u201cGigante pela pr\u00f3pria natureza, <\/div><div>\u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso, <\/div><div>E o teu futuro espelha essa grandeza.\u201d <\/div><div><br><\/div><div>O texto \u00e9 uma passagem do Hino<\/div><\/p>","resposta":4334531,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Bandeira.","id":4334530,"corpo":"<p align=justify>da Bandeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nacional.","id":4334531,"corpo":"<p align=justify>Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Guarani.","id":4334532,"corpo":"<p align=justify>de Guarani.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mineiro.","id":4334533,"corpo":"<p align=justify>Mineiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":"historia\/1203628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lema escrito na Bandeira do Brasil \u00e9","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203677,"hashId":"b6263db7e9dd74a2d245b5288cadc873","enunciado":"<p align=justify>O lema escrito na Bandeira do Brasil \u00e9<\/p>","resposta":4334769,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amor e Esperan\u00e7a.","id":4334768,"corpo":"<p align=justify>Amor e Esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem e Progresso.","id":4334769,"corpo":"<p align=justify>Ordem e Progresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito e Dignidade.","id":4334770,"corpo":"<p align=justify>Respeito e Dignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direitos e Deveres.","id":4334771,"corpo":"<p align=justify>Direitos e Deveres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1203677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acompanhamento m\u00e9dico e o conjunto de exames, de procedimentos e de cuidados que as mulheres gr\u00e1vidas precisam ter ao longo do per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203715,"hashId":"154889c49518e7df0ed94e984eee16cc","enunciado":"<p align=justify>O acompanhamento m\u00e9dico e o conjunto de exames, de procedimentos\r\ne de cuidados que as mulheres gr\u00e1vidas precisam ter ao\r\nlongo do per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado<\/p>","resposta":4334951,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-natal.","id":4334951,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-anest\u00e9sico.","id":4334952,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-nupcial.","id":4334953,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-nupcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":4334954,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1203715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de purificar a \u00e1gua para que ela possa ser utilizada na prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos e tamb\u00e9m para beber \u00e9","provas":[{"id":40697,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al","id":17724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-servical","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Servi\u00e7al - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203718,"hashId":"4bb39dce18b9a52d248dd0097bb4d497","enunciado":"<p align=justify>Uma forma de purificar a \u00e1gua para que ela possa ser utilizada na\r\nprepara\u00e7\u00e3o dos alimentos e tamb\u00e9m para beber \u00e9<\/p>","resposta":4334965,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deix\u00e1-la na geladeira por, no m\u00ednimo, 24 horas.","id":4334964,"corpo":"<p align=justify>deix\u00e1-la na geladeira por, no m\u00ednimo, 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquec\u00ea-la at\u00e9 ferver.","id":4334965,"corpo":"<p align=justify>aquec\u00ea-la at\u00e9 ferver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armazen\u00e1-la em recipiente limpo.","id":4334966,"corpo":"<p align=justify>armazen\u00e1-la em recipiente limpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mistur\u00e1-la com detergente.","id":4334967,"corpo":"<p align=justify>mistur\u00e1-la com detergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/1203718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 36 (R3) \u2013 \u201cDemonstra\u00e7\u00f5es consolidadas\u201d (IFRS 10), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35331,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1037604,"hashId":"c9312aa899acf4f0da3339fbc635dbf8","enunciado":"De acordo com o CPC 36 (R3) \u2013 \u201cDemonstra\u00e7\u00f5es consolidadas\u201d (IFRS 10), assinale a alternativa correta.","resposta":3629399,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto ao alcance da norma, a entidade que seja controladora deve apresentar demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 n\u00e3o-apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas.","id":3629398,"corpo":"Quanto ao alcance da norma, a entidade que seja controladora deve apresentar demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 n\u00e3o-apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es consolidadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O investidor controla a investida quando est\u00e1 exposto a, ou tem direitos sobre, retornos vari\u00e1veis decorrentes de seu envolvimento com a investida e tem a capacidade de afetar esses retornos por meio de seu poder sobre a investida.","id":3629399,"corpo":"O investidor controla a investida quando est\u00e1 exposto a, ou tem direitos sobre, retornos vari\u00e1veis decorrentes de seu envolvimento com a investida e tem a capacidade de afetar esses retornos por meio de seu poder sobre a investida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois ou mais investidores controlam coletivamente a investida quando devem agir em conjunto para dirigir as atividades irrelevantes.","id":3629400,"corpo":"Dois ou mais investidores controlam coletivamente a investida quando devem agir em conjunto para dirigir as atividades irrelevantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O investidor tem poder sobre a investida quando tem direitos existentes que lhe d\u00e3o a capacidade atual de dirigir as atividades relevantes, ou seja, as atividades que n\u00e3o afetam significativamente os retornos da investida.","id":3629401,"corpo":"O investidor tem poder sobre a investida quando tem direitos existentes que lhe d\u00e3o a capacidade atual de dirigir as atividades relevantes, ou seja, as atividades que n\u00e3o afetam significativamente os retornos da investida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A consolida\u00e7\u00e3o da investida se inicia a partir da data em que o investidor obtiver o controle da investida e cessa quando a investida apresentar preju\u00edzos.","id":3629402,"corpo":" A consolida\u00e7\u00e3o da investida se inicia a partir da data em que o investidor obtiver o controle da investida e cessa quando a investida apresentar preju\u00edzos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376026,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1037604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos aos aspectos Constitucionais do Or\u00e7amento p\u00fablico em conson\u00e2ncia com a Lei 4.320\/64, assinale a alternativa correta quanto aos instrumentos que comp\u00f5em o sistema de planejamento e or\u00e7amento:","provas":[{"id":35331,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1037619,"hashId":"246b88a1f6156bd9f121bfad44c1ba43","enunciado":"Quantos aos aspectos Constitucionais do Or\u00e7amento p\u00fablico em conson\u00e2ncia com a Lei 4.320\/64, assinale a alternativa correta quanto aos instrumentos que comp\u00f5em o sistema de planejamento e or\u00e7amento:","resposta":3629474,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias), sob a forma de projeto, dever ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo, na esfera Federal at\u00e9 oito meses e meio antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro.","id":3629473,"corpo":"A LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias), sob a forma de projeto, dever ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo, na esfera Federal at\u00e9 oito meses e meio antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A LOA (Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual) objetiva viabilizar a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es planejadas no PPA (Plano Plurianual) e transform\u00e1-lo em realidade.","id":3629474,"corpo":" A LOA (Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual) objetiva viabilizar a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es planejadas no PPA (Plano Plurianual) e transform\u00e1-lo em realidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00faltimo ano do PPA (Plano Plurianual) coincide com o \u00faltimo ano do mandato do poder executivo.","id":3629475,"corpo":"O \u00faltimo ano do PPA (Plano Plurianual) coincide com o \u00faltimo ano do mandato do poder executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias) dever\u00e1 conter os anexos de metas Fiscais e de Riscos Or\u00e7ament\u00e1rios.","id":3629476,"corpo":" A LDO (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias) dever\u00e1 conter os anexos de metas Fiscais e de Riscos Or\u00e7ament\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento da Seguridade Social inclui o or\u00e7amento das a\u00e7\u00f5es da sa\u00fade, previd\u00eancia e da educa\u00e7\u00e3o.","id":3629477,"corpo":"O or\u00e7amento da Seguridade Social inclui o or\u00e7amento das a\u00e7\u00f5es da sa\u00fade, previd\u00eancia e da educa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1037619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entidade Empresarial MALIBU adquiriu, em 11.09.18 m\u00e1quinas e equipamentos no valor de R$ 130.000,00, cujo pagamento ser\u00e1 para 30 (trinta) dias. Sabe-se que o valor de mercado na data da transa\u00e7\u00e3o estava avaliado em R$ 145.000,00. A luz dos princ\u00edpios de Contabilidade e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, o setor de Contabilidade da Entidade dever\u00e1 fazer o registro cont\u00e1bil obedecendo ao princ\u00edpio do (a):","provas":[{"id":35331,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1037628,"hashId":"da5823e101caabe2be1374b3216734af","enunciado":"A Entidade Empresarial MALIBU adquiriu, em 11.09.18 m\u00e1quinas e equipamentos no valor de R$ 130.000,00, cujo pagamento ser\u00e1 para 30 (trinta) dias. Sabe-se que o valor de mercado na data da transa\u00e7\u00e3o estava avaliado em R$ 145.000,00. A luz dos princ\u00edpios de Contabilidade e legisla\u00e7\u00e3o pertinente, o setor de Contabilidade da Entidade dever\u00e1 fazer o registro cont\u00e1bil obedecendo ao princ\u00edpio do (a):","resposta":3629522,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":3629518,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":3629519,"corpo":"Oportunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":3629520,"corpo":"Entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa.","id":3629521,"corpo":"Caixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registro pelo valor original.","id":3629522,"corpo":"Registro pelo valor original.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376028,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1037628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida na cidade grande, a autora se mostra:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35333,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-telefonista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Telefonista - 2019"},{"id":35362,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Fiscal - 2019"},{"id":35363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35364,"cargo":{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-operador-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Operador de Teleatendimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037636,"hashId":"95a78862a27d87ba625a5d885f909c67","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida na cidade grande, a autora se mostra:","resposta":3629559,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iludida.","id":3629558,"corpo":"Iludida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00f4nita.","id":3629559,"corpo":"At\u00f4nita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envergonhada.","id":3629560,"corpo":"Envergonhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exausta.","id":3629561,"corpo":"Exausta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Precavida.","id":3629562,"corpo":"Precavida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376029,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35332\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1037636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando diz \u201cn\u00e3o me julgue, eu sei que voc\u00ea faz o mesmo\u201d, a autora se dirige diretamente a seus leitores. Infere-se, pela leitura do par\u00e1grafo em que o trecho se encontra, que ela os questiona sobre:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35333,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-telefonista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Telefonista - 2019"},{"id":35362,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Fiscal - 2019"},{"id":35363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35364,"cargo":{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-operador-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Operador de Teleatendimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037637,"hashId":"bf5696214e8e08e4ef56c3a1428d4f5e","enunciado":"Quando diz \u201cn\u00e3o me julgue, eu sei que voc\u00ea faz o mesmo\u201d, a autora se dirige diretamente a seus leitores. Infere-se, pela leitura do par\u00e1grafo em que o trecho se encontra, que ela os questiona sobre:","resposta":3629566,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 habitual \u00e0 sociedade moderna.","id":3629563,"corpo":"A falta de educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 habitual \u00e0 sociedade moderna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mau-caratismo tamb\u00e9m exercido por eles.","id":3629564,"corpo":"O mau-caratismo tamb\u00e9m exercido por eles.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A igualdade de tratamento dada a todos que circulam nas cidades.","id":3629565,"corpo":" A igualdade de tratamento dada a todos que circulam nas cidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de que eles tamb\u00e9m ignoram pedintes nas ruas.","id":3629566,"corpo":"O fato de que eles tamb\u00e9m ignoram pedintes nas ruas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As oportunidades desperdi\u00e7adas de se conhecer algu\u00e9m novo.","id":3629567,"corpo":"As oportunidades desperdi\u00e7adas de se conhecer algu\u00e9m novo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376029,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35332\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1037637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Telefonista","id":2592},{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cS\u00f3 eu sei meu pr\u00f3prio caminho e para onde vou\u201d, percebe-se a utiliza\u00e7\u00e3o de um elemento coesivo chamado:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":35333,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-telefonista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Telefonista - 2019"},{"id":35362,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Fiscal - 2019"},{"id":35363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":35364,"cargo":{"descricao":"Operador de Teleatendimento","id":16325},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-operador-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Operador de Teleatendimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037640,"hashId":"1b68d7fab859fac0bff768f35eafd0e3","enunciado":"Em \u201cS\u00f3 eu sei meu pr\u00f3prio caminho e para onde vou\u201d, percebe-se a utiliza\u00e7\u00e3o de um elemento coesivo chamado:","resposta":3629580,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1fora","id":3629578,"corpo":"An\u00e1fora","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora.","id":3629579,"corpo":"Cat\u00e1fora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elipse.","id":3629580,"corpo":"Elipse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correfer\u00eancia.","id":3629581,"corpo":"Correfer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contiguidade.","id":3629582,"corpo":"Contiguidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376029,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35332\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1037640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"%u201CResponsabilidade do servidor estatut\u00e1rio, em sentido lato, \u00e9 o dever que esse agente p\u00fablico tem de suportar as san\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o impostas em raz\u00e3o de fato ou ato irregular, comisso ou omisso, que lhe seja atribu\u00eddo%u201D (GASPARINI, 2008, p. 240). Observe as duas assertivas a seguir que tratam sobre as responsabilidades dos servidores.\nI - Decorre da pr\u00e1tica ou da omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, de atos e fatos que lhe s\u00e3o atribu\u00eddos e que causam um dano \u00e0 entidade a que se liga ou a terceiro.\nII - Resulta do descumprimento de normas internas da entidade a que se est\u00e1 vinculado, da viola\u00e7\u00e3o do correto desempenho do cargo ou da infra\u00e7\u00e3o de regras estatut\u00e1rias.\nAs assertivas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s responsabilidades:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037658,"hashId":"fe8468ce6e4aeff6b7e314b786c1cb1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">%u201CResponsabilidade do servidor estatut\u00e1rio, em sentido lato, \u00e9 o dever que esse agente p\u00fablico tem de suportar as san\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o impostas em raz\u00e3o de fato ou ato irregular, comisso ou omisso, que lhe seja atribu\u00eddo%u201D (GASPARINI, 2008, p. 240). Observe as duas assertivas a seguir que tratam sobre as responsabilidades dos servidores.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Decorre da pr\u00e1tica ou da omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, de atos e fatos que lhe s\u00e3o atribu\u00eddos e que causam um dano \u00e0 entidade a que se liga ou a terceiro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Resulta do descumprimento de normas internas da entidade a que se est\u00e1 vinculado, da viola\u00e7\u00e3o do correto desempenho do cargo ou da infra\u00e7\u00e3o de regras estatut\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nAs assertivas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s responsabilidades:<\/p>","resposta":3629671,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criminal; e administrativa.","id":3629668,"corpo":"Criminal; e administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penal; e estatut\u00e1ria.","id":3629669,"corpo":"Penal; e estatut\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criminal; e estatut\u00e1ria.","id":3629670,"corpo":"Criminal; e estatut\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Civil; e administrativa.","id":3629671,"corpo":"Civil; e administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penal; e administrativa.","id":3629672,"corpo":"Penal; e administrativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1037658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 37, preceitua que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tanto a direta como a indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados-Membros, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, obedecer\u00e1 a diversos princ\u00edpios. Al\u00e9m dos princ\u00edpios mais comuns, como da legalidade e publicidade, alguns outros foram adicionados nesse rol, como o princ\u00edpio da finalidade, que est\u00e1 mais especificamente relacionado:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037662,"hashId":"f8a061350ffbe9914dde1ed6146bfb96","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 37, preceitua que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tanto a direta como a indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados-Membros, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, obedecer\u00e1 a diversos princ\u00edpios. Al\u00e9m dos princ\u00edpios mais comuns, como da legalidade e publicidade, alguns outros foram adicionados nesse rol, como o princ\u00edpio da finalidade, que est\u00e1 mais especificamente relacionado:","resposta":3629691,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fato de que todas as esferas do Poder P\u00fablico devem estabelecer e buscar uma \u00fanica e espec\u00edfica finalidade.","id":3629688,"corpo":"Ao fato de que todas as esferas do Poder P\u00fablico devem estabelecer e buscar uma \u00fanica e espec\u00edfica finalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 quest\u00e3o da finalidade p\u00fablica que deve ser institu\u00edda, obrigatoriamente, em cada mandado p\u00fablico.","id":3629689,"corpo":"\u00c0 quest\u00e3o da finalidade p\u00fablica que deve ser institu\u00edda, obrigatoriamente, em cada mandado p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 condi\u00e7\u00e3o de que os servi\u00e7os p\u00fablicos devem de todas as formas, atender a sociedade e, portanto, n\u00e3o podem parar.","id":3629690,"corpo":"\u00c0 condi\u00e7\u00e3o de que os servi\u00e7os p\u00fablicos devem de todas as formas, atender a sociedade e, portanto, n\u00e3o podem parar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 imposi\u00e7\u00e3o para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de que seus atos somente devem ser voltados ao interesse p\u00fablico.","id":3629691,"corpo":"\u00c0 imposi\u00e7\u00e3o para com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de que seus atos somente devem ser voltados ao interesse p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao objetivo p\u00fablico maior de exercer pol\u00edcia em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito e a legalidade nos atos administrativos.","id":3629692,"corpo":"Ao objetivo p\u00fablico maior de exercer pol\u00edcia em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9rito e a legalidade nos atos administrativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1037662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 aquele que embarga tratamento desigual entre os administradores. Por outro modo, significa que os crit\u00e9rios pessoais n\u00e3o podem ser tomados em conta para efeito de concess\u00e3o de privil\u00e9gios ou para discrimina\u00e7\u00f5es. Cuida-se, em suma, de desdobramento do pr\u00f3prio princ\u00edpio da igualdade, assegurando que o ato administrativo persiga interesse p\u00fablico e n\u00e3o pessoal\u201d. O trecho textual acima refere-se ao princ\u00edpio constitucional da:","provas":[{"id":35332,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CORE SP","id":3482,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-sp-sp-2019-inaz-do-para-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE SP - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037671,"hashId":"db4b641742d03791cdfed84a0404247c","enunciado":"<p>\u201c\u00c9 aquele que embarga tratamento desigual entre os administradores. Por outro modo, significa que os crit\u00e9rios pessoais n\u00e3o podem ser tomados em conta para efeito de concess\u00e3o de privil\u00e9gios ou para discrimina\u00e7\u00f5es. Cuida-se, em suma, de desdobramento do pr\u00f3prio princ\u00edpio da igualdade, assegurando que o ato administrativo persiga interesse p\u00fablico e n\u00e3o pessoal\u201d.\r\n<\/p><p>O trecho textual acima refere-se ao princ\u00edpio constitucional da:<\/p>","resposta":3629733,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":3629733,"corpo":"Impessoalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":3629734,"corpo":"Moralidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":3629735,"corpo":"Legalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isonomia.","id":3629736,"corpo":"Isonomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indiscrimina\u00e7\u00e3o.","id":3629737,"corpo":"Indiscrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376033,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1037671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir, da obra de Alfredo Bosi. \u201cAs letras como instrumento de a\u00e7\u00e3o Iniciado ao tempo das campanhas pela Aboli\u00e7\u00e3o (v. Joaquim Nabuco) e pela Rep\u00fablica, e coincidindo com a mudan\u00e7a do regime e as agita\u00e7\u00f5es dos seus primeiros anos, o per\u00edodo realista conheceu amplamente o uso da palavra como forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O que, em alguns casos, interessa \u00e0 hist\u00f3ria liter\u00e1ria, conforme a maneira pela qual se comunicam e se configuram os materiais ideol\u00f3gicos.\u201d BOSI, Alfredo. Hist\u00f3ria concisa da literatura brasileira, 1994, p. 255. A linha mestra de toda essa fase foi a","provas":[{"id":40262,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:57:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1186739,"hashId":"ce9bb16e10b00d872ca1e0ae9323d0f7","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir, da obra de Alfredo Bosi.<\/p><p align=\"center\">\r\n<strong>\u201cAs letras como instrumento de a\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nIniciado ao tempo das campanhas pela Aboli\u00e7\u00e3o\r\n(v. Joaquim Nabuco) e pela Rep\u00fablica, e coincidindo com\r\na mudan\u00e7a do regime e as agita\u00e7\u00f5es dos seus primeiros\r\nanos, o per\u00edodo realista conheceu amplamente o uso da\r\npalavra como forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O que, em alguns\r\ncasos, interessa \u00e0 hist\u00f3ria liter\u00e1ria, conforme a maneira\r\npela qual se comunicam e se configuram os materiais\r\nideol\u00f3gicos.\u201d<\/p><p align=\"right\">\r\nBOSI, Alfredo.<em> Hist\u00f3ria concisa da literatura brasileira<\/em>,\r\n<\/p><p align=\"right\">1994, p. 255.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A linha mestra de toda essa fase foi a<\/p>","resposta":4262400,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de uma literatura independente.","id":4262397,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o de uma literatura independente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recusa ao sentimento ufanista.","id":4262398,"corpo":"recusa ao sentimento ufanista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica ao pensamento positivista.","id":4262399,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica ao pensamento positivista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luta pela liberdade.","id":4262400,"corpo":"luta pela liberdade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1186739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}