{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6679,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de refei\u00e7\u00f5es em uma Unidade Produtora de Refei\u00e7\u00f5es (UPR), assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":77344,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 18:52:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2327303,"hashId":"fb725d908c2e7b7455ad68ddcc003c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de refei\u00e7\u00f5es em uma Unidade Produtora de Refei\u00e7\u00f5es (UPR), assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9192064,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o descentralizada permite maior controle de temperatura, tempo de exposi\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es.","id":9192064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o descentralizada permite maior controle de temperatura, tempo de exposi\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es de acordo com o n\u00famero e o tipo de equipamentos dispon\u00edveis evita atrasos ou altera\u00e7\u00f5es do card\u00e1pio.","id":9192065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es de acordo com o n\u00famero e o tipo de equipamentos dispon\u00edveis evita atrasos ou altera\u00e7\u00f5es do card\u00e1pio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O card\u00e1pio ou menu \u00e9 uma importante ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o direta com o cliente e determina a organiza\u00e7\u00e3o e a funcionalidade da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es.","id":9192066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O card\u00e1pio ou <em>menu<\/em> \u00e9 uma importante ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o direta com o cliente e determina a organiza\u00e7\u00e3o e a funcionalidade da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de sabor, cor, textura e forma de apresenta\u00e7\u00e3o caracteriza os aspectos sensoriais a serem considerados no planejamento de card\u00e1pios.","id":9192067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de sabor, cor, textura e forma de apresenta\u00e7\u00e3o caracteriza os aspectos sensoriais a serem considerados no planejamento de card\u00e1pios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a elabora\u00e7\u00e3o do plano alimentar, analise as afirmativas. I- Variedade, modera\u00e7\u00e3o, adequa\u00e7\u00e3o e proporcionalidade s\u00e3o leis fundamentais da alimenta\u00e7\u00e3o que devem ser consideradas no planejamento alimentar. II- Plano alimentar \u00e9 a quantidade e a qualidade de alimentos que o indiv\u00edduo deve receber nas 24 horas do dia para manter seu organismo em equil\u00edbrio. III- As leis da adequa\u00e7\u00e3o e da harmonia s\u00e3o universais e devem ser aplicadas sem nenhuma exce\u00e7\u00e3o para indiv\u00edduos sadios ou enfermos. IV- Atender \u00e0s necessidades energ\u00e9ticas, h\u00e1bitos alimentares, condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas do indiv\u00edduo, dentre outras, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es imprescind\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de um plano alimentar equilibrado. Est\u00e3o corretas as afirmativas ","provas":[{"id":77344,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-27 18:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2327322,"hashId":"8eda4fbe0bdff341911b5249f9cc739a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a elabora\u00e7\u00e3o do plano alimentar, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Variedade, modera\u00e7\u00e3o, adequa\u00e7\u00e3o e proporcionalidade s\u00e3o leis fundamentais da alimenta\u00e7\u00e3o que devem ser consideradas no planejamento alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Plano alimentar \u00e9 a quantidade e a qualidade de alimentos que o indiv\u00edduo deve receber nas 24 horas do dia para manter seu organismo em equil\u00edbrio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As leis da adequa\u00e7\u00e3o e da harmonia s\u00e3o universais e devem ser aplicadas sem nenhuma exce\u00e7\u00e3o para indiv\u00edduos sadios ou enfermos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Atender \u00e0s necessidades energ\u00e9ticas, h\u00e1bitos alimentares, condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas do indiv\u00edduo, dentre outras, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es imprescind\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de um plano alimentar equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas <\/p>","resposta":9192147,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9192146,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9192147,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":9192148,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9192149,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a representa\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria do n\u00famero decimal 29.","provas":[{"id":41573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:23:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1233147,"hashId":"5894e0748a98a73a4c61347721e317f0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a representa\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria do n\u00famero decimal 29.<\/p>","resposta":4454223,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11011","id":4454221,"corpo":"<p align=justify>11011<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11000","id":4454222,"corpo":"<p align=justify>11000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11101","id":4454223,"corpo":"<p align=justify>11101<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10010","id":4454224,"corpo":"<p align=justify>10010<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1233147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e3e acompanhada de crian\u00e7a com 14 meses de idade procurou a unidade de pronto atendimento \u2013 UPA. Ao ser atendida, relatou ao enfermeiro que a crian\u00e7a j\u00e1 apresentara tr\u00eas epis\u00f3dios de evacua\u00e7\u00f5es aquosas nas \u00faltimas 12 horas. Ao exame f\u00edsico, o enfermeiro obteve: temperatura axilar = 37,4 \u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca = 110 batimentos por minuto; respira\u00e7\u00e3o = 38 movimentos por minuto. Observou que a crian\u00e7a apresentava choro com l\u00e1grimas, boca e l\u00edngua \u00famidas e olhos fundos, mostrando-se irritada e sedenta. Constatou que o sinal da prega desaparecia lentamente e que o enchimento capilar estava prejudicado (3 segundos). Frente a essa situa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve considerar que a crian\u00e7a","provas":[{"id":37833,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 17:39:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1089089,"hashId":"8d5ab8bb81ebb6c895b757cddea7d445","enunciado":"<p align=justify>M\u00e3e acompanhada de crian\u00e7a com 14 meses de idade\r\nprocurou a unidade de pronto atendimento \u2013 UPA.\r\nAo ser atendida, relatou ao enfermeiro que a crian\u00e7a\r\nj\u00e1 apresentara tr\u00eas epis\u00f3dios de evacua\u00e7\u00f5es aquosas\r\nnas \u00faltimas\r\n12 horas. Ao exame f\u00edsico, o enfermeiro\r\nobteve: temperatura axilar = 37,4 \u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca\r\n= 110 batimentos por minuto; respira\u00e7\u00e3o = 38 movimentos\r\npor minuto. Observou que a crian\u00e7a apresentava\r\nchoro com l\u00e1grimas, boca e l\u00edngua \u00famidas e olhos\r\nfundos, mostrando-se irritada e sedenta. Constatou que\r\no sinal da prega desaparecia lentamente e que o enchimento\r\ncapilar estava prejudicado (3 segundos). Frente\r\na essa situa\u00e7\u00e3o, o enfermeiro deve considerar que a\r\ncrian\u00e7a<\/p>","resposta":3842777,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e deve ser orientada a oferecer mais l\u00edquido que o habitual para prevenir a desidrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o com alimentos que n\u00e3o agravem a diarreia, devendo retornar caso n\u00e3o ocorra melhora do quadro em at\u00e9 sete dias.","id":3842773,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e deve ser orientada\r\na oferecer mais l\u00edquido que o habitual para prevenir\r\na desidrata\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o\r\ncom alimentos que n\u00e3o agravem a diarreia, devendo\r\nretornar caso n\u00e3o ocorra melhora do quadro em at\u00e9\r\nsete dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e deve ser orientada a oferecer f\u00f3rmula l\u00e1ctea sem lactose e dieta rica em carboidratos at\u00e9 que cessem os epis\u00f3dios de diarreia.","id":3842774,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e deve ser orientada\r\na oferecer f\u00f3rmula l\u00e1ctea sem lactose e dieta\r\nrica em carboidratos at\u00e9 que cessem os epis\u00f3dios\r\nde diarreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser puncionada veia perif\u00e9rica para administra\u00e7\u00e3o de fase r\u00e1pida com soro fisiol\u00f3gico 0,9%, podendo a crian\u00e7a ser alimentada normalmente, caso aceite.","id":3842775,"corpo":"<p align=justify>apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser puncionada\r\nveia perif\u00e9rica para administra\u00e7\u00e3o de fase r\u00e1pida\r\ncom soro fisiol\u00f3gico 0,9%, podendo a crian\u00e7a ser alimentada\r\nnormalmente, caso aceite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser puncionada veia central para administra\u00e7\u00e3o de fase de expans\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato, enquanto a crian\u00e7a \u00e9 mantida em jejum.","id":3842776,"corpo":"<p align=justify>apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser puncionada\r\nveia central para administra\u00e7\u00e3o de fase de expans\u00e3o\r\ncom solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato, enquanto a crian\u00e7a \u00e9\r\nmantida em jejum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser administrada a terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral na UPA, com a crian\u00e7a em jejum, at\u00e9 que desapare\u00e7am os sinais de desidrata\u00e7\u00e3o.","id":3842777,"corpo":"<p align=justify>apresenta desidrata\u00e7\u00e3o, devendo ser administrada a\r\nterapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral na UPA, com a crian\u00e7a\r\nem jejum, at\u00e9 que desapare\u00e7am os sinais de desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384088,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37833\/2999.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 42","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/1089089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao direito real de servid\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A servid\u00e3o predial, via de regra, \u00e9 automaticamente dividida em caso de divis\u00e3o dos im\u00f3veis, devendo apenas posteriormente ser levada a registro.II \u2013 Uma das hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o da servid\u00e3o se d\u00e1 pela morte do titular do pr\u00e9dio serviente.III \u2013 O dono do pr\u00e9dio serviente \u00e9 obrigado a sofrer a imposi\u00e7\u00e3o de maior largueza \u00e0 servid\u00e3o no caso de necessidade da ind\u00fastria do pr\u00e9dio dominante, mas tem direito a ser indenizado pelo excesso.","provas":[{"id":73634,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conchas-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 18:03:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2260536,"hashId":"10c972b218b43f1c618e4700f4cac648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao direito real de servid\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A servid\u00e3o predial, via de regra, \u00e9 automaticamente dividida em caso de divis\u00e3o dos im\u00f3veis, devendo apenas posteriormente ser levada a registro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Uma das hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o da servid\u00e3o se d\u00e1 pela morte do titular do pr\u00e9dio serviente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O dono do pr\u00e9dio serviente \u00e9 obrigado a sofrer a imposi\u00e7\u00e3o de maior largueza \u00e0 servid\u00e3o no caso de necessidade da ind\u00fastria do pr\u00e9dio dominante, mas tem direito a ser indenizado pelo excesso.<\/p>","resposta":8898726,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8898724,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8898725,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8898726,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8898727,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8898728,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406071,"slug":"direito-civil-servidao-art-1-378-ao-1-389"}],"slug":"direito-civil\/2260536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do diagrama de Caso de Uso da UML, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:31:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1108541,"hashId":"8b5ee7524c30f596c298cf1f7af1eac8","enunciado":"<p align=justify>Acerca do diagrama de Caso de Uso da UML, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3931451,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o representadas as intera\u00e7\u00f5es entre dois ou mais atores.","id":3931447,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o representadas as intera\u00e7\u00f5es entre dois ou\r\nmais atores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas que interagem com o sistema.","id":3931448,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas que interagem\r\ncom o sistema.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o, extens\u00e3o e jun\u00e7\u00e3o s\u00e3o tipos de relacionamentos de caso de uso.","id":3931449,"corpo":"<p align=justify>inclus\u00e3o, extens\u00e3o e jun\u00e7\u00e3o s\u00e3o tipos de relacionamentos\r\nde caso de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da forma como humanos podem interagir com o sistema.","id":3931450,"corpo":"<p align=justify>o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da forma como humanos\r\npodem interagir com o sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da forma como humanos e outros sistemas interagem com o sistema.","id":3931451,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o ator \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o da forma como humanos\r\ne outros sistemas interagem com o sistema.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1108541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00famula 235 do TJRJ disp\u00f5e sobre a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes em processos judiciais, emitindo seguinte diretriz jurisprudencial:","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:34:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178515,"hashId":"4f34d238a348f2c6863d664e8a368858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00famula 235 do TJRJ disp\u00f5e sobre a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes em processos judiciais, emitindo seguinte diretriz jurisprudencial:<\/p>","resposta":4227975,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acolhimento familiar prescinde de nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, obrigat\u00f3ria no institucional.","id":4227973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acolhimento familiar prescinde de nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, obrigat\u00f3ria no institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, o acesso aos autos respectivos estar\u00e1 condicionada \u00e0 pr\u00e9via ci\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, se registrado o segredo de justi\u00e7a.","id":4227974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, o acesso aos autos respectivos estar\u00e1 condicionada \u00e0 pr\u00e9via ci\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, se registrado o segredo de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes garante ao Defensor P\u00fablico acesso aos autos respectivos, n\u00e3o se constituindo mitiga\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, a concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia sem pr\u00e9via oitiva, \u00e0 vista do artigo 9\u00ba, inciso I, do CPC.","id":4227975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes garante ao Defensor P\u00fablico acesso aos autos respectivos, n\u00e3o se constituindo mitiga\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, a concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia sem pr\u00e9via oitiva, \u00e0 vista do artigo 9\u00ba, inciso I, do CPC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nomeado Advogado, desde que cadastrado na unidade judicial, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a cinco anos, como Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, ser-lhe-\u00e1 garantido acesso aos autos respectivos, quando formulados pedidos baseados em discord\u00e2ncia paterna ou materna, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do poder familiar.","id":4227976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nomeado Advogado, desde que cadastrado na unidade judicial, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a cinco anos, como Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, ser-lhe-\u00e1 garantido acesso aos autos respectivos, quando formulados pedidos baseados em discord\u00e2ncia paterna ou materna, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do poder familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 ao Juiz da Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, a ser exercida por Advogado, desde que cadastrado na unidade judicial, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a cinco anos, ou Defensor P\u00fablico.","id":4227977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 ao Juiz da Vara da Inf\u00e2ncia e Juventude a nomea\u00e7\u00e3o de Curador Especial a crian\u00e7as e adolescentes, a ser exercida por Advogado, desde que cadastrado na unidade judicial, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a cinco anos, ou Defensor P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1178515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de frio sobre a pele por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de compressas, banhos e bolsa de gelo \u00e9 uma pr\u00e1tica do cotidiano da enfermagem. Essa terap\u00eautica \u00e9 indicada em diversas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":55334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664857,"hashId":"704b872a65a283ecfff29c6396829ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de frio sobre a pele por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de compressas, banhos e bolsa de gelo \u00e9 uma pr\u00e1tica do cotidiano da enfermagem. Essa terap\u00eautica \u00e9 indicada em diversas situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":6278437,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de febre.","id":6278434,"corpo":"<p>Nos casos de febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em entorses e contus\u00f5es, resultando em diminui\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio local.","id":6278435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em entorses e contus\u00f5es, resultando em diminui\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na diminui\u00e7\u00e3o de pequenas hemorragias, proporcionando analgesia local.","id":6278436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diminui\u00e7\u00e3o de pequenas hemorragias, proporcionando analgesia local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo de drenagem do exsudato e de cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas. ","id":6278437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de drenagem do exsudato e de cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de fraturas n\u00e3o expostas, resultando em diminui\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio local.","id":6278438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de fraturas n\u00e3o expostas, resultando em diminui\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crioterapia","oab":false,"nome":"Crioterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405773,"slug":"enfermagem-crioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1664857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o em pacientes hospitalizados \u00e9 muito comum e favorece a progress\u00e3o de doen\u00e7as e inflama\u00e7\u00f5es. Mudan\u00e7as agudas de peso grave est\u00e3o associadas com altas taxas de morbimortalidade, quando o paciente apresenta uma perda involunt\u00e1ria de _____________________, \u00e9 considerado uma perda de peso significativo. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9:","provas":[{"id":66263,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus da Serra","sigla":"","id":5157,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-da-serra-ba-2019-brb-assessoria-e-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Bom Jesus da Serra - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 18:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2020886,"hashId":"f4544d70821b032735ae8d7ed4b0bae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desnutri\u00e7\u00e3o em pacientes hospitalizados \u00e9 muito comum e favorece a progress\u00e3o de doen\u00e7as e inflama\u00e7\u00f5es. Mudan\u00e7as agudas de peso grave est\u00e3o associadas com altas taxas de morbimortalidade, quando o paciente apresenta uma perda involunt\u00e1ria de _____________________, \u00e9 considerado uma perda de peso significativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9:<\/p>","resposta":7870675,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,5% do peso corp\u00f3reo em tr\u00eas meses.","id":7870671,"corpo":"<p>6,5% do peso corp\u00f3reo em tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15% do peso corp\u00f3reo em seis meses.","id":7870672,"corpo":"<p>15% do peso corp\u00f3reo em seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 a 1% do peso corp\u00f3reo em uma semana.","id":7870673,"corpo":"<p>0,5 a 1% do peso corp\u00f3reo em uma semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12% do peso corp\u00f3reo em um m\u00eas.","id":7870674,"corpo":"<p>12% do peso corp\u00f3reo em um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10% do peso corp\u00f3reo em seis meses. ","id":7870675,"corpo":"<p>10% do peso corp\u00f3reo em seis meses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/2020886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador","id":16545,"slug":"investigador"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando p e q duas proposi\u00e7\u00f5es quaisquer, assinale a alternativa que representa, logicamente, uma tautologia.","provas":[{"id":36697,"cargo":{"descricao":"Investigador","id":16545,"slug":"investigador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-investigador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Investigador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 19:52:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1051098,"hashId":"64f7c082456998aa864ea1dc4a8f3222","enunciado":"Considerando p e q duas proposi\u00e7\u00f5es\r\nquaisquer, assinale a alternativa que\r\nrepresenta, logicamente, uma tautologia.","resposta":3680271,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3680269,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36697\/321.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3680270,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36697\/322.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3680271,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36697\/323.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3680272,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36697\/324.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3680273,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36697\/325.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378335,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/1051098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O depoimento de policial em ju\u00edzo \u00e9 dotado de f\u00e9 p\u00fablica, exce\u00e7\u00e3o de prova tarifada dentro do sistema adotado no processo penal brasileiro da persuas\u00e3o racional do juiz.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 20:57:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123647,"hashId":"fb6eda39745379c578777dcc3ba71854","enunciado":"<p align=justify>O depoimento de policial em ju\u00edzo \u00e9 dotado de f\u00e9 p\u00fablica,\r\nexce\u00e7\u00e3o de prova tarifada dentro do sistema adotado no\r\nprocesso penal brasileiro da persuas\u00e3o racional do juiz.<\/p>","resposta":3995413,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a provas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387661,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a provas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1123647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linhas gerais, o or\u00e7amento \u00e9 uma estimativa, uma previs\u00e3o, que visa o exerc\u00edcio seguinte. Ao final do processo de sua elabora\u00e7\u00e3o, o Or\u00e7amento P\u00fablico materializa-se na LOA \u2013 Lei do Or\u00e7amento Anual. A alternativa que N\u00c3O se relaciona com o conceito apresentado de Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":48043,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-contador-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 21:28:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1457626,"hashId":"a5b201069601f1bfb5ab2ecda5ffff50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas gerais, o or\u00e7amento \u00e9 uma estimativa, uma previs\u00e3o, que visa o exerc\u00edcio seguinte. Ao final do processo de sua elabora\u00e7\u00e3o, o Or\u00e7amento P\u00fablico materializa-se na LOA \u2013 Lei do Or\u00e7amento Anual. A alternativa que N\u00c3O se relaciona com o conceito apresentado de Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":5406877,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui-se no instrumento de viabiliza\u00e7\u00e3o do planejamento governamental.","id":5406873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se no instrumento de viabiliza\u00e7\u00e3o do planejamento governamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"materializa a realiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas pelo governo.","id":5406874,"corpo":"<p>materializa a realiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas pelo governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma lei que exprime, em termos financeiros, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos.","id":5406875,"corpo":"<p>\u00e9 uma lei que exprime, em termos financeiros, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documento legal que cont\u00e9m a previs\u00e3o de receitas e a fixa\u00e7\u00e3o de despesas.","id":5406876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documento legal que cont\u00e9m a previs\u00e3o de receitas e a fixa\u00e7\u00e3o de despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrumento que condiciona a elabora\u00e7\u00e3o de todos os demais planos no \u00e2mbito federal.","id":5406877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento que condiciona a elabora\u00e7\u00e3o de todos os demais planos no \u00e2mbito federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito no sentido estrito","oab":false,"nome":"Conceito no sentido estrito","pai":411786,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424674,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito-no-sentido-estrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424717,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1457626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico, indique a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos anexos: I) A possibilidade de anexar documentos, planilhas e imagens de diversos formatos \u00e9 uma das vantagens do e-mail. Outra vantagem \u00e9 n\u00e3o necessitar trazer informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre o conte\u00fado do anexo na mensagem; II) Antes de enviar um anexo, \u00e9 preciso avaliar se ele \u00e9 realmente indispens\u00e1vel e se seria poss\u00edvel coloc\u00e1-lo no corpo do correio eletr\u00f4nico; III) Os arquivos anexados n\u00e3o necessitam estar em formatos usuais. Quando se tratar de documento ainda em discuss\u00e3o, os arquivos n\u00e3o devem ser enviados em formato que possa ser editado, e sim em arquivo do tipo n\u00e3o edit\u00e1vel;","provas":[{"id":76463,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2306624,"hashId":"95fe792b68915e49d8572f938bb29c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico, indique a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos anexos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A possibilidade de anexar documentos, planilhas e imagens de diversos formatos \u00e9 uma das vantagens do e-mail. Outra vantagem \u00e9 n\u00e3o necessitar trazer informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre o conte\u00fado do anexo na mensagem; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Antes de enviar um anexo, \u00e9 preciso avaliar se ele \u00e9 realmente indispens\u00e1vel e se seria poss\u00edvel coloc\u00e1-lo no corpo do correio eletr\u00f4nico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Os arquivos anexados n\u00e3o necessitam estar em formatos usuais. Quando se tratar de documento ainda em discuss\u00e3o, os arquivos n\u00e3o devem ser enviados em formato que possa ser editado, e sim em arquivo do tipo n\u00e3o edit\u00e1vel;<\/p>","resposta":9099403,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I;","id":9099402,"corpo":"<p>Apenas I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II;","id":9099403,"corpo":"<p>Apenas II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III;","id":9099404,"corpo":"<p>Apenas III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas;","id":9099405,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II;","id":9099406,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo","oab":false,"nome":"Anexo","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420246,"slug":"informatica-anexo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para remover um programa que n\u00e3o est\u00e1 sendo mais utilizando, considerando que o programa est\u00e1 instalado no Windows 7, qual dos procedimentos \u00e9 o adequado para que n\u00e3o danifique ou comprometa o sistema operacional?","provas":[{"id":76463,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2306656,"hashId":"e346fd6d2ce55cc68cad8becee8a0196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para remover um programa que n\u00e3o est\u00e1 sendo mais utilizando, considerando que o programa est\u00e1 instalado no Windows 7, qual dos procedimentos \u00e9 o adequado para que n\u00e3o danifique ou comprometa o sistema operacional?<\/p>","resposta":9099560,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar o programa na \u00e1rea de trabalho, e clicar em shift e delete simultaneamente para que o atalho seja exclu\u00eddo permanentemente;","id":9099559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar o programa na \u00e1rea de trabalho, e clicar em shift e delete simultaneamente para que o atalho seja exclu\u00eddo permanentemente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Painel de Controle, entre em Programas e Recursos, selecione o programa desejado, e clique em Desinstalar;","id":9099560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Painel de Controle, entre em Programas e Recursos, selecione o programa desejado, e clique em Desinstalar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre na op\u00e7\u00e3o localizar, digite o nome do programa, em seguida clique com o bot\u00e3o inverso do mouse e selecione a op\u00e7\u00e3o excluir;","id":9099561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre na op\u00e7\u00e3o localizar, digite o nome do programa, em seguida clique com o bot\u00e3o inverso do mouse e selecione a op\u00e7\u00e3o excluir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na pasta C: procure a pasta com o nome drivers, procure o programa, selecione a pasta e aperte a tecla delete;","id":9099562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pasta C: procure a pasta com o nome drivers, procure o programa, selecione a pasta e aperte a tecla delete;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abra o gerenciador de tarefas, em seguida abra a pasta com o nome do programa, selecione o arquivo com extens\u00e3o .exe e em seguida clique em desinstalar com o bot\u00e3o inverso do mouse;","id":9099563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abra o gerenciador de tarefas, em seguida abra a pasta com o nome do programa, selecione o arquivo com extens\u00e3o .exe e em seguida clique em desinstalar com o bot\u00e3o inverso do mouse;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas","oab":false,"nome":"Programas","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420714,"slug":"informatica-programas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando recursos utilizados no Microsoft Word 2010, correlacione as colunas conforme seus graus de afinidade: I. Aplica as marca\u00e7\u00f5es de itens (bullets). II. Repete a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. III. Divide a janela de exibi\u00e7\u00e3o do documento em duas. IV. Alinha texto a Esquerda. ( )- F4 ( )- CTRL + Q ( )- ALT + CTRL + S ( )- CTRL + SHIFT + L A sequencia que preenche de forma correta os espa\u00e7os acima \u00e9:","provas":[{"id":77034,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2320430,"hashId":"3604a12c62d93cbb7f54a1c59e81b8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando recursos utilizados no Microsoft Word 2010, correlacione as colunas conforme seus graus de afinidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aplica as marca\u00e7\u00f5es de itens (bullets). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Repete a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Divide a janela de exibi\u00e7\u00e3o do documento em duas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alinha texto a Esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- F4 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- CTRL + Q <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- ALT + CTRL + S <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- CTRL + SHIFT + L <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequencia que preenche de forma correta os espa\u00e7os acima \u00e9:<\/p>","resposta":9162441,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II","id":9162440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I ","id":9162441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I","id":9162442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II","id":9162443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (SI\/PNI) carece de uma ferramenta de acesso que permita aos gestores realizar uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco no que diz respeito \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias.","provas":[{"id":53272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329,"slug":"residencia-em-farmacia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar","id":21334,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-cardiopulmonar-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o cardiopulmonar - 2019"},{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20770,"slug":"residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psicologia-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53283,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20768,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-saude-coletiva-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade coletiva - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"},{"id":53286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20767,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1617287,"hashId":"613c5373eba7e496edd81ebe4d407697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (SI\/PNI) carece de uma ferramenta de acesso que permita aos gestores realizar uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco no que diz respeito \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias.<\/p>","resposta":6076856,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6076855,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6076856,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que t\u00eam como objetivo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade utilizados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":445170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que t\u00eam como objetivo o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade utilizados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1617287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as opera\u00e7\u00f5es * abaixo entre dois n\u00fameros \u00edmpares, determine a \u00fanica alternativa que n\u00e3o segue o mesmo padr\u00e3o l\u00f3gico.","provas":[{"id":55199,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666697,"hashId":"4435eaceb2fba12a71405a8f37e1f549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as opera\u00e7\u00f5es * abaixo entre dois n\u00fameros \u00edmpares, determine a \u00fanica alternativa que n\u00e3o segue o mesmo padr\u00e3o l\u00f3gico.<\/p>","resposta":6286297,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 * 7 = 4","id":6286295,"corpo":"<p>1 * 7 = 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 * 11 = 12","id":6286296,"corpo":"<p>13 * 11 = 12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 * 17 = 10","id":6286297,"corpo":"<p>5 * 17 = 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 * 15 = 12","id":6286298,"corpo":"<p>9 * 15 = 12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 * 23 = 21","id":6286299,"corpo":"<p>19 * 23 = 21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1666697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o, a frase do texto que permanece correta, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, est\u00e1 em:","provas":[{"id":55590,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"},{"id":55592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1681664,"hashId":"d4fa0460e1ece5486415521d18b8920e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o, a frase do texto que permanece correta, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, est\u00e1 em:<\/p>","resposta":6349383,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o intitulada, \u201cA exaust\u00e3o da raz\u00e3o\u201d, a fil\u00f3sofa e psicanalista Viviane Mos\u00e9 descreveu, o quadro atual da sociedade, em crise. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":6349379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apresenta\u00e7\u00e3o intitulada, \u201cA exaust\u00e3o da raz\u00e3o\u201d, a fil\u00f3sofa e psicanalista Viviane Mos\u00e9 descreveu, o quadro atual da sociedade, em crise. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEstamos vivendo mais, do que uma crise normal, porque a meu ver, tudo est\u00e1 em crise\u201d, sintetizou. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":6349380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstamos vivendo mais, do que uma crise normal, porque a meu ver, tudo est\u00e1 em crise\u201d, sintetizou. (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa destacou, a fil\u00f3sofa, que os \u00edndices de depress\u00e3o, batem recordes, na contemporaneidade. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":6349381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa destacou, a fil\u00f3sofa, que os \u00edndices de depress\u00e3o, batem recordes, na contemporaneidade. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por tr\u00e1s, dessa press\u00e3o lembrou a fil\u00f3sofa, est\u00e3o as constantes, promessas, por felicidade. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6349382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por tr\u00e1s, dessa press\u00e3o lembrou a fil\u00f3sofa, est\u00e3o as constantes, promessas, por felicidade. (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da mesma forma que passamos a odiar o sofrimento f\u00edsico e ps\u00edquico, e a nos medicar, cada vez mais, contra isso, passamos a odiar, tamb\u00e9m, a solid\u00e3o, completou Viviane. (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6349383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma que passamos a odiar o sofrimento f\u00edsico e ps\u00edquico, e a nos medicar, cada vez mais, contra isso, passamos a odiar, tamb\u00e9m, a solid\u00e3o, completou Viviane. (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 08. Na apresenta\u00e7\u00e3o intitulada \u201cA exaust\u00e3o da raz\u00e3o\u201d, a fil\u00f3sofa e psicanalista Viviane Mos\u00e9 descreveu o quadro atual da sociedade: em crise. \u201cEstamos vivendo mais do que uma crise normal porque, a meu ver, tudo est\u00e1 em crise\u201d, sintetizou. Segundo ela, a atual crise civilizat\u00f3ria tem a ver com uma mudan\u00e7a na forma de percep\u00e7\u00e3o da realidade: o tradicional \u201cpensamento em linha\u201d, de acordo com Viviane, est\u00e1 sendo substitu\u00eddo velozmente pelo \u201cpensamento em simultaneidade\u201d, que troca a materialidade da vida, ou sua objetividade, pela narrativa midi\u00e1tica, nas redes. \u00c9 como se o ato de viver estivesse sendo substitu\u00eddo pela exposi\u00e7\u00e3o desse ato. \u201c\u00c9 mais ou menos o papel que o carro ou a casa tinham na vida das pessoas: hoje \u00e9 essencial ter espa\u00e7os de narrativa, registrar materialmente as viv\u00eancias\u201d, disse. Nesse sentido, alertou para tr\u00eas aspectos decorrentes dessa transforma\u00e7\u00e3o: estamos nos transformando apenas em met\u00e1foras do que somos efetivamente; acabamos ampliando nosso espa\u00e7o de significa\u00e7\u00e3o perante o coletivo; e criamos, com isso, uma exig\u00eancia de desempenho que est\u00e1 nos incapacitando paulatinamente. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, destacou a fil\u00f3sofa, que os \u00edndices de depress\u00e3o batem recordes na contemporaneidade, assim como os suic\u00eddios em popula\u00e7\u00f5es jovens, especialmente. \u201cEstamos matando nossa intangibilidade. Se n\u00e3o posso comigo, posto\u201d, destacou. Por tr\u00e1s dessa press\u00e3o, lembrou a fil\u00f3sofa, est\u00e3o as constantes promessas por felicidade. Mas a palavra felicidade s\u00f3 promete, n\u00e3o cumpre. \u201cEssas promessas de felicidade acabaram nos retirando dos nossos corpos, pois passamos a odiar o sofrimento \u2013 tanto f\u00edsico quanto ps\u00edquico \u2013 quando ele \u00e9 um dos fundamentos da exist\u00eancia\u201d, afirmou. Da mesma forma que passamos a odiar o sofrimento f\u00edsico e ps\u00edquico, e a nos medicar cada vez mais contra isso, passamos a odiar tamb\u00e9m a solid\u00e3o, completou Viviane. Mas solid\u00e3o \u00e9, ou deveria ser, diferente de abandono. \u201cSolid\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de vida. Quando estou sozinha estou comigo, estou exercendo a minha humanidade de conversar comigo mesma. Estamos nos embotando rapidamente, como um retrato da nossa impot\u00eancia em existir\u201d, constatou. (CRPRS \u2013 Conselho Regional de Psicologia-RS. www.crprs.org.br. Adaptado)","id":452436,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 08. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na apresenta\u00e7\u00e3o intitulada \u201cA exaust\u00e3o da raz\u00e3o\u201d, a fil\u00f3sofa e psicanalista Viviane Mos\u00e9 descreveu o quadro atual da sociedade: em crise. \u201cEstamos vivendo mais do que uma crise normal porque, a meu ver, tudo est\u00e1 em crise\u201d, sintetizou. Segundo ela, a atual crise civilizat\u00f3ria tem a ver com uma mudan\u00e7a na forma de percep\u00e7\u00e3o da realidade: o tradicional \u201cpensamento em linha\u201d, de acordo com Viviane, est\u00e1 sendo substitu\u00eddo velozmente pelo \u201cpensamento em simultaneidade\u201d, que troca a materialidade da vida, ou sua objetividade, pela narrativa midi\u00e1tica, nas redes. \u00c9 como se o ato de viver estivesse sendo substitu\u00eddo pela exposi\u00e7\u00e3o desse ato. \u201c\u00c9 mais ou menos o papel que o carro ou a casa tinham na vida das pessoas: hoje \u00e9 essencial ter espa\u00e7os de narrativa, registrar materialmente as viv\u00eancias\u201d, disse. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nesse sentido, alertou para tr\u00eas aspectos decorrentes dessa transforma\u00e7\u00e3o: estamos nos transformando apenas em met\u00e1foras do que somos efetivamente; acabamos ampliando nosso espa\u00e7o de significa\u00e7\u00e3o perante o coletivo; e criamos, com isso, uma exig\u00eancia de desempenho que est\u00e1 nos incapacitando paulatinamente. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, destacou a fil\u00f3sofa, que os \u00edndices de depress\u00e3o batem recordes na contemporaneidade, assim como os suic\u00eddios em popula\u00e7\u00f5es jovens, especialmente. \u201cEstamos matando nossa intangibilidade. Se n\u00e3o posso comigo, posto\u201d, destacou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por tr\u00e1s dessa press\u00e3o, lembrou a fil\u00f3sofa, est\u00e3o as constantes promessas por felicidade. Mas a palavra <em>felicidade <\/em>s\u00f3 promete, n\u00e3o cumpre. \u201cEssas promessas de felicidade acabaram nos retirando dos nossos corpos, pois passamos a odiar o sofrimento \u2013 tanto f\u00edsico quanto ps\u00edquico \u2013 quando ele \u00e9 um dos fundamentos da exist\u00eancia\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da mesma forma que passamos a odiar o sofrimento f\u00edsico e ps\u00edquico, e a nos medicar cada vez mais contra isso, passamos a odiar tamb\u00e9m a solid\u00e3o, completou Viviane. Mas solid\u00e3o \u00e9, ou deveria ser, diferente de abandono. \u201cSolid\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de vida. Quando estou sozinha estou comigo, estou exercendo a minha humanidade de conversar comigo mesma. Estamos nos embotando rapidamente, como um retrato da nossa impot\u00eancia em existir\u201d, constatou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CRPRS \u2013 Conselho Regional de Psicologia-RS. www.crprs.org.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1681664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":22888,"slug":"oficial-psicologo-area-psicologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos I e II se aproximam uma vez que abordam a quest\u00e3o da defici\u00eancia do registro escrito da L\u00edngua Portuguesa pelos jovens. A frase do texto I, \u201cA regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o\u201d, que confirma essa ideia \u00e9:","provas":[{"id":58414,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anatomo-patologia-qos","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia - 2019"},{"id":58415,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2019"},{"id":58423,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58424,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":58416,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":58417,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":58418,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":58427,"cargo":{"descricao":"Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":22888,"slug":"oficial-psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58426,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2019"},{"id":58425,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":58419,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2019"},{"id":58420,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"},{"id":58421,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":58422,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1748419,"hashId":"cbcf1c54f7217ea13eacd6cf8af79fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os textos I e II se aproximam uma vez que abordam a quest\u00e3o da defici\u00eancia do registro escrito da L\u00edngua Portuguesa pelos jovens. A frase do texto I, \u201cA regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o\u201d, que confirma essa ideia \u00e9:<\/p>","resposta":6652289,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.\u201d","id":6652288,"corpo":"<p>\u201c[...] Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever.\u201d","id":6652289,"corpo":"<p>\u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas?\u201d","id":6652290,"corpo":"<p>\u201c[...] N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas?\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] A falha \u00e9 do ensino.\u201d","id":6652291,"corpo":"<p>\u201c[...] A falha \u00e9 do ensino.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO TEXTOLeia, atentamente, os textos I e II e, em seguida, responda as quest\u00f5es propostas.TEXTO IA regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o Carlos Eduardo Novaes\tSemana passada recebi um telefonema de uma senhora que me deixou surpreso. Pedia encarecidamente que ensinasse seu filho a escrever.\t- Mas, minha senhora, - desculpei-me -, eu n\u00e3o sou professor.\t- Eu sei. Por isso mesmo. Os professores n\u00e3o t\u00eam conseguido muito.\t- A culpa n\u00e3o \u00e9 deles. A falha \u00e9 do ensino.\t- Pode ser, mas gostaria que o senhor ensinasse o menino. O senhor escreve muito bem.- Obrigado - agradeci -, mas n\u00e3o acredite muito nisso. N\u00e3o coloco v\u00edrgulas e nunca sei onde botar os acentos. A senhora precisa ver o trabalho que dou ao revisor.\t- N\u00e3o faz mal \u2013 insistiu -, o senhor vem e traz um revisor.\t- N\u00e3o d\u00e1, minha senhora \u2013 tornei a me desculpar -, eu n\u00e3o tenho o menor jeito com crian\u00e7as.\t- E quem falou em crian\u00e7as? Meu filho tem 17 anos\tComentei o fato com um professor, meu amigo, que me respondeu: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o deve se assustar, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. No dia seguinte, ouvi de outro educador: \u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Depois li no jornal as declara\u00e7\u00f5es de um diretor de faculdade: \u201cO estudante brasileiro escreve muito mal\u201d. Impressionado, sa\u00ed \u00e0 procura de outros educadores. Todos disseram: \u201cacredite, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Passei a observar e notei que j\u00e1 n\u00e3o se escreve mais como antigamente. Ningu\u00e9m faz mais di\u00e1rio, ningu\u00e9m escreve em portas de banheiros, em muros, em paredes. N\u00e3o tenho visto nem aquelas inscri\u00e7\u00f5es, geralmente acompanhadas de um cora\u00e7\u00e3o, feitas em casca de \u00e1rvore. Bem, \u00e9 verdade que n\u00e3o tenho visto nem \u00e1rvore.\t- Quer dizer \u2013 disse a um amigo enquanto \u00edamos pela rua \u2013 que o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever? Isto \u00e9 \u00f3timo para mim. Pelo menos diminui a concorr\u00eancia e me garante o emprego por mais dez anos.\t- Engano seu \u2013 disse ele. \u2013 A continuar assim, dentro de cinco anos voc\u00ea ter\u00e1 que mudar de profiss\u00e3o.\t- Por qu\u00ea? \u2013 espantei-me. \u2013 Quanto menos gente sabendo escrever, mais chance eu tenho de sobreviver.\t- E voc\u00ea sabe por que essa gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe escrever?\t- Sei l\u00e1 \u2013 dei com os ombros \u2013, vai ver que \u00e9 porque n\u00e3o pega direito no l\u00e1pis.\t- N\u00e3o senhor. N\u00e3o sabe escrever porque est\u00e1 perdendo o h\u00e1bito de leitura. E quando perder completamente, voc\u00ea vai escrever para quem?\tTa\u00ed um dado novo que eu n\u00e3o havia considerado. Imediatamente pensei quais as utilidades que teria um jornal no futuro: embrulhar carne? Ent\u00e3o vou trabalhar em a\u00e7ougue. Serviria para fazer barquinhos, para fazer fogueira nas arquibancadas do Maracan\u00e3, para forrar sapato furado ou para quebrar um galho em banheiro de estrada? Imaginei-me com uns textos na m\u00e3o, correndo pelas ruas para oferecer \u00e0s pessoas, assim como quem oferece um bilhete de loteria:\t- Por favor amigo, leia \u2013 disse, puxando um cidad\u00e3o pelo palet\u00f3.\t- N\u00e3o, obrigado. N\u00e3o estou interessado. Nos \u00faltimos cinco anos a \u00fanica coisa que leio \u00e9 a bula de rem\u00e9dio.\t- E a senhorita n\u00e3o quer ler? - perguntei, acompanhando os passos de uma universit\u00e1ria. \u2013 A senhorita vai gostar. \u00c9 um texto muito curioso.\t- O senhor s\u00f3 tem escrito? Ent\u00e3o n\u00e3o quero. Por que o senhor n\u00e3o grava o texto? Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.\t- E o senhor, n\u00e3o est\u00e1 interessado nuns textos?\t- \u00c9 sobre o qu\u00ea? Ensina como ganhar dinheiro?\t- E o senhor, vai? Leva tr\u00eas e paga um.\t- Deixa eu ver o tamanho \u2013 pediu ele.\tAssustou-se com o tamanho do texto:\t- O qu\u00ea? Tudo isso? O senhor est\u00e1 pensando que sou vagabundo? Que tenho tempo para ler tudo isso? N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas? NOVAES, Carlos Eduardo. In: A cadeira do dentista &amp; outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1999. Para gostar de ler, vol. 15.TEXTO IIO fragmento de texto reproduzido a seguir faz parte da cr\u00f4nica \u201cA menina que falava em internet\u00eas, escrito por Rosana Hermann. Na cr\u00f4nica, Wanda, uma m\u00e3e que gostava de acreditar-se moderna, compra um computador e, navegando, pela internet, inicia uma conversa \u201con-line\u201d com a filha adolescente. Quase ao final do di\u00e1logo, m\u00e3e e filha escrevem:\u201c[...]\t_ Antes de ir para casa eu vou passar no supermercado. O que voc\u00ea quer que compre para... para... para vc? \u00c9 assim que se diz em internet\u00eas.\t_ refri e bisc8\t_ Refrigerante e biscoito? Biscoito? Filha, francamente, que linguagem \u00e9 essa? Voc\u00ea estuda no melhor col\u00e9gio, seu pai paga uma mensalidade alt\u00edssima, e voc\u00ea escreve assim na internet? Sem vogais, sem acentos, sem completar as palavras, sem usar mai\u00fasculas no in\u00edcio de uma frase, com ora\u00e7\u00f5es sem nexo e ainda por cima usando n\u00fameros no lugar de s\u00edlabas? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Maria Eug\u00eania!\u201c_ xau m\u00e3e, c ta xata.\u201d_ Maria Eug\u00eania! Chata \u00e9 com ch.__ Maria Eug\u00eania?__ Desligou. [...]\u2019\u2019 HERMANN, Rosana. Li\u00e7\u00f5es de Gram\u00e1tica para que gosta de literatura. S\u00e3o Paulo: Panda Books, 2007.","id":459414,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Leia, atentamente, os textos I e II e, em seguida, responda as quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p>TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carlos Eduardo Novaes<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSemana passada recebi um telefonema de uma senhora que me deixou surpreso. Pedia encarecidamente que ensinasse seu filho a escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Mas, minha senhora, - desculpei-me -, eu n\u00e3o sou professor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Eu sei. Por isso mesmo. Os professores n\u00e3o t\u00eam conseguido muito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- A culpa n\u00e3o \u00e9 deles. A falha \u00e9 do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Pode ser, mas gostaria que o senhor ensinasse o menino. O senhor escreve muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Obrigado - agradeci -, mas n\u00e3o acredite muito nisso. N\u00e3o coloco v\u00edrgulas e nunca sei onde botar os acentos. A senhora precisa ver o trabalho que dou ao revisor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o faz mal \u2013 insistiu -, o senhor vem e traz um revisor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o d\u00e1, minha senhora \u2013 tornei a me desculpar -, eu n\u00e3o tenho o menor jeito com crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E quem falou em crian\u00e7as? Meu filho tem 17 anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComentei o fato com um professor, meu amigo, que me respondeu: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o deve se assustar, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. No dia seguinte, ouvi de outro educador: \u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Depois li no jornal as declara\u00e7\u00f5es de um diretor de faculdade: \u201cO estudante brasileiro escreve muito mal\u201d. Impressionado, sa\u00ed \u00e0 procura de outros educadores. Todos disseram: \u201cacredite, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Passei a observar e notei que j\u00e1 n\u00e3o se escreve mais como antigamente. Ningu\u00e9m faz mais di\u00e1rio, ningu\u00e9m escreve em portas de banheiros, em muros, em paredes. N\u00e3o tenho visto nem aquelas inscri\u00e7\u00f5es, geralmente acompanhadas de um cora\u00e7\u00e3o, feitas em casca de \u00e1rvore. Bem, \u00e9 verdade que n\u00e3o tenho visto nem \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Quer dizer \u2013 disse a um amigo enquanto \u00edamos pela rua \u2013 que o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever? Isto \u00e9 \u00f3timo para mim. Pelo menos diminui a concorr\u00eancia e me garante o emprego por mais dez anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Engano seu \u2013 disse ele. \u2013 A continuar assim, dentro de cinco anos voc\u00ea ter\u00e1 que mudar de profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Por qu\u00ea? \u2013 espantei-me. \u2013 Quanto menos gente sabendo escrever, mais chance eu tenho de sobreviver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E voc\u00ea sabe por que essa gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe escrever?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Sei l\u00e1 \u2013 dei com os ombros \u2013, vai ver que \u00e9 porque n\u00e3o pega direito no l\u00e1pis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o senhor. N\u00e3o sabe escrever porque est\u00e1 perdendo o h\u00e1bito de leitura. E quando perder completamente, voc\u00ea vai escrever para quem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTa\u00ed um dado novo que eu n\u00e3o havia considerado. Imediatamente pensei quais as utilidades que teria um jornal no futuro: embrulhar carne? Ent\u00e3o vou trabalhar em a\u00e7ougue. Serviria para fazer barquinhos, para fazer fogueira nas arquibancadas do Maracan\u00e3, para forrar sapato furado ou para quebrar um galho em banheiro de estrada? Imaginei-me com uns textos na m\u00e3o, correndo pelas ruas para oferecer \u00e0s pessoas, assim como quem oferece um bilhete de loteria:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Por favor amigo, leia \u2013 disse, puxando um cidad\u00e3o pelo palet\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o, obrigado. N\u00e3o estou interessado. Nos \u00faltimos cinco anos a \u00fanica coisa que leio \u00e9 a bula de rem\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E a senhorita n\u00e3o quer ler? - perguntei, acompanhando os passos de uma universit\u00e1ria. \u2013 A senhorita vai gostar. \u00c9 um texto muito curioso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- O senhor s\u00f3 tem escrito? Ent\u00e3o n\u00e3o quero. Por que o senhor n\u00e3o grava o texto? Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- E o senhor, n\u00e3o est\u00e1 interessado nuns textos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- \u00c9 sobre o qu\u00ea? Ensina como ganhar dinheiro?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- E o senhor, vai? Leva tr\u00eas e paga um.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Deixa eu ver o tamanho \u2013 pediu ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssustou-se com o tamanho do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- O qu\u00ea? Tudo isso? O senhor est\u00e1 pensando que sou vagabundo? Que tenho tempo para ler tudo isso? N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>\t<\/em><\/p><p><strong><em>NOVAES, Carlos Eduardo. In: A cadeira do dentista &amp; outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1999. Para gostar de ler, vol. 15.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>TEXTO II<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento de texto reproduzido a seguir faz parte da cr\u00f4nica \u201c<strong><em>A menina que falava em internet\u00eas<\/em><\/strong>, escrito por Rosana Hermann. Na cr\u00f4nica, Wanda, uma m\u00e3e que gostava de acreditar-se moderna, compra um computador e, navegando, pela internet, inicia uma conversa \u201con-line\u201d com a filha adolescente. Quase ao final do di\u00e1logo, m\u00e3e e filha escrevem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ Antes de ir para casa eu vou passar no supermercado. O que voc\u00ea quer que compre para... para... para vc? \u00c9 assim que se diz em internet\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ refri e bisc8<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ Refrigerante e biscoito? Biscoito? Filha, francamente, que linguagem \u00e9 essa? Voc\u00ea estuda no melhor col\u00e9gio, seu pai paga uma mensalidade alt\u00edssima, e voc\u00ea escreve assim na internet? Sem vogais, sem acentos, sem completar as palavras, sem usar mai\u00fasculas no in\u00edcio de uma frase, com ora\u00e7\u00f5es sem nexo e ainda por cima usando n\u00fameros no lugar de s\u00edlabas? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Maria Eug\u00eania!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_ xau m\u00e3e, c ta xata.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Maria Eug\u00eania! Chata \u00e9 com ch.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Maria Eug\u00eania?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Desligou. [...]\u2019\u2019<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\">HERMANN<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, Rosana. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Li\u00e7\u00f5es de Gram\u00e1tica para que gosta de literatura<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Panda Books, 2007.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1748419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":22888,"slug":"oficial-psicologo-area-psicologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito de humor, no trecho transcrito do texto II, foi provocado, sobretudo pelo di\u00e1logo entre m\u00e3e e filha usando, testando um canal, um suporte de comunica\u00e7\u00e3o, fato caracter\u00edstico da fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58414,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anatomo-patologia-qos","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia - 2019"},{"id":58415,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2019"},{"id":58423,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58424,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":58416,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":58417,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":58418,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":58427,"cargo":{"descricao":"Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica","id":22888,"slug":"oficial-psicologo-area-psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-psicologo-area-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Psicologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58426,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2019"},{"id":58425,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":58419,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2019"},{"id":58420,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"},{"id":58421,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":58422,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1748436,"hashId":"365fed37e681306d6888f7f4fa7d226f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de humor, no trecho transcrito do texto II, foi provocado, sobretudo pelo di\u00e1logo entre m\u00e3e e filha usando, testando um canal, um suporte de comunica\u00e7\u00e3o, fato caracter\u00edstico da fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6652365,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Referencial.","id":6652363,"corpo":"<p>Referencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":6652364,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":6652365,"corpo":"<p>F\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conativa.","id":6652366,"corpo":"<p>Conativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO TEXTOLeia, atentamente, os textos I e II e, em seguida, responda as quest\u00f5es propostas.TEXTO IA regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o Carlos Eduardo Novaes\tSemana passada recebi um telefonema de uma senhora que me deixou surpreso. Pedia encarecidamente que ensinasse seu filho a escrever.\t- Mas, minha senhora, - desculpei-me -, eu n\u00e3o sou professor.\t- Eu sei. Por isso mesmo. Os professores n\u00e3o t\u00eam conseguido muito.\t- A culpa n\u00e3o \u00e9 deles. A falha \u00e9 do ensino.\t- Pode ser, mas gostaria que o senhor ensinasse o menino. O senhor escreve muito bem.- Obrigado - agradeci -, mas n\u00e3o acredite muito nisso. N\u00e3o coloco v\u00edrgulas e nunca sei onde botar os acentos. A senhora precisa ver o trabalho que dou ao revisor.\t- N\u00e3o faz mal \u2013 insistiu -, o senhor vem e traz um revisor.\t- N\u00e3o d\u00e1, minha senhora \u2013 tornei a me desculpar -, eu n\u00e3o tenho o menor jeito com crian\u00e7as.\t- E quem falou em crian\u00e7as? Meu filho tem 17 anos\tComentei o fato com um professor, meu amigo, que me respondeu: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o deve se assustar, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. No dia seguinte, ouvi de outro educador: \u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Depois li no jornal as declara\u00e7\u00f5es de um diretor de faculdade: \u201cO estudante brasileiro escreve muito mal\u201d. Impressionado, sa\u00ed \u00e0 procura de outros educadores. Todos disseram: \u201cacredite, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Passei a observar e notei que j\u00e1 n\u00e3o se escreve mais como antigamente. Ningu\u00e9m faz mais di\u00e1rio, ningu\u00e9m escreve em portas de banheiros, em muros, em paredes. N\u00e3o tenho visto nem aquelas inscri\u00e7\u00f5es, geralmente acompanhadas de um cora\u00e7\u00e3o, feitas em casca de \u00e1rvore. Bem, \u00e9 verdade que n\u00e3o tenho visto nem \u00e1rvore.\t- Quer dizer \u2013 disse a um amigo enquanto \u00edamos pela rua \u2013 que o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever? Isto \u00e9 \u00f3timo para mim. Pelo menos diminui a concorr\u00eancia e me garante o emprego por mais dez anos.\t- Engano seu \u2013 disse ele. \u2013 A continuar assim, dentro de cinco anos voc\u00ea ter\u00e1 que mudar de profiss\u00e3o.\t- Por qu\u00ea? \u2013 espantei-me. \u2013 Quanto menos gente sabendo escrever, mais chance eu tenho de sobreviver.\t- E voc\u00ea sabe por que essa gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe escrever?\t- Sei l\u00e1 \u2013 dei com os ombros \u2013, vai ver que \u00e9 porque n\u00e3o pega direito no l\u00e1pis.\t- N\u00e3o senhor. N\u00e3o sabe escrever porque est\u00e1 perdendo o h\u00e1bito de leitura. E quando perder completamente, voc\u00ea vai escrever para quem?\tTa\u00ed um dado novo que eu n\u00e3o havia considerado. Imediatamente pensei quais as utilidades que teria um jornal no futuro: embrulhar carne? Ent\u00e3o vou trabalhar em a\u00e7ougue. Serviria para fazer barquinhos, para fazer fogueira nas arquibancadas do Maracan\u00e3, para forrar sapato furado ou para quebrar um galho em banheiro de estrada? Imaginei-me com uns textos na m\u00e3o, correndo pelas ruas para oferecer \u00e0s pessoas, assim como quem oferece um bilhete de loteria:\t- Por favor amigo, leia \u2013 disse, puxando um cidad\u00e3o pelo palet\u00f3.\t- N\u00e3o, obrigado. N\u00e3o estou interessado. Nos \u00faltimos cinco anos a \u00fanica coisa que leio \u00e9 a bula de rem\u00e9dio.\t- E a senhorita n\u00e3o quer ler? - perguntei, acompanhando os passos de uma universit\u00e1ria. \u2013 A senhorita vai gostar. \u00c9 um texto muito curioso.\t- O senhor s\u00f3 tem escrito? Ent\u00e3o n\u00e3o quero. Por que o senhor n\u00e3o grava o texto? Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.\t- E o senhor, n\u00e3o est\u00e1 interessado nuns textos?\t- \u00c9 sobre o qu\u00ea? Ensina como ganhar dinheiro?\t- E o senhor, vai? Leva tr\u00eas e paga um.\t- Deixa eu ver o tamanho \u2013 pediu ele.\tAssustou-se com o tamanho do texto:\t- O qu\u00ea? Tudo isso? O senhor est\u00e1 pensando que sou vagabundo? Que tenho tempo para ler tudo isso? N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas? NOVAES, Carlos Eduardo. In: A cadeira do dentista &amp; outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1999. Para gostar de ler, vol. 15.TEXTO IIO fragmento de texto reproduzido a seguir faz parte da cr\u00f4nica \u201cA menina que falava em internet\u00eas, escrito por Rosana Hermann. Na cr\u00f4nica, Wanda, uma m\u00e3e que gostava de acreditar-se moderna, compra um computador e, navegando, pela internet, inicia uma conversa \u201con-line\u201d com a filha adolescente. Quase ao final do di\u00e1logo, m\u00e3e e filha escrevem:\u201c[...]\t_ Antes de ir para casa eu vou passar no supermercado. O que voc\u00ea quer que compre para... para... para vc? \u00c9 assim que se diz em internet\u00eas.\t_ refri e bisc8\t_ Refrigerante e biscoito? Biscoito? Filha, francamente, que linguagem \u00e9 essa? Voc\u00ea estuda no melhor col\u00e9gio, seu pai paga uma mensalidade alt\u00edssima, e voc\u00ea escreve assim na internet? Sem vogais, sem acentos, sem completar as palavras, sem usar mai\u00fasculas no in\u00edcio de uma frase, com ora\u00e7\u00f5es sem nexo e ainda por cima usando n\u00fameros no lugar de s\u00edlabas? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Maria Eug\u00eania!\u201c_ xau m\u00e3e, c ta xata.\u201d_ Maria Eug\u00eania! Chata \u00e9 com ch.__ Maria Eug\u00eania?__ Desligou. [...]\u2019\u2019 HERMANN, Rosana. Li\u00e7\u00f5es de Gram\u00e1tica para que gosta de literatura. S\u00e3o Paulo: Panda Books, 2007.","id":459414,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>INTERPRETA\u00c7\u00c3O DO TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Leia, atentamente, os textos I e II e, em seguida, responda as quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p>TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A regre\u00e7\u00e3o da redass\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carlos Eduardo Novaes<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSemana passada recebi um telefonema de uma senhora que me deixou surpreso. Pedia encarecidamente que ensinasse seu filho a escrever.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Mas, minha senhora, - desculpei-me -, eu n\u00e3o sou professor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Eu sei. Por isso mesmo. Os professores n\u00e3o t\u00eam conseguido muito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- A culpa n\u00e3o \u00e9 deles. A falha \u00e9 do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Pode ser, mas gostaria que o senhor ensinasse o menino. O senhor escreve muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Obrigado - agradeci -, mas n\u00e3o acredite muito nisso. N\u00e3o coloco v\u00edrgulas e nunca sei onde botar os acentos. A senhora precisa ver o trabalho que dou ao revisor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o faz mal \u2013 insistiu -, o senhor vem e traz um revisor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o d\u00e1, minha senhora \u2013 tornei a me desculpar -, eu n\u00e3o tenho o menor jeito com crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E quem falou em crian\u00e7as? Meu filho tem 17 anos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComentei o fato com um professor, meu amigo, que me respondeu: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o deve se assustar, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. No dia seguinte, ouvi de outro educador: \u201cO estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Depois li no jornal as declara\u00e7\u00f5es de um diretor de faculdade: \u201cO estudante brasileiro escreve muito mal\u201d. Impressionado, sa\u00ed \u00e0 procura de outros educadores. Todos disseram: \u201cacredite, o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever\u201d. Passei a observar e notei que j\u00e1 n\u00e3o se escreve mais como antigamente. Ningu\u00e9m faz mais di\u00e1rio, ningu\u00e9m escreve em portas de banheiros, em muros, em paredes. N\u00e3o tenho visto nem aquelas inscri\u00e7\u00f5es, geralmente acompanhadas de um cora\u00e7\u00e3o, feitas em casca de \u00e1rvore. Bem, \u00e9 verdade que n\u00e3o tenho visto nem \u00e1rvore.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Quer dizer \u2013 disse a um amigo enquanto \u00edamos pela rua \u2013 que o estudante brasileiro n\u00e3o sabe escrever? Isto \u00e9 \u00f3timo para mim. Pelo menos diminui a concorr\u00eancia e me garante o emprego por mais dez anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Engano seu \u2013 disse ele. \u2013 A continuar assim, dentro de cinco anos voc\u00ea ter\u00e1 que mudar de profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Por qu\u00ea? \u2013 espantei-me. \u2013 Quanto menos gente sabendo escrever, mais chance eu tenho de sobreviver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E voc\u00ea sabe por que essa gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe escrever?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Sei l\u00e1 \u2013 dei com os ombros \u2013, vai ver que \u00e9 porque n\u00e3o pega direito no l\u00e1pis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o senhor. N\u00e3o sabe escrever porque est\u00e1 perdendo o h\u00e1bito de leitura. E quando perder completamente, voc\u00ea vai escrever para quem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTa\u00ed um dado novo que eu n\u00e3o havia considerado. Imediatamente pensei quais as utilidades que teria um jornal no futuro: embrulhar carne? Ent\u00e3o vou trabalhar em a\u00e7ougue. Serviria para fazer barquinhos, para fazer fogueira nas arquibancadas do Maracan\u00e3, para forrar sapato furado ou para quebrar um galho em banheiro de estrada? Imaginei-me com uns textos na m\u00e3o, correndo pelas ruas para oferecer \u00e0s pessoas, assim como quem oferece um bilhete de loteria:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Por favor amigo, leia \u2013 disse, puxando um cidad\u00e3o pelo palet\u00f3.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- N\u00e3o, obrigado. N\u00e3o estou interessado. Nos \u00faltimos cinco anos a \u00fanica coisa que leio \u00e9 a bula de rem\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- E a senhorita n\u00e3o quer ler? - perguntei, acompanhando os passos de uma universit\u00e1ria. \u2013 A senhorita vai gostar. \u00c9 um texto muito curioso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- O senhor s\u00f3 tem escrito? Ent\u00e3o n\u00e3o quero. Por que o senhor n\u00e3o grava o texto? Fica mais f\u00e1cil ouvi-lo no meu gravador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- E o senhor, n\u00e3o est\u00e1 interessado nuns textos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- \u00c9 sobre o qu\u00ea? Ensina como ganhar dinheiro?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- E o senhor, vai? Leva tr\u00eas e paga um.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- Deixa eu ver o tamanho \u2013 pediu ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssustou-se com o tamanho do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t- O qu\u00ea? Tudo isso? O senhor est\u00e1 pensando que sou vagabundo? Que tenho tempo para ler tudo isso? N\u00e3o d\u00e1 para resumir tudo isso em cinco linhas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>\t<\/em><\/p><p><strong><em>NOVAES, Carlos Eduardo. In: A cadeira do dentista &amp; outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1999. Para gostar de ler, vol. 15.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>TEXTO II<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento de texto reproduzido a seguir faz parte da cr\u00f4nica \u201c<strong><em>A menina que falava em internet\u00eas<\/em><\/strong>, escrito por Rosana Hermann. Na cr\u00f4nica, Wanda, uma m\u00e3e que gostava de acreditar-se moderna, compra um computador e, navegando, pela internet, inicia uma conversa \u201con-line\u201d com a filha adolescente. Quase ao final do di\u00e1logo, m\u00e3e e filha escrevem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ Antes de ir para casa eu vou passar no supermercado. O que voc\u00ea quer que compre para... para... para vc? \u00c9 assim que se diz em internet\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ refri e bisc8<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t_ Refrigerante e biscoito? Biscoito? Filha, francamente, que linguagem \u00e9 essa? Voc\u00ea estuda no melhor col\u00e9gio, seu pai paga uma mensalidade alt\u00edssima, e voc\u00ea escreve assim na internet? Sem vogais, sem acentos, sem completar as palavras, sem usar mai\u00fasculas no in\u00edcio de uma frase, com ora\u00e7\u00f5es sem nexo e ainda por cima usando n\u00fameros no lugar de s\u00edlabas? Isso \u00e9 inadmiss\u00edvel, Maria Eug\u00eania!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_ xau m\u00e3e, c ta xata.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Maria Eug\u00eania! Chata \u00e9 com ch.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Maria Eug\u00eania?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Desligou. [...]\u2019\u2019<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\">HERMANN<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, Rosana. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Li\u00e7\u00f5es de Gram\u00e1tica para que gosta de literatura<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Panda Books, 2007.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1748436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, atentamente, o texto abaixo, tirinha de Grump \u2013 Orlandeli.Fonte: http:\/\/www.orlandeli.com.br\/novo\/wordpress\/index.php\/category\/grump. Acesso em 30\/09\/2018. Analise as frases da fala do tio, transcritas do primeiro quadrinho da tirinha de Grump. Em seguida, responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.\t\u201cPra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.\u201d Considerando o contexto de comunica\u00e7\u00e3o, os interlocutores e o sujeito simples \u201cmolecada\u201d, expl\u00edcito na primeira ora\u00e7\u00e3o, a adequa\u00e7\u00e3o das frases, obedecendo \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal, seria:","provas":[{"id":58414,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anatomo-patologia-qos","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia - 2019"},{"id":58415,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2019"},{"id":58423,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58424,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":58416,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":58417,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":58418,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":58426,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2019"},{"id":58425,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":58419,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2019"},{"id":58420,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"},{"id":58421,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":58422,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1748456,"hashId":"0203d28d2b171e478ef275b8938fd4d5","enunciado":"<p>Leia, atentamente, o texto abaixo, tirinha de Grump \u2013 Orlandeli.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58414\/questao\/1748456-20210611134834000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: http:\/\/www.orlandeli.com.br\/novo\/wordpress\/index.php\/category\/grump. Acesso em 30\/09\/2018. <\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases da fala do tio, transcritas do primeiro quadrinho da tirinha de Grump. Em seguida, responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\u201cPra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConsiderando o contexto de comunica\u00e7\u00e3o, os interlocutores e o sujeito simples \u201c<em>molecada<\/em>\u201d, expl\u00edcito na primeira ora\u00e7\u00e3o, a adequa\u00e7\u00e3o das frases, obedecendo \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal, seria:<\/p>","resposta":6652448,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e1 aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.","id":6652448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e1 aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o t\u00eam os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.","id":6652449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o t\u00eam os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usa as antigas regras faz tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o t\u00eam os v\u00edcios da gente, que usamos as antigas regras fazem tempo.","id":6652450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e3o aprendendo agora. N\u00e3o t\u00eam os v\u00edcios da gente, que usamos as antigas regras fazem tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e1 aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usam as antigas regras faz tempo.","id":6652451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra essa molecada \u00e9 moleza. Est\u00e1 aprendendo agora. N\u00e3o tem os v\u00edcios da gente, que j\u00e1 usam as antigas regras faz tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 17","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas exclusivamente na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica \u2013 Decreto n. 678\/1992), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e marque a alternativa CORRETA:I. Toda pessoa tem direito de ser indenizada conforme a lei, no caso de haver sido condenada em senten\u00e7a passada em julgado, por erro judici\u00e1rio, exceto os criminosos reincidentes.II. Toda pessoa tem direito ao respeito de sua honra e ao reconhecimento de sua dignidade, exceto aqueles considerados criminosos reincidentes, em virtude de sua n\u00e3o ades\u00e3o ao contrato social.III. Ningu\u00e9m pode ser objeto de medidas restritivas que possam limitar sua liberdade de conservar sua religi\u00e3o ou suas cren\u00e7as, ou de mudar de religi\u00e3o ou de cren\u00e7as, exceto os n\u00e3o crist\u00e3os, em virtude de professarem religi\u00e3o n\u00e3o aceita.IV. A lei deve proibir toda apologia ao \u00f3dio nacional, racial ou religioso que constitua incita\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e0 hostilidade, ao crime ou \u00e0 viol\u00eancia, exceto a propaganda a favor da guerra quando necess\u00e1ria ao fortalecimento do sentimento nacionalista.","provas":[{"id":58414,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia","id":22875,"slug":"oficial-medico-area-anatomo-patologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anatomo-patologia-qos","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: An\u00e1tomo-Patologia - 2019"},{"id":58415,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2019"},{"id":58423,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":22884,"slug":"oficial-medico-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":58424,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":58416,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":58417,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":58418,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":58426,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":22887,"slug":"oficial-medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2019"},{"id":58425,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":58419,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880,"slug":"oficial-medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2019"},{"id":58420,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2019"},{"id":58421,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":58422,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2019-crs-pmmg-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1748468,"hashId":"8c57bfe8c3ae0f1f6768bdc3ae78960e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas exclusivamente na Conven\u00e7\u00e3o Americana Sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica \u2013 Decreto n. 678\/1992), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Toda pessoa tem direito de ser indenizada conforme a lei, no caso de haver sido condenada em senten\u00e7a passada em julgado, por erro judici\u00e1rio, exceto os criminosos reincidentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Toda pessoa tem direito ao respeito de sua honra e ao reconhecimento de sua dignidade, exceto aqueles considerados criminosos reincidentes, em virtude de sua n\u00e3o ades\u00e3o ao contrato social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ningu\u00e9m pode ser objeto de medidas restritivas que possam limitar sua liberdade de conservar sua religi\u00e3o ou suas cren\u00e7as, ou de mudar de religi\u00e3o ou de cren\u00e7as, exceto os n\u00e3o crist\u00e3os, em virtude de professarem religi\u00e3o n\u00e3o aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A lei deve proibir toda apologia ao \u00f3dio nacional, racial ou religioso que constitua incita\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e0 hostilidade, ao crime ou \u00e0 viol\u00eancia, exceto a propaganda a favor da guerra quando necess\u00e1ria ao fortalecimento do sentimento nacionalista.<\/p>","resposta":6652499,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas duas alternativas est\u00e3o incorretas.","id":6652496,"corpo":"<p>Apenas duas alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta","id":6652497,"corpo":"<p>Apenas a alternativa IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":6652498,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":6652499,"corpo":"<p>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 17","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas, no \u00faltimo par\u00e1grafo, foram utilizadas com o intuito de ","provas":[{"id":77344,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Nutricionista - 2019"},{"id":77340,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Enfermeiro - 2019"},{"id":77350,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":77346,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-odontologo","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":77337,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Assistente Social - 2019"},{"id":77343,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-medico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - M\u00e9dico - 2019"},{"id":77339,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:34:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2327098,"hashId":"66f2c2d7442db6b45f32f207e819dfe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aspas, no \u00faltimo par\u00e1grafo, foram utilizadas com o intuito de <\/p>","resposta":9191202,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"salientar o uso expressivo de ironia ou ambiguidade, como forma de real\u00e7ar uma palavra ou express\u00e3o.","id":9191199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salientar o uso expressivo de ironia ou ambiguidade, como forma de real\u00e7ar uma palavra ou express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destacar o autor de um discurso externo, como se faz para representar nomes de livros ou obras de arte, em geral.","id":9191200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar o autor de um discurso externo, como se faz para representar nomes de livros ou obras de arte, em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizar palavras ou frases enunciadas em l\u00edngua estrangeira, ou mesmo express\u00f5es fora do padr\u00e3o formal da l\u00edngua escrita, como neologismos e g\u00edrias. ","id":9191201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar palavras ou frases enunciadas em l\u00edngua estrangeira, ou mesmo express\u00f5es fora do padr\u00e3o formal da l\u00edngua escrita, como neologismos e g\u00edrias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcar fala exterior ao texto, representativa de cita\u00e7\u00f5es ou transcri\u00e7\u00f5es textuais, como forma de recuperar um discurso alheio.","id":9191202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcar fala exterior ao texto, representativa de cita\u00e7\u00f5es ou transcri\u00e7\u00f5es textuais, como forma de recuperar um discurso alheio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. O risco de dem\u00eancia Anos atr\u00e1s, os poucos que chegavam aos 60 anos eram chamados de sexagen\u00e1rios. Hoje, quando morre algu\u00e9m com 70, dizemos que morreu mo\u00e7o. Uma pesquisa recente mostrou que, ao completar 50 anos, pessoas que n\u00e3o fumam, bebem com modera\u00e7\u00e3o, praticam atividade f\u00edsica com regularidade, adotam dietas com mais vegetais e menos gordura5 animal e mant\u00eam o peso corp\u00f3reo na faixa saud\u00e1vel ter\u00e3o expectativa de viver em m\u00e9dia mais 38 anos se forem homens, e mais 43 no caso das mulheres. O pre\u00e7o a pagar pelo privil\u00e9gio da longevidade, no entanto, extrapola a quest\u00e3o da Previd\u00eancia Social, uma vez que a preval\u00eancia de enfermidades cr\u00f4nico-degenerativas aumenta com a idade. Entre n\u00f3s, o custo \u00e9 mais alto, porque envelhecemos mal \u2013 cerca de 90% dos brasileiros chegam aos 60 anos com10 pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Nesse universo, as dem\u00eancias ocupam lugar de destaque. Nem tanto pela preval\u00eancia \u2013 hipertens\u00e3o e diabetes s\u00e3o muito mais prevalentes \u2013, mas pelas consequ\u00eancias devastadoras, pessoais, familiares e sociais. Diversos pesquisadores avaliaram a influ\u00eancia do estilo de vida na instala\u00e7\u00e3o dos quadros15 demenciais que ocorrem ocasionalmente em indiv\u00edduos sem antecedentes familiares. Aprendemos que existem v\u00e1rios fatores capazes de aumentar esse risco \u2013 fumo, sedentarismo, dieta pobre em vegetais e rica em gordura animal, abuso de \u00e1lcool, falta de est\u00edmulos cognitivos, dist\u00farbios do sono, dificuldade de engajamento social, traumatismos cranianos e at\u00e9 a polui\u00e7\u00e3o. Por outro lado, os avan\u00e7os da gen\u00e9tica levaram \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de mais de 250 mil variantes de20 genes associadas ao risco de dem\u00eancias. A presen\u00e7a delas explica o n\u00famero de casos concentrados em determinadas fam\u00edlias. Para os portadores desses genes, como para filhos, netos e sobrinhos de pessoas com Alzheimer e outras degenera\u00e7\u00f5es cognitivas, \u00e9 fundamental saber se a tend\u00eancia gen\u00e9tica pode ser contrabalan\u00e7ada por meio de mudan\u00e7as no estilo de vida. O fatalismo dos que dizem \u201cn\u00e3o vou escapar, meus pais tiveram Alzheimer, minha av\u00f3 tamb\u00e9m\u201d25 deve ser substitu\u00eddo pela disciplina de praticar atividade f\u00edsica, adotar dietas com mais vegetais e menos gordura animal, n\u00e3o fumar de jeito nenhum, beber pouco e ler muito. (...)(VARELLA, D. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/. Acesso em: 16\/07\/2019. Adaptado.)","id":524067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Instru\u00e7\u00e3o: Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O risco de dem\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Anos atr\u00e1s, os poucos que chegavam aos 60 anos eram chamados de sexagen\u00e1rios. Hoje, quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> morre algu\u00e9m com 70, dizemos que morreu mo\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Uma pesquisa recente mostrou que, ao completar 50 anos, pessoas que n\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fumam, bebem com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> modera\u00e7\u00e3o, praticam atividade f\u00edsica com regularidade, adotam dietas com mais vegetais e menos gordura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>      animal e mant\u00eam o peso corp\u00f3reo na faixa saud\u00e1vel ter\u00e3o expectativa de viver em m\u00e9dia mais 38 anos se<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> forem homens, e mais 43 no caso das mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O pre\u00e7o a pagar pelo privil\u00e9gio da longevidade, no entanto, extrapola a quest\u00e3o da Previd\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Social, uma vez que a preval\u00eancia de enfermidades cr\u00f4nico-degenerativas aumenta com a idade. Entre n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> o custo \u00e9 mais alto, porque envelhecemos mal \u2013 cerca de 90% dos brasileiros chegam aos 60 anos com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>    pelo menos uma doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nesse universo, as dem\u00eancias ocupam lugar de destaque. Nem tanto pela preval\u00eancia \u2013 hipertens\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e diabetes s\u00e3o muito mais prevalentes \u2013, mas pelas consequ\u00eancias devastadoras, pessoais, familiares e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diversos pesquisadores avaliaram a influ\u00eancia do estilo de vida na instala\u00e7\u00e3o dos quadros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>    demenciais que ocorrem ocasionalmente em indiv\u00edduos sem antecedentes familiares. Aprendemos que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> existem v\u00e1rios fatores capazes de aumentar esse risco \u2013 fumo, sedentarismo, dieta pobre em vegetais e rica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em gordura animal, abuso de \u00e1lcool, falta de est\u00edmulos cognitivos, dist\u00farbios do sono, dificuldade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> engajamento social, traumatismos cranianos e at\u00e9 a polui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por outro lado, os avan\u00e7os da gen\u00e9tica levaram \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de mais de 250 mil variantes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>    genes associadas ao risco de dem\u00eancias. A presen\u00e7a delas explica o n\u00famero de casos concentrados em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> determinadas fam\u00edlias. Para os portadores desses genes, como para filhos, netos e sobrinhos de pessoas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com Alzheimer e outras degenera\u00e7\u00f5es cognitivas, \u00e9 fundamental saber se a tend\u00eancia gen\u00e9tica pode ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> contrabalan\u00e7ada por meio de mudan\u00e7as no estilo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O fatalismo dos que dizem \u201cn\u00e3o vou escapar, meus pais tiveram Alzheimer, minha av\u00f3 tamb\u00e9m\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>     deve ser substitu\u00eddo pela disciplina de praticar atividade f\u00edsica, adotar dietas com mais vegetais e menos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gordura animal, n\u00e3o fumar de jeito nenhum, beber pouco e ler muito. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(VARELLA, D. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/. Acesso em: 16\/07\/2019. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25263,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura avaliativa mediadora na escola, na perspectiva cr\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que os envolvidos no processo educativo compreendam que a avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem deve ter como objetivo a melhoria do ensino e da aprendizagem. De acordo com essa perspectiva, a prova, como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem, deve","provas":[{"id":77330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":77331,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":77332,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":77333,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":77359,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25263,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":77335,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:34:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2327136,"hashId":"4d08af9279aaa6ead136ff81dd3477af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura avaliativa mediadora na escola, na perspectiva cr\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que os envolvidos no processo educativo compreendam que a avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem deve ter como objetivo a melhoria do ensino e da aprendizagem. De acordo com essa perspectiva, a prova, como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem, deve<\/p>","resposta":9191357,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser interpretada pelo professor para a constru\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas de ensino.","id":9191357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser interpretada pelo professor para a constru\u00e7\u00e3o de novas estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servir, exclusivamente, como instrumento de aferi\u00e7\u00e3o da aprendizagem para promover a sele\u00e7\u00e3o dos alunos na organiza\u00e7\u00e3o das turmas da escola.","id":9191358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servir, exclusivamente, como instrumento de aferi\u00e7\u00e3o da aprendizagem para promover a sele\u00e7\u00e3o dos alunos na organiza\u00e7\u00e3o das turmas da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser elaborada pela gest\u00e3o da escola com vista a colaborar para a aprendizagem de conhecimentos t\u00e9cnico-reprodutivistas dos professores.","id":9191359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser elaborada pela gest\u00e3o da escola com vista a colaborar para a aprendizagem de conhecimentos t\u00e9cnico-reprodutivistas dos professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servir como instrumento do professor para classificar e reter os seus alunos nas s\u00e9ries, anos ou etapas escolares, atendendo ao disposto na Lei n\u00ba 9.394\/1996.","id":9191360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servir como instrumento do professor para classificar e reter os seus alunos nas s\u00e9ries, anos ou etapas escolares, atendendo ao disposto na Lei n\u00ba 9.394\/1996.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExpressa desejo de aumentar a sensa\u00e7\u00e3o de controle\u201d \u00e9 uma caracter\u00edstica definidora que se enquadra no seguinte diagn\u00f3stico de enfermagem:","provas":[{"id":45859,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390866,"hashId":"96e9fbe9ee0e59eb23769aee9ab55d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExpressa desejo de aumentar a sensa\u00e7\u00e3o de controle\u201d \u00e9 uma caracter\u00edstica definidora que se enquadra no seguinte diagn\u00f3stico de enfermagem:<\/p>","resposta":5116517,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o para resili\u00eancia melhorada.","id":5116517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposi\u00e7\u00e3o para resili\u00eancia melhorada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ansiedade relacionada \u00e0 morte.","id":5116518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ansiedade relacionada \u00e0 morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfrentamento ineficaz.","id":5116519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfrentamento ineficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do estresse por mudan\u00e7a.","id":5116520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do estresse por mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418965,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":"enfermagem\/1390866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Infec\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS), principalmente as adquiridas no ambiente hospitalar, est\u00e3o entre as principais causas de morbidade e de mortalidade e, consequentemente, da eleva\u00e7\u00e3o de custo para o tratamento do doente. Acerca do exposto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":46643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:56:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418739,"hashId":"bd19babe9ccae2ffa49cb56205b26ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Infec\u00e7\u00f5es Relacionadas \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS), principalmente as adquiridas no ambiente hospitalar, est\u00e3o entre as principais causas de morbidade e de mortalidade e, consequentemente, da eleva\u00e7\u00e3o de custo para o tratamento do doente. Acerca do exposto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5232451,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na inser\u00e7\u00e3o do cateter venoso perif\u00e9rico, \u00e9 recomendado realizar assepsia cir\u00fargica para passagem do cateter.","id":5232451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inser\u00e7\u00e3o do cateter venoso perif\u00e9rico, \u00e9 recomendado realizar assepsia cir\u00fargica para passagem do cateter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cateterismo urin\u00e1rio deve ser evitado ao m\u00e1ximo, mas, quando se fizer necess\u00e1rio, o cateter dever\u00e1 ser retirado o mais precocemente poss\u00edvel.","id":5232452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateterismo urin\u00e1rio deve ser evitado ao m\u00e1ximo, mas, quando se fizer necess\u00e1rio, o cateter dever\u00e1 ser retirado o mais precocemente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado manter o n\u00edvel de volume urin\u00e1rio abaixo de 2\/3 da capacidade da bolsa coletora.","id":5232453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado manter o n\u00edvel de volume urin\u00e1rio abaixo de 2\/3 da capacidade da bolsa coletora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A higiene oral do paciente em uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser feita com solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica \u00e0 base de clorexidine pelo menos 03 vezes ao dia.","id":5232454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene oral do paciente em uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser feita com solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica \u00e0 base de clorexidine pelo menos 03 vezes ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":"enfermagem\/1418739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho abaixo.\u00a0\"Ela saltou em meio da roda , com os bra\u00e7os na cintura, rebolando as ilhargas e bamboleando a cabe\u00e7a, ora para a esquerda, ora para a direita, como numa sofreguid\u00e3o de gozo carnal, num requebrado luxurioso que a punha ofegante; j\u00e1 correndo de barriga empinada; j\u00e1 recuando de bra\u00e7os estendidos, a tremer toda, como se se fosse afundando num prazer grosso que nem azeite, em que se n\u00e3o toma p\u00e9 e nunca se encontra fundo.\"\u00a0Observa-se que esse primeiro per\u00edodo, pertencente ao segundo par\u00e1grafo do fragmento exposto, \u00e9 bastante extenso. Qual \u00e9 o efeito de sentido obtido pelo uso majorit\u00e1rio de v\u00edrgulas e pontos-e-v\u00edrgula?","provas":[{"id":44180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:32:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1331558,"hashId":"dce46c6e5a34cfe0cbe04c22cc0e7664","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o trecho abaixo.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\"Ela saltou em meio da roda , com os bra\u00e7os na\r\ncintura, rebolando as ilhargas e bamboleando a\r\ncabe\u00e7a, ora para a esquerda, ora para a direita, como\r\nnuma sofreguid\u00e3o de gozo carnal, num requebrado\r\nluxurioso que a punha ofegante; j\u00e1 correndo de\r\nbarriga empinada; j\u00e1 recuando de bra\u00e7os estendidos,\r\na tremer toda, como se se fosse afundando num\r\nprazer grosso que nem azeite, em que se n\u00e3o toma p\u00e9\r\ne nunca se encontra fundo.\"\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Observa-se que esse primeiro per\u00edodo, pertencente\r\nao segundo par\u00e1grafo do fragmento exposto, \u00e9\r\nbastante extenso. Qual \u00e9 o efeito de sentido obtido\r\npelo uso majorit\u00e1rio de v\u00edrgulas e pontos-e-v\u00edrgula?<\/p>","resposta":4868394,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho demonstra-se t\u00e3o inintelig\u00edvel quanto o comportamento da mulher retratada na cena.","id":4868391,"corpo":"<p align=justify>O trecho demonstra-se t\u00e3o inintelig\u00edvel quanto o\r\ncomportamento da mulher retratada na cena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trecho n\u00e3o acrescenta efeitos de sentido espec\u00edficos ao texto, porque o uso incorreto dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o faz com que se torne enfadonho, cansativo.","id":4868392,"corpo":"<p align=justify>O trecho n\u00e3o acrescenta efeitos de sentido\r\nespec\u00edficos ao texto, porque o uso incorreto dos\r\nsinais de pontua\u00e7\u00e3o faz com que se torne\r\nenfadonho, cansativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trecho demonstra um aspecto de tranquilidade que se relaciona \u00e0 cena exposta.","id":4868393,"corpo":"<p align=justify>O trecho demonstra um aspecto de tranquilidade\r\nque se relaciona \u00e0 cena exposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trecho reflete a velocidade e a realidade da cena exposta, fazendo-se mais \u00e1gil, como a dan\u00e7a que a personagem praticava e que atra\u00eda a admira\u00e7\u00e3o do narrador.","id":4868394,"corpo":"<p align=justify>O trecho reflete a velocidade e a realidade da\r\ncena exposta, fazendo-se mais \u00e1gil, como a\r\ndan\u00e7a que a personagem praticava e que atra\u00eda a\r\nadmira\u00e7\u00e3o do narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho revela que o narrador estava espantado com a cena grotesca que presenciava e, por isso, mal conseguia respirar para expressar-se com tranquilidade.","id":4868395,"corpo":"<p align=justify>O trecho revela que o narrador estava espantado\r\ncom a cena grotesca que presenciava e, por isso,\r\nmal conseguia respirar para expressar-se com\r\ntranquilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \"Viu a Rita Baiana, que fora trocar o vestido por uma saia, surgir de ombros e bra\u00e7os nus, para dan\u00e7ar. A Lua destoldara-se nesse momento, envolvendo-a na sua coma de prata, a cujo refulgir os meneios da mesti\u00e7a melhor se acentuavam, cheios de uma gra\u00e7a irresist\u00edvel, simples, primitiva, feita toda de pecado, toda de para\u00edso, com muito de serpente e muito de mulher. Ela saltou em meio da roda, com os bra\u00e7os na cintura, rebolando as ilhargas e bamboleando a cabe\u00e7a, ora para a esquerda, ora para a direita, como numa sofreguid\u00e3o de gozo carnal, num requebrado luxurioso que a punha ofegante; j\u00e1 correndo de barriga empinada; j\u00e1 recuando de bra\u00e7os estendidos, a tremer toda, como se se fosse afundando num prazer grosso que nem azeite, em que se n\u00e3o toma p\u00e9 e nunca se encontra fundo. Depois, como se voltasse \u00e0 vida, soltava um gemido prolongado, estalando os dedos no ar e vergando as pernas, descendo, subindo, sem nunca parar com os quadris, e em seguida sapateava, mi\u00fado e cerrado, freneticamente, erguendo e abaixando os bra\u00e7os, que dobrava, ora um, ora outro, sobre a nuca, enquanto a carne lhe fervia toda, fibra por fibra, tirilando.\" O corti\u00e7o, Alu\u00edsio de Azevedo.","id":411958,"enunciado":"<p align=\"justify\">      \"Viu a \r\nRita Baiana, que fora \r\ntrocar o vestido por\r\numa saia, surgir de ombros e bra\u00e7os nus, para\r\ndan\u00e7ar. A Lua destoldara-se nesse momento,\r\nenvolvendo-a na sua coma de prata, a cujo \r\nrefulgir os\r\nmeneios da mesti\u00e7a melhor se acentuavam, cheios\r\nde uma gra\u00e7a irresist\u00edvel, simples, primitiva, \r\nfeita toda\r\nde pecado, toda de para\u00edso, com muito de \r\nserpente e\r\nmuito de mulher. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      Ela saltou \r\nem meio da roda, com os bra\u00e7os na\r\ncintura, rebolando as ilhargas e bamboleando a\r\ncabe\u00e7a, ora para a esquerda, ora para a \r\ndireita, como\r\nnuma sofreguid\u00e3o de gozo carnal, num requebrado\r\nluxurioso que a punha ofegante; j\u00e1 correndo de\r\nbarriga empinada; j\u00e1 recuando de bra\u00e7os \r\nestendidos,\r\na tremer toda, como se se fosse afundando num\r\nprazer grosso que nem azeite, em que se n\u00e3o \r\ntoma\r\np\u00e9 e nunca se encontra fundo. Depois, como se\r\nvoltasse \u00e0 vida, soltava um gemido prolongado,\r\nestalando os dedos no ar e vergando as pernas,\r\ndescendo, subindo, sem nunca parar com os \r\nquadris,\r\ne em seguida sapateava, mi\u00fado e cerrado,\r\nfreneticamente, erguendo e abaixando os bra\u00e7os,\r\nque dobrava, ora um, ora outro, sobre a nuca,\r\nenquanto a carne lhe fervia toda, fibra por \r\nfibra,\r\ntirilando.\" <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">O corti\u00e7o, Alu\u00edsio de Azevedo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1331558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que pelo menos um dos per\u00edodos transgride as regras da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa relativas \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-28 05:38:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509462,"hashId":"b4a8a1726e06aff8e1ca2bb3faa8e799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que pelo menos um dos per\u00edodos transgride as regras da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa relativas \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":5633355,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. O professor ou o nosso segundo pai merece o respeito da p\u00e1tria.2. Tanto o lidador como o abade haviam seguido para o s\u00edtio que ele parecia buscar com toda a precau\u00e7\u00e3o.","id":5633352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. O professor ou o nosso segundo pai merece o respeito da p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tanto o lidador como o abade haviam seguido para o s\u00edtio que ele parecia buscar com toda a precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. O fluxo e refluxo das ondas nos encanta.2. Estas explica\u00e7\u00f5es n\u00e3o evitaram que o desembargador, com os seus velhos amigos, prognosticassem o derrancamento do morgado da Agra.","id":5633353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. O fluxo e refluxo das ondas nos encanta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Estas explica\u00e7\u00f5es n\u00e3o evitaram que o desembargador, com os seus velhos amigos, prognosticassem o derrancamento do morgado da Agra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. As estrelas parece brilharem.2. N\u00e3o se costuma punir os erros dos s\u00faditos sobre a ef\u00edgie vener\u00e1vel dos monarcas.","id":5633354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. As estrelas parece brilharem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. N\u00e3o se costuma punir os erros dos s\u00faditos sobre a ef\u00edgie vener\u00e1vel dos monarcas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Deve haver cinco premiados.2. Cada um dos concorrentes devem preencher corretamente as fichas de inscri\u00e7\u00e3o.","id":5633355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Deve haver cinco premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Cada um dos concorrentes devem preencher corretamente as fichas de inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 43","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1509462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m duas palavras extra\u00eddas do texto que s\u00e3o proparox\u00edtonas.","provas":[{"id":76619,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":76620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":76621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2313610,"hashId":"419ec515e4e2fafeb065235d2de13c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m duas palavras extra\u00eddas do texto que s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p>","resposta":9131176,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00fancio \u2013 sin\u00f4nimos.","id":9131173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00fancio \u2013 sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9cadas \u2013 inf\u00e2ncia.","id":9131174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cadas \u2013 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9culo \u2013 consequ\u00eancias.","id":9131175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo \u2013 consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno \u2013 hist\u00f3rico.","id":9131176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4meno \u2013 hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Econ\u00f4micas \u2013 indiv\u00edduo.","id":9131177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Econ\u00f4micas \u2013 indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Se n\u00e3o conseguimos crescer, como ser\u00e1 poss\u00edvel educar os filhos?Por Eliane Brum01----------Na semana passada, um amigo me enviou um e-mail com o an\u00fancio de um personal organizer.02---Ele sugeria que eu contratasse um desses \u201cprofissionais\u201d para arrumar ___ minha mesa. Nela, \u00e9 03---poss\u00edvel encontrar, convivendo ecumenicamente lado a lado (ou um em cima do outro), um saco 04---de salgadinhos, uma imagem de S\u00e3o Francisco de Assis, uma lagosta de borracha e um dicion\u00e1rio 05---de sin\u00f4nimos. \u00c0s vezes preciso escrever com os cotovelos grudados no corpo, porque n\u00e3o tenho 06---outro lugar para apoi\u00e1-los. Embora venha cogitando ter uma mesa organizada ___ umas duas 07---d\u00e9cadas, na minha bagun\u00e7a pessoal eu acho tudo e perco quase nada. \u00c9 o meu jeito. 08----------Mas h\u00e1 algo bem interessante na brincadeira do meu amigo. A multiplica\u00e7\u00e3o de termos como 09---personal e coach diz muito sobre a \u00e9poca em que vivemos. E sobre os adultos que nos tornamos. 10---O conceito de inf\u00e2ncia se consolidou no Ocidente a partir do s\u00e9culo XVIII. At\u00e9 o s\u00e9culo XVI, assim 11---que fossem desmamadas e conseguissem se virar sem as m\u00e3es ou as amas, as crian\u00e7as eram 12---integradas ao mundo dos adultos. E, como tal, eram respons\u00e1veis pelas consequ\u00eancias de seus 13---atos. A inf\u00e2ncia, como idade da brincadeira e da forma\u00e7\u00e3o escolar, ao mesmo tempo com direito 14---\u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos pais e depois \u00e0 do Estado, \u00e9 algo relativamente novo. Como tudo, \u00e9 tamb\u00e9m ou 15---principalmente uma inven\u00e7\u00e3o cultural, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico implicado nas transforma\u00e7\u00f5es 16---econ\u00f4micas e sociais do mundo dos humanos, em permanente mudan\u00e7a e constru\u00e7\u00e3o. 17----------Parece-me que hoje h\u00e1 algo novo nesse cen\u00e1rio. A partir do s\u00e9culo XXI, vivemos a era dos 18---adultos infantilizados, uma esp\u00e9cie de inf\u00e2ncia permanente do indiv\u00edduo. N\u00e3o \u00e9 por acaso que os 19---coaches proliferam. Coach, em ingl\u00eas, significa treinador. Originalmente, treinador de times e de 20---desportistas, por\u00e9m hoje h\u00e1 profissionais que treinam algu\u00e9m para se exercitar, comer, se vestir, 21---namorar, conseguir amigos e emprego, lidar com conflitos matrimoniais e profissionais, arrumar 22---as finan\u00e7as e tamb\u00e9m organizar os arm\u00e1rios e a mesa de trabalho. 23----------Nesses conceitos importados dos Estados Unidos, o pa\u00eds que transformou a inf\u00e2ncia numa 24---bilhon\u00e1ria ind\u00fastria cultural e de consumo, a ideia \u00e9 a de que, embora estejamos no que se 25---convencionou chamar de idade adulta, n\u00e3o sabemos lidar com nenhum aspecto da vida sozinhos. 26---Coaches e personal trainers podem ser eufemismos para uma fun\u00e7\u00e3o muito parecida com a da 27---bab\u00e1. Crescemos, terminamos a escola, constitu\u00edmos fam\u00edlia ou n\u00e3o, vamos para o mercado de 28---trabalho, mas precisamos de algu\u00e9m que arrume nossa mesa e nossa casa, nos ensine a comer 29---direito, nos diga como namorar e conseguir amigos, nos treine para impressionar o chefe e 30---conquistar uma promo\u00e7\u00e3o. 31----------Ao nos reduzirmos a adultos que precisam de bab\u00e1s por total incapacidade de lidar com 32---qualquer aspecto da vida, a que renunciamos? A muito. Mas o principal \u00e9 que renunciamos \u00e0 33---responsabilidade. A constru\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de inf\u00e2ncia est\u00e1 fundamentada no conceito de que, 34---tanto no estatuto social quanto no jur\u00eddico, crian\u00e7as s\u00e3o seres com direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, 35---mas sem responsabilidade pelos seus atos. Crescer, tornar-se adulto, \u00e9 justamente passar a 36---responsabilizar-se pelos seus atos. Mas, no caso das novas gera\u00e7\u00f5es de 20, 30, 40 anos, se isso 37---ainda vale para o estatuto jur\u00eddico, parece perder for\u00e7a no estatuto social. 38----------Os adultos desse in\u00edcio de mil\u00eanio parecem prolongar a inf\u00e2ncia no sentido da n\u00e3o 39---responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da mesma maneira, encarnam a gera\u00e7\u00e3o do \u201ceu mere\u00e7o\u201d. Est\u00e1 cada vez mais 40---dilu\u00edda a ideia de trabalhar por aquilo que se quer com a consci\u00eancia de que custa tempo, esfor\u00e7o, 41---dedica\u00e7\u00e3o. O fazer por merecer foi eliminado da equa\u00e7\u00e3o. Quando essa cren\u00e7a fracassa, a\u00ed \u00e9 hora 42---de buscar o happiness coach (treinador de felicidade), o dating coach (treinador de43---relacionamentos amorosos), o health coach (treinador de sa\u00fade), o conflict coach (treinador de 44---conflitos matrimoniais e profissionais), o diet coach (treinador de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel), etc. \u00c9 45---estarrecedor verificar como as gera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o a\u00ed \u2013 e as que est\u00e3o vindo \u2013 parecem n\u00e3o 46---perceber que a vida \u00e9 dura e d\u00e1 trabalho conquistar o que se deseja. E, mesmo que se esforcem 47---muito, haver\u00e1 sempre o que n\u00e3o foi poss\u00edvel alcan\u00e7ar. 48----------H\u00e1 muito para pensar. Por enquanto, ainda bem que n\u00e3o inventaram um think coach, ou seja, 49---o treinador de pensamentos. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=435.","id":522626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I<strong>nstru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Se n\u00e3o conseguimos crescer, como ser\u00e1 poss\u00edvel educar os filhos?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eliane Brum<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Na semana passada, um amigo me enviou um e-mail com o an\u00fancio de um personal organizer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ele sugeria que eu contratasse um desses \u201cprofissionais\u201d para arrumar ___ minha mesa. Nela, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>poss\u00edvel encontrar, convivendo ecumenicamente lado a lado (ou um em cima do outro), um saco <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de salgadinhos, uma imagem de S\u00e3o Francisco de Assis, uma lagosta de borracha e um dicion\u00e1rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de sin\u00f4nimos. <strong>\u00c0s vezes<\/strong> preciso escrever com os cotovelos grudados no corpo, porque n\u00e3o tenho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>outro lugar para apoi\u00e1-los. <strong>Embora<\/strong> venha cogitando ter uma mesa organizada ___ umas duas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>d\u00e9cadas, na minha bagun\u00e7a pessoal eu acho tudo e perco quase nada. \u00c9 o meu jeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Mas h\u00e1 algo bem interessante na brincadeira do meu amigo. A multiplica\u00e7\u00e3o de termos como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>personal e coach diz muito sobre a \u00e9poca em que vivemos. E sobre os adultos que nos tornamos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>O conceito de inf\u00e2ncia se consolidou no Ocidente a partir do s\u00e9culo XVIII. At\u00e9 o s\u00e9culo XVI, assim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>que fossem desmamadas e conseguissem se virar sem as m\u00e3es ou as amas, as crian\u00e7as eram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>integradas ao mundo dos adultos. E, como tal, eram respons\u00e1veis pelas consequ\u00eancias de seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>atos. A inf\u00e2ncia, como idade da brincadeira e da forma\u00e7\u00e3o escolar, ao mesmo tempo com direito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos pais e depois \u00e0 do Estado, \u00e9 algo relativamente novo. Como tudo, \u00e9 tamb\u00e9m ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>principalmente uma inven\u00e7\u00e3o cultural, um fen\u00f4meno hist\u00f3rico implicado nas transforma\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>econ\u00f4micas e sociais do mundo dos humanos, em permanente mudan\u00e7a e constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Parece-me que hoje h\u00e1 algo novo nesse cen\u00e1rio. A partir do s\u00e9culo XXI, vivemos a era dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>adultos infantilizados, uma esp\u00e9cie de inf\u00e2ncia permanente do indiv\u00edduo. N\u00e3o \u00e9 por acaso que os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>coaches proliferam. Coach, em ingl\u00eas, significa treinador. Originalmente, treinador de times e de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>desportistas, por\u00e9m hoje h\u00e1 profissionais que treinam algu\u00e9m para se exercitar, comer, se vestir, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>namorar, conseguir amigos e emprego, lidar com conflitos matrimoniais e profissionais, arrumar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>as finan\u00e7as e tamb\u00e9m organizar os arm\u00e1rios e a mesa de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Nesses conceitos importados dos Estados Unidos, o pa\u00eds que transformou a inf\u00e2ncia numa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>bilhon\u00e1ria ind\u00fastria cultural e de consumo, a ideia \u00e9 a de que, embora estejamos no que se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>convencionou chamar de idade adulta, n\u00e3o sabemos lidar com nenhum aspecto da vida sozinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Coaches e personal trainers podem ser eufemismos para uma fun\u00e7\u00e3o muito parecida com a da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>bab\u00e1. Crescemos, terminamos a escola, constitu\u00edmos fam\u00edlia ou n\u00e3o, vamos para o mercado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>trabalho, mas precisamos de algu\u00e9m que arrume nossa mesa e nossa casa, nos ensine a comer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>direito, nos diga como namorar e conseguir amigos, nos treine para impressionar o chefe e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>conquistar uma promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Ao nos reduzirmos a adultos que precisam de bab\u00e1s por total incapacidade de lidar com <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>qualquer aspecto da vida, a que renunciamos? A muito. Mas o principal \u00e9 que renunciamos \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>responsabilidade. A constru\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea de inf\u00e2ncia est\u00e1 fundamentada no conceito de que, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>tanto no estatuto social quanto no jur\u00eddico, crian\u00e7as s\u00e3o seres com direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>mas sem responsabilidade pelos seus atos. Crescer, tornar-se adulto, \u00e9 justamente passar a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>responsabilizar-se pelos seus atos. Mas, no caso das novas gera\u00e7\u00f5es de 20, 30, 40 anos, se isso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>ainda vale para o estatuto jur\u00eddico, parece perder for\u00e7a no estatuto social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Os adultos desse in\u00edcio de mil\u00eanio parecem prolongar a inf\u00e2ncia no sentido da n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da mesma maneira, encarnam a gera\u00e7\u00e3o do \u201ceu mere\u00e7o\u201d. Est\u00e1 cada vez mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>dilu\u00edda a ideia de trabalhar por aquilo que se quer com a consci\u00eancia de que custa tempo, esfor\u00e7o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>dedica\u00e7\u00e3o. O fazer por merecer foi eliminado da equa\u00e7\u00e3o. Quando essa cren\u00e7a fracassa, a\u00ed \u00e9 hora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de buscar o happiness coach (treinador de felicidade), o dating coach (treinador de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>relacionamentos amorosos), o health coach (treinador de sa\u00fade), o conflict coach (treinador de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>conflitos matrimoniais e profissionais), o diet coach (treinador de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel), etc. \u00c9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>estarrecedor verificar como as gera\u00e7\u00f5es que est\u00e3o a\u00ed \u2013 e as que est\u00e3o vindo \u2013 parecem n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>perceber que a vida \u00e9 dura e d\u00e1 trabalho conquistar o que se deseja. E, mesmo que se esforcem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>muito, haver\u00e1 sempre o que n\u00e3o foi poss\u00edvel alcan\u00e7ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">48<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>H\u00e1 muito para pensar. Por enquanto, ainda bem que n\u00e3o inventaram um think coach, ou seja, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>o treinador de pensamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=435.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Popular. Goi\u00e2nia, 4 maio 2018., p. M7.O humor da tirinha est\u00e1 baseado no efeito de sentido provocado","provas":[{"id":69737,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Enfermeiro - 2019"},{"id":69735,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Assistente Social - 2019"},{"id":69739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":69736,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Auditor de Tributos - 2019"},{"id":77320,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Analista Ambiental - 2019"},{"id":77321,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-biomedico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-psicologo","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143230,"hashId":"45b44f3d3c140711ab7468d1522713c8","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69737\/questao\/2143230-20220109162236000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O Popular<\/em>. Goi\u00e2nia, 4 maio 2018., p. M7.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humor da tirinha est\u00e1 baseado no efeito de sentido provocado<\/p>","resposta":8392024,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo cen\u00e1rio em que os personagens se encontram.","id":8392022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo cen\u00e1rio em que os personagens se encontram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela express\u00e3o facial de Z\u00e9 Lel\u00e9 ao aceitar o desafio.","id":8392023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela express\u00e3o facial de Z\u00e9 Lel\u00e9 ao aceitar o desafio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o metaf\u00f3rica da palavra \u201cmat\u00e1\u201d.","id":8392024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o metaf\u00f3rica da palavra \u201cmat\u00e1\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela variedade lingu\u00edstica usada por Chico Bento.","id":8392025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela variedade lingu\u00edstica usada por Chico Bento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo desafio inicial lan\u00e7ado por Chico Bento.","id":8392026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo desafio inicial lan\u00e7ado por Chico Bento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 ","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVaz\u00e3o do Rio Meia Ponte se aproxima do n\u00edvel de racionamento de \u00e1gua, diz Semad. O n\u00edvel do Rio Meia Ponte, que abastece a Grande Goi\u00e2nia, est\u00e1 no n\u00edvel cr\u00edtico 1, no entanto com a vaz\u00e3o por segundo j\u00e1 se aproximando ao n\u00edvel 2, o que pode gerar o racionamento de \u00e1gua\u201d.Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/go\/goias\/noticia\/2019\/08\/14\/vazao-do-rio-meia-ponte-se-aproxima-do-nivel-de-racionamento-de-agua-diz-semad.ghtml. Acesso em: 04 set. 2019.Conforme informado no texto, a cidade de Goi\u00e2nia mais uma vez enfrenta dificuldades no abastecimento urbano devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do volume de \u00e1gua dispon\u00edvel para capta\u00e7\u00e3o no rio Meia Ponte. Essa redu\u00e7\u00e3o no volume de \u00e1gua do rio Meia Ponte \u00e9 resultante de uma s\u00e9rie de fatores, mas sobretudo das condi\u00e7\u00f5es naturais, em virtude","provas":[{"id":69737,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Enfermeiro - 2019"},{"id":69735,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Assistente Social - 2019"},{"id":69739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":69736,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Auditor de Tributos - 2019"},{"id":77320,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Analista Ambiental - 2019"},{"id":77321,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-biomedico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-psicologo","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143242,"hashId":"86e9f77d665d57b0830bc0a4ecf58580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Vaz\u00e3o do Rio Meia Ponte se aproxima do n\u00edvel de racionamento de \u00e1gua, diz Semad<\/strong>. O n\u00edvel do Rio Meia Ponte, que abastece a Grande Goi\u00e2nia, est\u00e1 no n\u00edvel cr\u00edtico 1, no entanto com a vaz\u00e3o por segundo j\u00e1 se aproximando ao n\u00edvel 2, o que pode gerar o racionamento de \u00e1gua\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/go\/goias\/noticia\/2019\/08\/14\/vazao-do-rio-meia-ponte-se-aproxima-do-nivel-de-racionamento-de-agua-diz-semad.ghtml. Acesso em: 04 set. 2019.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme informado no texto, a cidade de Goi\u00e2nia mais uma vez enfrenta dificuldades no abastecimento urbano devido \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do volume de \u00e1gua dispon\u00edvel para capta\u00e7\u00e3o no rio Meia Ponte. Essa redu\u00e7\u00e3o no volume de \u00e1gua do rio Meia Ponte \u00e9 resultante de uma s\u00e9rie de fatores, mas sobretudo das condi\u00e7\u00f5es naturais, em virtude<\/p>","resposta":8392082,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos baixos \u00edndices pluviom\u00e9tricos decorrentes do per\u00edodo de estiagem na regi\u00e3o central do Brasil.","id":8392082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos baixos \u00edndices pluviom\u00e9tricos decorrentes do per\u00edodo de estiagem na regi\u00e3o central do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das altas taxa de evapora\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do solo decorrentes da falta de cobertura vegetal natural.","id":8392083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das altas taxa de evapora\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do solo decorrentes da falta de cobertura vegetal natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do elevado consumo dom\u00e9stico de \u00e1gua na grande Goi\u00e2nia devido \u00e0 falta de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":8392084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do elevado consumo dom\u00e9stico de \u00e1gua na grande Goi\u00e2nia devido \u00e0 falta de educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do acelerado desmatamento para forma\u00e7\u00e3o de lavouras e pastagens que ocorre nas margens do rio.","id":8392085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do acelerado desmatamento para forma\u00e7\u00e3o de lavouras e pastagens que ocorre nas margens do rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da retirada anormal das \u00e1guas do rio para dessedenta\u00e7\u00e3o de animais, irriga\u00e7\u00e3o de lavouras e hortali\u00e7as.","id":8392086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da retirada anormal das \u00e1guas do rio para dessedenta\u00e7\u00e3o de animais, irriga\u00e7\u00e3o de lavouras e hortali\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e2nia - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e2nia - GO","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407468,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goiania-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito de Para\u00fana, em evento que contava com a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos bairros do munic\u00edpio, anunciou que iniciar\u00e1 um grande projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o dos logradouros p\u00fablicos da cidade.Sobre a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio, previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Para\u00fana, que, na realiza\u00e7\u00e3o de projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69737,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Enfermeiro - 2019"},{"id":69735,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Assistente Social - 2019"},{"id":69739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":69736,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Auditor de Tributos - 2019"},{"id":77320,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Analista Ambiental - 2019"},{"id":77321,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-biomedico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-psicologo","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143246,"hashId":"1e35bb96c95e2935bb465e303661044d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de Para\u00fana, em evento que contava com a participa\u00e7\u00e3o de representantes dos bairros do munic\u00edpio, anunciou que iniciar\u00e1 um grande projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o dos logradouros p\u00fablicos da cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 requisito obrigat\u00f3rio, previsto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Para\u00fana, que, na realiza\u00e7\u00e3o de projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8392102,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo menos 50% (cinquenta por cento) das \u00e1rvores plantadas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o sejam frut\u00edferas.","id":8392102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo menos 50% (cinquenta por cento) das \u00e1rvores plantadas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o sejam frut\u00edferas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"haja autoriza\u00e7\u00e3o dos moradores dos bairros atingidos pelas obras previstas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":8392103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haja autoriza\u00e7\u00e3o dos moradores dos bairros atingidos pelas obras previstas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o proposto pelo prefeito seja aprovado pela C\u00e2mara dos Vereadores.","id":8392104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o proposto pelo prefeito seja aprovado pela C\u00e2mara dos Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a derrubada de \u00e1rvores em vias p\u00fablicas, necess\u00e1ria ao projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o, seja autorizada por decis\u00e3o judicial.","id":8392105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a derrubada de \u00e1rvores em vias p\u00fablicas, necess\u00e1ria ao projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o, seja autorizada por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo menos 50% (cinquenta por cento) das \u00e1rvores plantadas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o sejam nativas do cerrado.","id":8392106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo menos 50% (cinquenta por cento) das \u00e1rvores plantadas no projeto de urbaniza\u00e7\u00e3o sejam nativas do cerrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2143246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e que, atualmente, a C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Para\u00fana possui 9 vereadores, para realizar altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio mostra-se necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da proposta pela maioria:","provas":[{"id":69737,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Enfermeiro - 2019"},{"id":69735,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Assistente Social - 2019"},{"id":69739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":69736,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Auditor de Tributos - 2019"},{"id":77320,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Analista Ambiental - 2019"},{"id":77321,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-biomedico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-psicologo","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143248,"hashId":"467ab016eeb3b6f77ff52ff9b1859990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e que, atualmente, a C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Para\u00fana possui 9 vereadores, para realizar altera\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio mostra-se necess\u00e1ria a aprova\u00e7\u00e3o da proposta pela maioria:<\/p>","resposta":8392116,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, a metade mais 1 dos vereadores presentes na sess\u00e3o.","id":8392112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, a metade mais 1 dos vereadores presentes na sess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, todos os vereadores.","id":8392113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, todos os vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simples dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 3 vereadores.","id":8392114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 3 vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 6 vereadores.","id":8392115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 6 vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 5 vereadores.","id":8392116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absoluta dos membros, que corresponde \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, 5 vereadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Para\u00fana - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430154,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-parauna-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica, diversas s\u00e3o as compet\u00eancias do munic\u00edpio de Para\u00fana. Dentre essas compet\u00eancias, \u00e9 considerada compet\u00eancia comum do munic\u00edpio com o Estado e Uni\u00e3o:","provas":[{"id":69737,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Enfermeiro - 2019"},{"id":69735,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Assistente Social - 2019"},{"id":69739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":69736,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Auditor de Tributos - 2019"},{"id":77320,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Analista Ambiental - 2019"},{"id":77321,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-biomedico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":77358,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00fana","sigla":"","id":5333,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-parauna-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauna-go-2019-ueg-psicologo","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Para\u00fana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2143249,"hashId":"00f2f655c68bc0e37e3f84cbe961eb63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica, diversas s\u00e3o as compet\u00eancias do munic\u00edpio de Para\u00fana. Dentre essas compet\u00eancias, \u00e9 considerada compet\u00eancia comum do munic\u00edpio com o Estado e Uni\u00e3o:<\/p>","resposta":8392117,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cProteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos\u201d.","id":8392117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cProteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFiscalizar, nos locais de venda direta ao consumidor, as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos g\u00eaneros aliment\u00edcios\u201d.","id":8392118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFiscalizar, nos locais de venda direta ao consumidor, as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos g\u00eaneros aliment\u00edcios\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cRegulamentar a utiliza\u00e7\u00e3o de vias e logradouros p\u00fablicos e, especialmente, nas \u00e1reas urbanas e de expans\u00e3o urbana\u201d.","id":8392119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRegulamentar a utiliza\u00e7\u00e3o de vias e logradouros p\u00fablicos e, especialmente, nas \u00e1reas urbanas e de expans\u00e3o urbana\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDispor sobre o servi\u00e7o funer\u00e1rio e cemit\u00e9rios, administrando aqueles que forem p\u00fablicos e fiscalizando os pertencentes a entidades privadas\u201d.","id":8392120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDispor sobre o servi\u00e7o funer\u00e1rio e cemit\u00e9rios, administrando aqueles que forem p\u00fablicos e fiscalizando os pertencentes a entidades privadas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cZelar pela higiene e seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d.","id":8392121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cZelar pela higiene e seguran\u00e7a p\u00fablica\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, analisar os itens abaixo: I. As a\u00e7\u00f5es coletivas visam promover o di\u00e1logo, a troca de experi\u00eancias e valores, bem como a discuss\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es externas que afetam a fam\u00edlia e a comunidade. II. Na medida em que as \u201cOficinas com Fam\u00edlias\u201d e as \u201cA\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias\u201d suscitam a reflex\u00e3o sobre vulnerabilidades, riscos ou potencialidades das fam\u00edlias e agregam diferentes grupos do territ\u00f3rio a partir do estabelecimento de um objetivo comum, essas a\u00e7\u00f5es passam a contribuir significativamente para o desenvolvimento de projetos coletivos e o protagonismo da comunidade.","provas":[{"id":77268,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Pedagogo Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2325894,"hashId":"2bfc3be6b1b6e6b417149dbf4a45bcf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es coletivas visam promover o di\u00e1logo, a troca de experi\u00eancias e valores, bem como a discuss\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es externas que afetam a fam\u00edlia e a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na medida em que as \u201cOficinas com Fam\u00edlias\u201d e as \u201cA\u00e7\u00f5es Comunit\u00e1rias\u201d suscitam a reflex\u00e3o sobre vulnerabilidades, riscos ou potencialidades das fam\u00edlias e agregam diferentes grupos do territ\u00f3rio a partir do estabelecimento de um objetivo comum, essas a\u00e7\u00f5es passam a contribuir significativamente para o desenvolvimento de projetos coletivos e o protagonismo da comunidade.<\/p>","resposta":9185769,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9185769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9185770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9185771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9185772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cirurgia pioneira no c\u00e9rebro d\u00e1 sons e voz a menina 100% surda\t\u201cOuvimos (dos m\u00e9dicos) que nem se coloc\u00e1ssemos uma bomba atr\u00e1s da orelha dela ela escutaria a detona\u00e7\u00e3o\u201d, conta o pai de Leia, Bob, lembrando-se do momento em que descobriu que sua filha beb\u00ea tinha um tipo raro de surdez profunda.\tLeia n\u00e3o tinha o nervo auditivo, o que significa que nem mesmo aparelhos auditivos ou implantes cocleares poderiam ajud\u00e1-la. Eram poucas as perspectivas de que Leia aprendesse a falar.\tDiante desse quadro, os pais de Leia brigaram para que ela fosse uma das primeiras crian\u00e7as brit\u00e2nicas a serem submetidas ___ uma cirurgia cerebral - ainda arriscada -, para a coloca\u00e7\u00e3o de um implante auditivo no tronco encef\u00e1lico.\tBob conta que foi muito dif\u00edcil a decis\u00e3o de submeter a filha \u00e0 cirurgia, mas que ele e a mulher Alison queriam \u201cdar \u00e0 Leia a melhor oportunidade na vida\u201d. O casal esperava que a cirurgia permitisse \u00e0 menina passar ___ escutar carros buzinando quando ela atravessasse a rua - para que pudesse, enfim, se locomover fora de casa com mais seguran\u00e7a.\tMas, nos cinco anos passados desde o procedimento, o progresso de Leia superou muito essas expectativas iniciais. Come\u00e7ou devagar, pouco depois da cirurgia, com Leia reagindo a sons como o das portas do metr\u00f4. Aos poucos, ela passou a entender o conceito de som ___ medida que seus pais repetiam palavras e pediam que ela os imitasse. Hoje, ap\u00f3s anos de fonoaudiologia e outras terapias, ela consegue falar frases completas, cantar m\u00fasicas e escutar conversas no telefone.\tUm microfone e um processador de som acoplados ao lado da cabe\u00e7a transmitem o som ao implante. Esse est\u00edmulo el\u00e9trico \u00e9 capaz de prover sensa\u00e7\u00f5es auditivas, mas nem sempre consegue restaurar uma audi\u00e7\u00e3o normal.\tNo entanto, o otologista Dan Jiang, diretor cl\u00ednico do Centro de Implantes Auditivos do Guy\u2019s and St Thomas\u2019 NHS Foundation Trust, explica que algumas crian\u00e7as, como Leia, conseguem desenvolver a fala.\t\u201cOs resultados variam muito. Alguns pacientes se saem melhor do que outros\u201d, diz. \u201cExige adapta\u00e7\u00e3o, e crian\u00e7as pequenas se adaptam melhor, ent\u00e3o gostamos de inserir o implante o mais cedo poss\u00edvel\u201d.\t\u201cCrian\u00e7as com menos de cinco anos t\u00eam mais facilidade em aprender novos conceitos de som e respondem bem a terapias intensivas\u201d, ele agrega. https:\/\/www.bbc.com... - adaptado.Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, analisar os itens abaixo:I. A cirurgia na qual um aparelho \u00e9 colocado no c\u00e9rebro \u00e9 nova e promete uma audi\u00e7\u00e3o normal e completa.II. Os resultados da cirurgia variam, por\u00e9m independentemente da idade.","provas":[{"id":77266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326169,"hashId":"c5ae86e646669b90fd7a62c45d326ed6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cirurgia pioneira no c\u00e9rebro d\u00e1 sons e voz a menina 100% surda<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cOuvimos (dos m\u00e9dicos) que nem se coloc\u00e1ssemos uma bomba atr\u00e1s da orelha dela ela escutaria a detona\u00e7\u00e3o\u201d, conta o pai de Leia, Bob, lembrando-se do momento em que descobriu que sua filha beb\u00ea tinha um tipo raro de surdez profunda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLeia n\u00e3o tinha o nervo auditivo, o que significa que nem mesmo aparelhos auditivos ou implantes cocleares poderiam ajud\u00e1-la. Eram poucas as perspectivas de que Leia aprendesse a falar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDiante desse quadro, os pais de Leia brigaram para que ela fosse uma das primeiras crian\u00e7as brit\u00e2nicas a serem submetidas ___ uma cirurgia cerebral - ainda arriscada -, para a coloca\u00e7\u00e3o de um implante auditivo no tronco encef\u00e1lico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBob conta que foi muito dif\u00edcil a decis\u00e3o de submeter a filha \u00e0 cirurgia, mas que ele e a mulher Alison queriam \u201cdar \u00e0 Leia a melhor oportunidade na vida\u201d. O casal esperava que a cirurgia permitisse \u00e0 menina passar ___ escutar carros buzinando quando ela atravessasse a rua - para que pudesse, enfim, se locomover fora de casa com mais seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas, nos cinco anos passados desde o procedimento, o progresso de Leia superou muito essas expectativas iniciais. Come\u00e7ou devagar, pouco depois da cirurgia, com Leia reagindo a sons como o das portas do metr\u00f4. Aos poucos, ela passou a entender o conceito de som ___ medida que seus pais repetiam palavras e pediam que ela os imitasse. Hoje, ap\u00f3s anos de fonoaudiologia e outras terapias, ela consegue falar frases completas, cantar m\u00fasicas e escutar conversas no telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm microfone e um processador de som acoplados ao lado da cabe\u00e7a transmitem o som ao implante. Esse est\u00edmulo el\u00e9trico \u00e9 capaz de prover sensa\u00e7\u00f5es auditivas, mas nem sempre consegue restaurar uma audi\u00e7\u00e3o normal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo entanto, o otologista Dan Jiang, diretor cl\u00ednico do Centro de Implantes Auditivos do <em>Guy\u2019s and St Thomas\u2019 NHS Foundation Trust<\/em>, explica que algumas crian\u00e7as, como Leia, conseguem desenvolver a fala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cOs resultados variam muito. Alguns pacientes se saem melhor do que outros\u201d, diz. \u201cExige adapta\u00e7\u00e3o, e crian\u00e7as pequenas se adaptam melhor, ent\u00e3o gostamos de inserir o implante o mais cedo poss\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cCrian\u00e7as com menos de cinco anos t\u00eam mais facilidade em aprender novos conceitos de som e respondem bem a terapias intensivas\u201d, ele agrega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\thttps:\/\/www.bbc.com... - adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cirurgia na qual um aparelho \u00e9 colocado no c\u00e9rebro \u00e9 nova e promete uma audi\u00e7\u00e3o normal e completa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os resultados da cirurgia variam, por\u00e9m independentemente da idade.<\/p>","resposta":9187017,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9187014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9187015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9187016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9187017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2326169","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cirurgia pioneira no c\u00e9rebro d\u00e1 sons e voz a menina 100% surda\t\u201cOuvimos (dos m\u00e9dicos) que nem se coloc\u00e1ssemos uma bomba atr\u00e1s da orelha dela ela escutaria a detona\u00e7\u00e3o\u201d, conta o pai de Leia, Bob, lembrando-se do momento em que descobriu que sua filha beb\u00ea tinha um tipo raro de surdez profunda.\tLeia n\u00e3o tinha o nervo auditivo, o que significa que nem mesmo aparelhos auditivos ou implantes cocleares poderiam ajud\u00e1-la. Eram poucas as perspectivas de que Leia aprendesse a falar.\tDiante desse quadro, os pais de Leia brigaram para que ela fosse uma das primeiras crian\u00e7as brit\u00e2nicas a serem submetidas ___ uma cirurgia cerebral - ainda arriscada -, para a coloca\u00e7\u00e3o de um implante auditivo no tronco encef\u00e1lico.\tBob conta que foi muito dif\u00edcil a decis\u00e3o de submeter a filha \u00e0 cirurgia, mas que ele e a mulher Alison queriam \u201cdar \u00e0 Leia a melhor oportunidade na vida\u201d. O casal esperava que a cirurgia permitisse \u00e0 menina passar ___ escutar carros buzinando quando ela atravessasse a rua - para que pudesse, enfim, se locomover fora de casa com mais seguran\u00e7a.\tMas, nos cinco anos passados desde o procedimento, o progresso de Leia superou muito essas expectativas iniciais. Come\u00e7ou devagar, pouco depois da cirurgia, com Leia reagindo a sons como o das portas do metr\u00f4. Aos poucos, ela passou a entender o conceito de som ___ medida que seus pais repetiam palavras e pediam que ela os imitasse. Hoje, ap\u00f3s anos de fonoaudiologia e outras terapias, ela consegue falar frases completas, cantar m\u00fasicas e escutar conversas no telefone.\tUm microfone e um processador de som acoplados ao lado da cabe\u00e7a transmitem o som ao implante. Esse est\u00edmulo el\u00e9trico \u00e9 capaz de prover sensa\u00e7\u00f5es auditivas, mas nem sempre consegue restaurar uma audi\u00e7\u00e3o normal.\tNo entanto, o otologista Dan Jiang, diretor cl\u00ednico do Centro de Implantes Auditivos do Guy\u2019s and St Thomas\u2019 NHS Foundation Trust, explica que algumas crian\u00e7as, como Leia, conseguem desenvolver a fala.\t\u201cOs resultados variam muito. Alguns pacientes se saem melhor do que outros\u201d, diz. \u201cExige adapta\u00e7\u00e3o, e crian\u00e7as pequenas se adaptam melhor, ent\u00e3o gostamos de inserir o implante o mais cedo poss\u00edvel\u201d.\t\u201cCrian\u00e7as com menos de cinco anos t\u00eam mais facilidade em aprender novos conceitos de som e respondem bem a terapias intensivas\u201d, ele agrega. https:\/\/www.bbc.com... - adaptado.Em \u201cA cirurgia pela qual Leia passou \u00e9 pioneira\u201d (sexto par\u00e1grafo), o termo sublinhado poderia ser substitu\u00eddo, sem incorre\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":77266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326173,"hashId":"4ec3ffad97f98af83a9cc63a2ca19416","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cirurgia pioneira no c\u00e9rebro d\u00e1 sons e voz a menina 100% surda<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cOuvimos (dos m\u00e9dicos) que nem se coloc\u00e1ssemos uma bomba atr\u00e1s da orelha dela ela escutaria a detona\u00e7\u00e3o\u201d, conta o pai de Leia, Bob, lembrando-se do momento em que descobriu que sua filha beb\u00ea tinha um tipo raro de surdez profunda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLeia n\u00e3o tinha o nervo auditivo, o que significa que nem mesmo aparelhos auditivos ou implantes cocleares poderiam ajud\u00e1-la. Eram poucas as perspectivas de que Leia aprendesse a falar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDiante desse quadro, os pais de Leia brigaram para que ela fosse uma das primeiras crian\u00e7as brit\u00e2nicas a serem submetidas ___ uma cirurgia cerebral - ainda arriscada -, para a coloca\u00e7\u00e3o de um implante auditivo no tronco encef\u00e1lico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBob conta que foi muito dif\u00edcil a decis\u00e3o de submeter a filha \u00e0 cirurgia, mas que ele e a mulher Alison queriam \u201cdar \u00e0 Leia a melhor oportunidade na vida\u201d. O casal esperava que a cirurgia permitisse \u00e0 menina passar ___ escutar carros buzinando quando ela atravessasse a rua - para que pudesse, enfim, se locomover fora de casa com mais seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas, nos cinco anos passados desde o procedimento, o progresso de Leia superou muito essas expectativas iniciais. Come\u00e7ou devagar, pouco depois da cirurgia, com Leia reagindo a sons como o das portas do metr\u00f4. Aos poucos, ela passou a entender o conceito de som ___ medida que seus pais repetiam palavras e pediam que ela os imitasse. Hoje, ap\u00f3s anos de fonoaudiologia e outras terapias, ela consegue falar frases completas, cantar m\u00fasicas e escutar conversas no telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm microfone e um processador de som acoplados ao lado da cabe\u00e7a transmitem o som ao implante. Esse est\u00edmulo el\u00e9trico \u00e9 capaz de prover sensa\u00e7\u00f5es auditivas, mas nem sempre consegue restaurar uma audi\u00e7\u00e3o normal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo entanto, o otologista Dan Jiang, diretor cl\u00ednico do Centro de Implantes Auditivos do <em>Guy\u2019s and St Thomas\u2019 NHS Foundation Trust<\/em>, explica que algumas crian\u00e7as, como Leia, conseguem desenvolver a fala.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cOs resultados variam muito. Alguns pacientes se saem melhor do que outros\u201d, diz. \u201cExige adapta\u00e7\u00e3o, e crian\u00e7as pequenas se adaptam melhor, ent\u00e3o gostamos de inserir o implante o mais cedo poss\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cCrian\u00e7as com menos de cinco anos t\u00eam mais facilidade em aprender novos conceitos de som e respondem bem a terapias intensivas\u201d, ele agrega.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\thttps:\/\/www.bbc.com... - adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cA cirurgia <u>pela qual<\/u> Leia passou \u00e9 pioneira\u201d (sexto par\u00e1grafo), o termo sublinhado poderia ser substitu\u00eddo, sem incorre\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":9187032,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com que.","id":9187030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qual.","id":9187031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que.","id":9187032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que.","id":9187033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2326173","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, analisar os itens abaixo: I. A palavra \u201cbem-me-quer\u201d \u00e9 formada por composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o. II. A palavra \u201cpassatempo\u201d \u00e9 formada por composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":77266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326178,"hashId":"cd90ed601f1f9dbbcdfe12fe3ef5d11c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra \u201cbem-me-quer\u201d \u00e9 formada por composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra \u201cpassatempo\u201d \u00e9 formada por composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9187051,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9187050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9187051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9187052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9187053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a imagem do dado planificado abaixo, qual das alternativas N\u00c3O apresenta a correta montagem deste dado?","provas":[{"id":77266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326209,"hashId":"2451ec0fe50f2cec9a0de2f158f8917f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a imagem do dado planificado abaixo, qual das alternativas N\u00c3O apresenta a correta montagem deste dado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77266\/questao\/2326209-20220401084410000000-0.png\"><\/p>","resposta":9187181,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9187178,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77266\/item-questao\/9187178-20220401084410000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9187179,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77266\/item-questao\/9187179-20220401084411000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9187180,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77266\/item-questao\/9187180-20220401084411000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9187181,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77266\/item-questao\/9187181-20220401084411000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25263,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s respostas da professora \u00e0s duas perguntas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A resposta \u00e0 primeira pergunta est\u00e1 acompanhada de argumentos relativos \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o e ao comportamento dos alunos. ( ) Na resposta \u00e0 segunda pergunta, sugere-se a ideia de que o professor, por ter uma vis\u00e3o aberta do mundo, consegue trabalhar a tecnologia com os alunos como instrumento de aprendizagem. ( ) Est\u00e1 impl\u00edcito, na resposta \u00e0 segunda pergunta, que a escola at\u00e9 agora trabalha desvinculada dos avan\u00e7os da sociedade, presa a modelos do s\u00e9culo passado. ( ) Os trechos acentuam uma semelhan\u00e7a entre alunos e professores: eles desconhecem a linguagem tecnol\u00f3gica. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":77330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":77331,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":77332,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":77333,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":77359,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25263,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":77335,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 06:10:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2327113,"hashId":"3d17ce5311ff582027b0986523fa4990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s respostas da professora \u00e0s duas perguntas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A resposta \u00e0 primeira pergunta est\u00e1 acompanhada de argumentos relativos \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o e ao comportamento dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na resposta \u00e0 segunda pergunta, sugere-se a ideia de que o professor, por ter uma vis\u00e3o aberta do mundo, consegue trabalhar a tecnologia com os alunos como instrumento de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1 impl\u00edcito, na resposta \u00e0 segunda pergunta, que a escola at\u00e9 agora trabalha desvinculada dos avan\u00e7os da sociedade, presa a modelos do s\u00e9culo passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os trechos acentuam uma semelhan\u00e7a entre alunos e professores: eles desconhecem a linguagem tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9191264,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":9191261,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9191262,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":9191263,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":9191264,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia trechos da mat\u00e9ria da Veja (Ed.2628): \u201cA escola n\u00e3o pode ser uma ilha\u201d \u2013 entrevista com a professora D\u00e9bora Galofaro, uma das dez melhores professoras do mundo, finalista do Nobel da educa\u00e7\u00e3o \u2013 Global Teacher Prize\/2019, e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. At\u00e9 hoje a maioria das experi\u00eancias de levar tecnologia para a escola naufragou. Por qu\u00ea? Muitos professores encaram a tecnologia como um fim em si mesmo, e n\u00e3o como um instrumento para capturar a aten\u00e7\u00e3o dos alunos com o uso de uma linguagem que conhecem. No caso da rob\u00f3tica, eles absorvem conceitos de f\u00edsica, qu\u00edmica, matem\u00e1tica, melhoram o portugu\u00eas ao preencher fichas cient\u00edficas e ainda desenvolvem habilidades valiosas neste s\u00e9culo XXI, como colabora\u00e7\u00e3o e capacidade de juntar as pe\u00e7as e solucionar problemas. As escolas brasileiras s\u00e3o refrat\u00e1rias a atividades que mudam a rotina? S\u00e3o. Em geral, insistem no modelo antiquado da lousa e do giz, com o professor \u00e0 frente, falando. Permanecem na f\u00f3rmula 1.0, quando o mundo est\u00e1 na era 4.0, em r\u00e1pida transforma\u00e7\u00e3o. A escola n\u00e3o pode mais ser uma ilha, fechada ao que se passa fora dela, na sociedade. O problema \u00e9 que o professor n\u00e3o foi ensinado a abrir os port\u00f5es, mas a se limitar ao pr\u00f3prio quadrado. Passei anos em uma ind\u00fastria de circuitos el\u00e9tricos e, quando resolvi deixar o emprego para dar aula, cheguei com uma vis\u00e3o mais aberta do mundo \u00e0 minha volta. Isso me ajudou bastante.","id":524074,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia trechos da mat\u00e9ria da Veja (Ed.2628): \u201cA escola n\u00e3o pode ser uma ilha\u201d \u2013 entrevista com a professora D\u00e9bora Galofaro, uma das dez melhores professoras do mundo, finalista do Nobel da educa\u00e7\u00e3o \u2013 Global Teacher Prize\/2019, e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>At\u00e9 hoje a maioria das experi\u00eancias de levar tecnologia para a escola naufragou. Por qu\u00ea? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos professores encaram a tecnologia como um fim em si mesmo, e n\u00e3o como um instrumento para capturar a aten\u00e7\u00e3o dos alunos com o uso de uma linguagem que conhecem. No caso da rob\u00f3tica, eles absorvem conceitos de f\u00edsica, qu\u00edmica, matem\u00e1tica, melhoram o portugu\u00eas ao preencher fichas cient\u00edficas e ainda desenvolvem habilidades valiosas neste s\u00e9culo XXI, como colabora\u00e7\u00e3o e capacidade de juntar as pe\u00e7as e solucionar problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As escolas brasileiras s\u00e3o refrat\u00e1rias a atividades que mudam a rotina? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>S\u00e3o. Em geral, insistem no modelo antiquado da lousa e do giz, com o professor \u00e0 frente, falando. Permanecem na f\u00f3rmula 1.0, quando o mundo est\u00e1 na era 4.0, em r\u00e1pida transforma\u00e7\u00e3o. A escola n\u00e3o pode mais ser uma ilha, fechada ao que se passa fora dela, na sociedade. O problema \u00e9 que o professor n\u00e3o foi ensinado a abrir os port\u00f5es, mas a se limitar ao pr\u00f3prio quadrado. Passei anos em uma ind\u00fastria de circuitos el\u00e9tricos e, quando resolvi deixar o emprego para dar aula, cheguei com uma vis\u00e3o mais aberta do mundo \u00e0 minha volta. Isso me ajudou bastante.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19005,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos requisitos da Norma Regulamentadora n\u00b0 24 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho, \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":44357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19005,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:13:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1338249,"hashId":"f4691f39ec8fe52fa5e32f6577c85840","enunciado":"<p align=justify>Um dos requisitos da Norma Regulamentadora n\u00b0 24 \u2013\r\nCondi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de\r\nTrabalho, \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":4896605,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os vasos sanit\u00e1rios dever\u00e3o ser sifonados e possuir caixa de descarga autom\u00e1tica externa de ferro fundido, material pl\u00e1stico ou fibrocimento.","id":4896605,"corpo":"<p align=justify>os vasos sanit\u00e1rios dever\u00e3o ser sifonados e possuir\r\ncaixa de descarga autom\u00e1tica externa de ferro\r\nfundido, material pl\u00e1stico ou fibrocimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os vesti\u00e1rios ser\u00e3o dimensionados em fun\u00e7\u00e3o de um m\u00ednimo de 1 m\u00b2 para um trabalhador.","id":4896606,"corpo":"<p align=justify>os vesti\u00e1rios ser\u00e3o dimensionados em fun\u00e7\u00e3o de um\r\nm\u00ednimo de 1 m\u00b2 para um trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos refeit\u00f3rios devem existir lavat\u00f3rios individuais ou coletivos e pias instalados nas proximidades do refeit\u00f3rio, ou nele pr\u00f3prio, devem respeitar a raz\u00e3o de um para cada 20 oper\u00e1rios em atividade.","id":4896607,"corpo":"<p align=justify>nos refeit\u00f3rios devem existir lavat\u00f3rios individuais ou\r\ncoletivos e pias instalados nas proximidades do\r\nrefeit\u00f3rio, ou nele pr\u00f3prio, devem respeitar a raz\u00e3o de\r\num para cada 20 oper\u00e1rios em atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas devem garantir, nos locais de trabalho, suprimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e fresca em quantidade superior a 1\/5 de litro (200ml) por hora\/homem trabalho.","id":4896608,"corpo":"<p align=justify>as empresas devem garantir, nos locais de trabalho,\r\nsuprimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e fresca em quantidade\r\nsuperior a 1\/5 de litro (200ml) por hora\/homem\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1338249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O telefone \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o que agiliza a coleta de informa\u00e7\u00f5es e a execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Muitos assuntos podem ser resolvidos com uma \u00fanica chamada. Da\u00ed a import\u00e2ncia de um atendimento telef\u00f4nico que transmita seriedade e compet\u00eancia em todas as esferas da organiza\u00e7\u00e3o. Analise as alternativas abaixo e indique quais est\u00e3o corretas: I- As regras do bom atendimento telef\u00f4nico valem para toda a organiza\u00e7\u00e3o, independente de se tratar de p\u00fablico interno ou externo. II- Ap\u00f3s atender o telefone, parta em busca de material auxiliar como caneta e papel para anotar recados. III- Seja criativo para disfar\u00e7ar caso n\u00e3o tenha entendido a mensagem. IV- Evite deixar as pessoas aguardando na linha. V- Se o ramal de outra mesa tocar e o respons\u00e1vel n\u00e3o estiver, deixe que toque at\u00e9 a liga\u00e7\u00e3o cair. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":75621,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 09:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283760,"hashId":"f9a732ab91a4889c33f607c0c8a93fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O telefone \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o que agiliza a coleta de informa\u00e7\u00f5es e a execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Muitos assuntos podem ser resolvidos com uma \u00fanica chamada. Da\u00ed a import\u00e2ncia de um atendimento telef\u00f4nico que transmita seriedade e compet\u00eancia em todas as esferas da organiza\u00e7\u00e3o. Analise as alternativas abaixo e indique quais est\u00e3o corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As regras do bom atendimento telef\u00f4nico valem para toda a organiza\u00e7\u00e3o, independente de se tratar de p\u00fablico interno ou externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ap\u00f3s atender o telefone, parta em busca de material auxiliar como caneta e papel para anotar recados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Seja criativo para disfar\u00e7ar caso n\u00e3o tenha entendido a mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Evite deixar as pessoas aguardando na linha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Se o ramal de outra mesa tocar e o respons\u00e1vel n\u00e3o estiver, deixe que toque at\u00e9 a liga\u00e7\u00e3o cair. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":8997524,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8997522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8997523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8997524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":8997525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8997526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se efetiva de diversas formas. Para atender bem ao p\u00fablico, conv\u00e9m: I. prestar aten\u00e7\u00e3o apenas ao principal da conversa; II. caso voc\u00ea n\u00e3o seja o respons\u00e1vel pela resposta, responder que n\u00e3o \u00e9 com voc\u00ea; III. ao ligar para algu\u00e9m, perguntar se ele tem disponibilidade para falar naquele momento; IV. em conversas presenciais, tocar no interlocutor durante a conversa para mostrar proximidade. Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas","provas":[{"id":88008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 09:23:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591819,"hashId":"43d23f6827cf78fea16a3597ca965918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas se efetiva de diversas formas. Para atender bem ao p\u00fablico, conv\u00e9m: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. prestar aten\u00e7\u00e3o apenas ao principal da conversa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. caso voc\u00ea n\u00e3o seja o respons\u00e1vel pela resposta, responder que n\u00e3o \u00e9 com voc\u00ea; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ao ligar para algu\u00e9m, perguntar se ele tem disponibilidade para falar naquele momento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. em conversas presenciais, tocar no interlocutor durante a conversa para mostrar proximidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas<\/p>","resposta":10339943,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":10339942,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":10339943,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":10339944,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":10339945,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":10339946,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que toca \u00e0 estabilidade ou \u00e0 mutabilidade, as diferentes classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es podem combinar-se, como \u00e9 o caso das semiflex\u00edveis, sujeitas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o por determinado per\u00edodo quanto a determinadas mat\u00e9rias, mas, ap\u00f3s o lapso de tempo, imut\u00e1veis.","provas":[{"id":38298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 10:47:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1110381,"hashId":"bb8a3509f7681f8f144c2b3e3a574e45","enunciado":"<p align=justify>No que toca \u00e0 estabilidade ou \u00e0 mutabilidade, as\r\ndiferentes classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es podem\r\ncombinar-se, como \u00e9 o caso das semiflex\u00edveis, sujeitas\r\n\u00e0 altera\u00e7\u00e3o por determinado per\u00edodo quanto a\r\ndeterminadas mat\u00e9rias, mas, ap\u00f3s o lapso de tempo,\r\nimut\u00e1veis.<\/p>","resposta":3940114,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3940114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3940115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 56 a 60 a respeito das classifica\u00e7\u00f5es das constitui\u00e7\u00f5es.","id":386146,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 56 a 60 a respeito das classifica\u00e7\u00f5es das\r\nconstitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1110381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toxoplasmose \u00e9 causada por Toxoplasma gondii. Sobre a mesma \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":76317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304339,"hashId":"fab6fa700176982b512273f6993c5374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A toxoplasmose \u00e9 causada por Toxoplasma gondii. Sobre a mesma \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9088920,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das pessoas contrai a infec\u00e7\u00e3o pela ingest\u00e3o de carne malcozida e contamina\u00e7\u00e3o oral inadvertida com fezes de gato.","id":9088919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das pessoas contrai a infec\u00e7\u00e3o pela ingest\u00e3o de carne malcozida e contamina\u00e7\u00e3o oral inadvertida com fezes de gato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hemograma caracteriza-se por n\u00famero normal de leuc\u00f3citos, linf\u00f3citos at\u00edpicos aumentados e eosinofilia moderada.","id":9088920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hemograma caracteriza-se por n\u00famero normal de leuc\u00f3citos, linf\u00f3citos at\u00edpicos aumentados e eosinofilia moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma linf\u00e1tica ou ganglionar \u00e9 a forma mais comum em adultos e crian\u00e7as imunocompetentes. O quadro cl\u00ednico caracteriza-se por linfadenopatia pouco dolorosa, de consist\u00eancia firme, que n\u00e3o supura ou ulcera, localizada principalmente em regi\u00e3o cervical posterior e bilateral.","id":9088921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma linf\u00e1tica ou ganglionar \u00e9 a forma mais comum em adultos e crian\u00e7as imunocompetentes. O quadro cl\u00ednico caracteriza-se por linfadenopatia pouco dolorosa, de consist\u00eancia firme, que n\u00e3o supura ou ulcera, localizada principalmente em regi\u00e3o cervical posterior e bilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os m\u00e9todos de isolamento e identifica\u00e7\u00e3o do toxoplasma, pode-se proceder \u00e0 pesquisa da forma taquizo\u00edto por exame microsc\u00f3pico direito a fresco ou corado pelos m\u00e9todos Giemsa ou Wright.","id":9088922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos de isolamento e identifica\u00e7\u00e3o do toxoplasma, pode-se proceder \u00e0 pesquisa da forma taquizo\u00edto por exame microsc\u00f3pico direito a fresco ou corado pelos m\u00e9todos Giemsa ou Wright.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O achado do parasito n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pela baixa densidade e confus\u00e3o com outras estruturas. Os cistos podem ser isolados de tecidos obtidos por bi\u00f3psia ou aut\u00f3psia.","id":9088923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado do parasito n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pela baixa densidade e confus\u00e3o com outras estruturas. Os cistos podem ser isolados de tecidos obtidos por bi\u00f3psia ou aut\u00f3psia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico da Doen\u00e7a de Wilson encontra-se, EXCETO:","provas":[{"id":76317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:55:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304345,"hashId":"f14a369a631c522300c0dcf76799cd43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico da Doen\u00e7a de Wilson encontra-se, EXCETO:<\/p>","resposta":9088946,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceruloplasmina s\u00e9rica abaixo de 30 mg\/dL e cobre s\u00e9rico muito baixo. ","id":9088946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceruloplasmina s\u00e9rica abaixo de 30 mg\/dL e cobre s\u00e9rico muito baixo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de cobre aumentada, geralmente maior que 100\u00b5g\/24 horas.","id":9088947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de cobre aumentada, geralmente maior que 100\u00b5g\/24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia de enc\u00e9falo: metade dos pacientes apresenta \u00e1rea hipodensas caracter\u00edsticas nos n\u00facleos da base.","id":9088948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia de enc\u00e9falo: metade dos pacientes apresenta \u00e1rea hipodensas caracter\u00edsticas nos n\u00facleos da base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de enc\u00e9falo: intensidade do sinal T2 aumentada nos n\u00facleos caudados e put\u00e2men bilateralmente.","id":9088949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de enc\u00e9falo: intensidade do sinal T2 aumentada nos n\u00facleos caudados e put\u00e2men bilateralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: a altera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica e conte\u00fado hep\u00e1tico de cobre s\u00e3o padr\u00f5es de refer\u00eancia.","id":9088950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: a altera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica e conte\u00fado hep\u00e1tico de cobre s\u00e3o padr\u00f5es de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Participam do diagn\u00f3stico diferencial do transtorno do p\u00e2nico, EXCETO:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:53:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304248,"hashId":"4f2db950735f9714ce480c825beed3e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Participam do diagn\u00f3stico diferencial do transtorno do p\u00e2nico, EXCETO:<\/p>","resposta":9088490,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as da tire\u00f3ide e da paratire\u00f3ide","id":9088489,"corpo":"<p>Doen\u00e7as da tire\u00f3ide e da paratire\u00f3ide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epilepsia do lobo temporal","id":9088490,"corpo":"<p>Epilepsia do lobo temporal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arritmias","id":9088491,"corpo":"<p>Arritmias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abuso de subst\u00e2ncias","id":9088492,"corpo":"<p>Abuso de subst\u00e2ncias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fobia social","id":9088493,"corpo":"<p>Fobia social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores de risco principais para aneurisma da aorta ascendente, EXCETO:","provas":[{"id":76316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:56:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2304084,"hashId":"d82253c1ac238bd45d3816f918206f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco principais para aneurisma da aorta ascendente, EXCETO:<\/p>","resposta":9087714,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Degenera\u00e7\u00e3o c\u00edstica da camada m\u00e9dia.","id":9087711,"corpo":"<p>Degenera\u00e7\u00e3o c\u00edstica da camada m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aorta bic\u00faspide.","id":9087712,"corpo":"<p>Aorta bic\u00faspide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Marfan e de Ehlers-Danlos.","id":9087713,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Marfan e de Ehlers-Danlos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aterosclerose.","id":9087714,"corpo":"<p>Aterosclerose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":9087715,"corpo":"<p>S\u00edfilis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um efeito colateral do Ziprasidona:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304202,"hashId":"15397802156d1fee5045ae4f25330d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um efeito colateral do Ziprasidona:<\/p>","resposta":9088267,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica","id":9088264,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o discreta das enzimas hep\u00e1ticas","id":9088265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o discreta das enzimas hep\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstipa\u00e7\u00e3o intestinal","id":9088266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstipa\u00e7\u00e3o intestinal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discreto aumento do QT","id":9088267,"corpo":"<p>Discreto aumento do QT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acatisia","id":9088268,"corpo":"<p>Acatisia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 S\u00edndrome Metab\u00f3lica, EXCETO:","provas":[{"id":76316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2304036,"hashId":"5925b7a7492765e45e56e05d6c21f4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 S\u00edndrome Metab\u00f3lica, EXCETO:<\/p>","resposta":9087500,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperuricemia","id":9087498,"corpo":"<p>Hiperuricemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o endotelial","id":9087499,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o endotelial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoferritinemia","id":9087500,"corpo":"<p>Hipoferritinemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipovitaminose D","id":9087501,"corpo":"<p>Hipovitaminose D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado de hipercoagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea","id":9087502,"corpo":"<p>Estado de hipercoagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa posi\u00e7\u00e3o supina, \u00e9 feita a percuss\u00e3o, duas a quatro vezes, da superf\u00edcie plantar. A resposta \u00e9 a flex\u00e3o dos dedos\u201d. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que reflexo?","provas":[{"id":76317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:53:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2304208,"hashId":"90cfe43af8532b888cf903a5760016ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa posi\u00e7\u00e3o supina, \u00e9 feita a percuss\u00e3o, duas a quatro vezes, da superf\u00edcie plantar. A resposta \u00e9 a flex\u00e3o dos dedos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de que reflexo?<\/p>","resposta":9088296,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexo de Moro","id":9088293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo de Moro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexo de preens\u00e3o plantar","id":9088294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo de preens\u00e3o plantar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflexo de Galant","id":9088295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo de Galant<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflexo de Rossolimo","id":9088296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo de Rossolimo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflexo de Landau","id":9088297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo de Landau<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da abstin\u00eancia de opioides deve-se utilizar, EXCETO:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:53:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304245,"hashId":"bf82f07f4c1ccb9367d1e87c0b10bbb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da abstin\u00eancia de opioides deve-se utilizar, EXCETO:<\/p>","resposta":9088476,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metadona","id":9088474,"corpo":"<p>Metadona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buprenorfina","id":9088475,"corpo":"<p>Buprenorfina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meperidina","id":9088476,"corpo":"<p>Meperidina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clonidina","id":9088477,"corpo":"<p>Clonidina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Naltrexona","id":9088478,"corpo":"<p>Naltrexona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno da personalidade ansiosa, esquiva ou de evita\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado por, EXCETO:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304195,"hashId":"b51b408a5d3e3d5837cb3c96a0c120b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno da personalidade ansiosa, esquiva ou de evita\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado por, EXCETO:<\/p>","resposta":9088235,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sentimentos persistentes e invasivos de tens\u00e3o e apreens\u00e3o.","id":9088231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentimentos persistentes e invasivos de tens\u00e3o e apreens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cren\u00e7a em ser socialmente inepto, pessoalmente desinteressante ou inferior aos outros.","id":9088232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cren\u00e7a em ser socialmente inepto, pessoalmente desinteressante ou inferior aos outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relut\u00e2ncia em se envolver com pessoas, baixa autoestima.","id":9088233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relut\u00e2ncia em se envolver com pessoas, baixa autoestima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00f5es no estilo de vida devido \u00e0 necessidade de seguran\u00e7a f\u00edsica.","id":9088234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es no estilo de vida devido \u00e0 necessidade de seguran\u00e7a f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacidade limitada de tomar decis\u00f5es cotidianas sem um excesso de conselhos dos outros.","id":9088235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade limitada de tomar decis\u00f5es cotidianas sem um excesso de conselhos dos outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do crit\u00e9rio de Kurt Schneider, \u00e9 um sintoma de segunda ordem na esquizofrenia:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:52:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304164,"hashId":"ee93ecd02f1c99db0f20fa6a35a8dfb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do crit\u00e9rio de Kurt Schneider, \u00e9 um sintoma de segunda ordem na esquizofrenia:<\/p>","resposta":9088087,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perplexidade.","id":9088087,"corpo":"<p>Perplexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o delirante.","id":9088088,"corpo":"<p>Percep\u00e7\u00e3o delirante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancia de influ\u00eancia corporal.","id":9088089,"corpo":"<p>Viv\u00eancia de influ\u00eancia corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonoriza\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do pensamento.","id":9088090,"corpo":"<p>Sonoriza\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vozes que aumentam as atividades do paciente.","id":9088091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vozes que aumentam as atividades do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O folie-\u00e0-deux \u00e9 um:","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 21:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304199,"hashId":"ab54ed8ec7e7a14d82b8050ec2925073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O folie-\u00e0-deux \u00e9 um:<\/p>","resposta":9088252,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno polim\u00f3rfico.","id":9088249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno polim\u00f3rfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno psic\u00f3tico breve.","id":9088250,"corpo":"<p>Transtorno psic\u00f3tico breve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno delirante persistente.","id":9088251,"corpo":"<p>Transtorno delirante persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno delirante induzido.","id":9088252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno delirante induzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno esquizot\u00edpico.","id":9088253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno esquizot\u00edpico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da necessidade de obedecer \u00e0s demais normas de contabilidade p\u00fablica, segundo o que consta na Lei n\u00ba 101\/2000 sobre a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-contador","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 19:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2284203,"hashId":"98e49abd94544fb0b2a7a8e36a7dc47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da necessidade de obedecer \u00e0s demais normas de contabilidade p\u00fablica, segundo o que consta na Lei n\u00ba 101\/2000 sobre a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8999579,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disponibilidade de caixa constar\u00e1 n\u00e3o necessita de registro pr\u00f3prio, no entanto, os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa obrigat\u00f3ria devem ser identificados e escriturados de forma pormenorizada.","id":8999576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade de caixa constar\u00e1 n\u00e3o necessita de registro pr\u00f3prio, no entanto, os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa obrigat\u00f3ria devem ser identificados e escriturados de forma pormenorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa e a assun\u00e7\u00e3o de compromisso ser\u00e3o registradas segundo o regime de caixa, apurando-se, em car\u00e1ter complementar, o resultado dos fluxos financeiros pelo regime de compet\u00eancia.","id":8999577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa e a assun\u00e7\u00e3o de compromisso ser\u00e3o registradas segundo o regime de caixa, apurando-se, em car\u00e1ter complementar, o resultado dos fluxos financeiros pelo regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal independente.","id":8999578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inscri\u00e7\u00f5es em Restos a Pagar e demais formas de financiamento ou assun\u00e7\u00e3o de compromissos junto a terceiros, a escritura\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evidenciar o montante e a varia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, deve detalhar, pelo menos, a natureza e o tipo de credor.","id":8999579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inscri\u00e7\u00f5es em Restos a Pagar e demais formas de financiamento ou assun\u00e7\u00e3o de compromissos junto a terceiros, a escritura\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de evidenciar o montante e a varia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, deve detalhar, pelo menos, a natureza e o tipo de credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receitas e despesas previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas nos demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios de modo consolidado.","id":8999580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas e despesas previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas nos demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios de modo consolidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":411967,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411968,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-escrituracao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424347,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-escrituracao-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela apresenta as dura\u00e7\u00f5es das baterias de cinco modelos de celulares, em uso moderado, de acordo com os testes realizados por uma empresa avaliadora de smartphones. ModeloDura\u00e7\u00e3oA18 h 35B23 h 03C16 h 30D21 h 00E14 h 15 Se em um determinado instante os aparelhos dos modelos A, B, C, D e E indicam que as suas baterias est\u00e3o com cargas de 60%, 50%, 70%, 60% e 100%, respectivamente, e forem mantidas as condi\u00e7\u00f5es de uso moderado, o primeiro aparelho a descarregar \u00e9 o do modelo","provas":[{"id":76246,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":76251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":76249,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":16951,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-professor-1o-ao-5o-ano-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":76250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":88008,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente Administrativo - 2019"},{"id":81856,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana","id":20499,"slug":"agente-de-fiscalizacao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-fiscalizacao-urbana","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urbana - 2019"},{"id":81858,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Assistente Administrativo Educacional - 2019"},{"id":81857,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Sa\u00fade - 2019"},{"id":81855,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2319922,"hashId":"a387f3f9fed3b044c4a3e97e4b63808a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela apresenta as dura\u00e7\u00f5es das baterias de cinco modelos de celulares, em uso moderado, de acordo com os testes realizados por uma empresa avaliadora de smartphones. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Modelo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dura\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18 h 35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23 h 03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16 h 30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21 h 00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14 h 15 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se em um determinado instante os aparelhos dos modelos A, B, C, D e E indicam que as suas baterias est\u00e3o com cargas de 60%, 50%, 70%, 60% e 100%, respectivamente, e forem mantidas as condi\u00e7\u00f5es de uso moderado, o primeiro aparelho a descarregar \u00e9 o do modelo<\/p>","resposta":9160436,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":9160436,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":9160437,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":9160438,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":9160439,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E.","id":9160440,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o \u00faltimo quadrinho:","provas":[{"id":73233,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":73234,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73236,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":73237,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":73239,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":73240,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":73242,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2225415,"hashId":"f1f4aee580ef2ab8671f4fb040f79443","enunciado":"<p>De acordo com o \u00faltimo quadrinho:<\/p>","resposta":8749550,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calvin recebeu apenas os 50 centavos que havia pedido, por isso chamou o pai de \u201cm\u00e3o-de-vaca\u201d.","id":8749549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calvin recebeu apenas os 50 centavos que havia pedido, por isso chamou o pai de \u201cm\u00e3o-de-vaca\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pai n\u00e3o pagou ao Calvin os 50 centavos, por isso \u00e9 chamado de \u201cm\u00e3o-de-vaca\u201d.","id":8749550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai n\u00e3o pagou ao Calvin os 50 centavos, por isso \u00e9 chamado de \u201cm\u00e3o-de-vaca\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calvin danificou o carro do pai com o port\u00e3o, sendo deixado de castigo logo em seguida.","id":8749551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calvin danificou o carro do pai com o port\u00e3o, sendo deixado de castigo logo em seguida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pai n\u00e3o s\u00f3 deu uma bronca no Calvin pela brincadeira como tamb\u00e9m o deixou de castigo.","id":8749552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai n\u00e3o s\u00f3 deu uma bronca no Calvin pela brincadeira como tamb\u00e9m o deixou de castigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Analise a tirinha a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 21 e n\u00ba 22:","id":513007,"enunciado":"<p><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: Analise a tirinha a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 21 e n\u00ba 22:<\/u><\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73233\/grupo-questao\/513007-20220216123736000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a seguir:I. Rodrigo, namorado de Bianca_____ sofreu um acidente.II. Como as lagartas, sendo t\u00e3o feias, tornam-se belas borboletas____III. Ah, quanta saudade da minha velha inf\u00e2ncia____IV. O que eu mais quero de meus alunos \u00e9 isto_____ respeito.Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas acima:","provas":[{"id":73233,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":73234,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73236,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":73237,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":73239,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":73240,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":73242,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2225421,"hashId":"2d78be08fa1248537f35fa7687d8d9a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Rodrigo, namorado de Bianca_____ sofreu um acidente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<em> Como as lagartas, sendo t\u00e3o feias, tornam-se belas borboletas____<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Ah, quanta saudade da minha velha inf\u00e2ncia____<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>O que eu mais quero de meus alunos \u00e9 isto_____ respeito.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas acima:<\/p>","resposta":8749577,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( . ); ( ! ); ( ! ); ( . ).","id":8749576,"corpo":"<p>( . ); ( ! ); ( ! ); ( . ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( , ); ( ? ); ( ! ); ( : ).","id":8749577,"corpo":"<p>( , ); ( ? ); ( ! ); ( : ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ; ); ( ? ); ( ? ); ( ; ).","id":8749578,"corpo":"<p>( ; ); ( ? ); ( ? ); ( ; ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( , ); ( ! ); ( ? ); ( : ).","id":8749579,"corpo":"<p>( , ); ( ! ); ( ? ); ( : ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o seja classificada como subordinada adverbial consecutiva:","provas":[{"id":73233,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":73234,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73236,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":73237,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":73239,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":73240,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":73242,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2225427,"hashId":"571682006f73c757599acc9ec27c5369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o seja classificada como subordinada adverbial consecutiva:<\/p>","resposta":8749604,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o viajamos porque estava chovendo muito.","id":8749601,"corpo":"<p>N\u00e3o viajamos porque estava chovendo muito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irei ao parque amanh\u00e3 se fizer bastante calor.","id":8749602,"corpo":"<p>Irei ao parque amanh\u00e3 se fizer bastante calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabrina ganha menos que eu na construtora.","id":8749603,"corpo":"<p>Sabrina ganha menos que eu na construtora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cantamos tanto que ficamos sem voz.","id":8749604,"corpo":"<p>Cantamos tanto que ficamos sem voz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais consecutivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais consecutivas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409424,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-consecutivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monda\u00ed\/SC, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":73233,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":73234,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73236,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":73237,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":73239,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":73240,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":73242,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2225430,"hashId":"3c2475911aef365613f5d8044d52176a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Monda\u00ed\/SC, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8749611,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o gozam de inviolabilidade por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio do mandato e na circunscri\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.","id":8749611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o gozam de inviolabilidade por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio do mandato e na circunscri\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Governo Municipal \u00e9 constitu\u00eddo pelos Poderes Legislativo e Executivo, independentes e harm\u00f4nicos entre si.","id":8749612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo Municipal \u00e9 constitu\u00eddo pelos Poderes Legislativo e Executivo, independentes e harm\u00f4nicos entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio integra a divis\u00e3o administrativa do Estado.","id":8749613,"corpo":"<p>O Munic\u00edpio integra a divis\u00e3o administrativa do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem bens do Munic\u00edpio todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que a qualquer t\u00edtulo lhe perten\u00e7am.","id":8749614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem bens do Munic\u00edpio todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que a qualquer t\u00edtulo lhe perten\u00e7am.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica de Monda\u00ed\/SC, cabe \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito legislar sobre as mat\u00e9rias da compet\u00eancia do Munic\u00edpio, especialmente no que se refere ao seguinte:I. Assunto de interesse local, inclusive suplementado a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que couber;II. Tributos municipais, bem como autorizar isen\u00e7\u00f5es e anistias e a remiss\u00e3o de d\u00edvidas;III. Or\u00e7amento anual, plano plurianual e diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, bem como autorizar a abertura de cr\u00e9ditos suplementares especiais.Dos itens acima:","provas":[{"id":73235,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":73238,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal da Fazenda - 2019"},{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2225919,"hashId":"1ac2a606ea5858c1c14d056eff61f6fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica de Monda\u00ed\/SC, cabe \u00e0 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito legislar sobre as mat\u00e9rias da compet\u00eancia do Munic\u00edpio, especialmente no que se refere ao seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Assunto de interesse local, inclusive suplementado a Legisla\u00e7\u00e3o Federal e Estadual, no que couber;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Tributos municipais, bem como autorizar isen\u00e7\u00f5es e anistias e a remiss\u00e3o de d\u00edvidas;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Or\u00e7amento anual, plano plurianual e diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, bem como autorizar a abertura de cr\u00e9ditos suplementares especiais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8751422,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8751419,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8751420,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8751421,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8751422,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na not\u00edcia a seguir e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: A ativista sueca Greta Thunberg disse a l\u00edderes de 60 na\u00e7\u00f5es que sua inf\u00e2ncia foi roubada por \"palavras vazias\" e responsabilizou os adultos por n\u00e3o fazerem o bastante para proteger o meio ambiente, durante a _______________, em Nova York. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com\/&gt;acesso em 24 de setembro de 2019)","provas":[{"id":73235,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":73238,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal da Fazenda - 2019"},{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2225931,"hashId":"e8c55b093f5ef9bbedbb72a7cc41dfd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na not\u00edcia a seguir e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A ativista sueca Greta Thunberg disse a l\u00edderes de 60 na\u00e7\u00f5es que sua inf\u00e2ncia foi roubada por \"palavras vazias\" e responsabilizou os adultos por n\u00e3o fazerem o bastante para proteger o meio ambiente, durante a _______________, em Nova York. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com\/&gt;acesso em 24 de setembro de 2019)<\/em><\/p>","resposta":8751459,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00fapula do Acordo de Paris.","id":8751457,"corpo":"<p>C\u00fapula do Acordo de Paris.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reuni\u00e3o do G20.","id":8751458,"corpo":"<p>Reuni\u00e3o do G20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00fapula do Clima na ONU.","id":8751459,"corpo":"<p>C\u00fapula do Clima na ONU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reuni\u00e3o do Grupo BRICS.","id":8751460,"corpo":"<p>Reuni\u00e3o do Grupo BRICS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As queimaduras em crian\u00e7as guardam, epidemiologicamente, rela\u00e7\u00e3o agente causal e idade. Em menores de 6 anos, estes acidentes s\u00e3o caracterizados, frequentemente, por: ","provas":[{"id":72603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2234386,"hashId":"4c45c8dca74ade050179c8a540b70e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As queimaduras em crian\u00e7as guardam, epidemiologicamente, rela\u00e7\u00e3o agente causal e idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em menores de 6 anos, estes acidentes s\u00e3o caracterizados, frequentemente, por: <\/p>","resposta":8788459,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o demasiada ao sol, sem uso de roupas ou protetores solares, determinando les\u00f5es de 1\u00ba grau, caracterizadas pela hiperemia da pele e edema, sem forma\u00e7\u00e3o de bolhas ou flictenas. ","id":8788457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o demasiada ao sol, sem uso de roupas ou protetores solares, determinando les\u00f5es de 1\u00ba grau, caracterizadas pela hiperemia da pele e edema, sem forma\u00e7\u00e3o de bolhas ou flictenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explos\u00e3o por combust\u00e3o de l\u00edquidos inflam\u00e1veis, principalmente \u00e1lcool l\u00edquido, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. ","id":8788458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explos\u00e3o por combust\u00e3o de l\u00edquidos inflam\u00e1veis, principalmente \u00e1lcool l\u00edquido, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derramamento de l\u00edquidos aquecidos sobre o tronco superior, usualmente na cozinha de suas casas, na companhia dos pais, determinando les\u00f5es de 2\u00ba grau, caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o de bolhas ou flictenas. ","id":8788459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derramamento de l\u00edquidos aquecidos sobre o tronco superior, usualmente na cozinha de suas casas, na companhia dos pais, determinando les\u00f5es de 2\u00ba grau, caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o de bolhas ou flictenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queimaduras el\u00e9tricas pela introdu\u00e7\u00e3o de objetos met\u00e1licos em tomadas ou contato com fios el\u00e9tricos desencapados, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. ","id":8788460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimaduras el\u00e9tricas pela introdu\u00e7\u00e3o de objetos met\u00e1licos em tomadas ou contato com fios el\u00e9tricos desencapados, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queimaduras de alta voltagem por contado com a rede el\u00e9trica externa, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. ","id":8788461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimaduras de alta voltagem por contado com a rede el\u00e9trica externa, determinando les\u00f5es de 3\u00ba grau caracterizadas pela forma\u00e7\u00e3o da escara de cor esbranqui\u00e7ada ou marm\u00f3rea e seca. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rinossinusite \u00e9 definida como uma inflama\u00e7\u00e3o da mucosa nasossinusal, com rinorreia anterior e posterior, tosse, cefaleia e obstru\u00e7\u00e3o nasal.Na crian\u00e7a, ela ocorre principalmente por:","provas":[{"id":72603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2234390,"hashId":"ea49c49dc9ccc511af5ba9630cdc7a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rinossinusite \u00e9 definida como uma inflama\u00e7\u00e3o da mucosa nasossinusal, com rinorreia anterior e posterior, tosse, cefaleia e obstru\u00e7\u00e3o nasal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na crian\u00e7a, ela ocorre principalmente por:<\/p>","resposta":8788478,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refluxo nasal decorrente do refluxo gastroesofagiano.","id":8788477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refluxo nasal decorrente do refluxo gastroesofagiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es virais do trato respirat\u00f3rio superior.","id":8788478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es virais do trato respirat\u00f3rio superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o da cavidade nasal pela tuba auditiva p\u00f3s otite m\u00e9dia aguda.","id":8788479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contamina\u00e7\u00e3o da cavidade nasal pela tuba auditiva p\u00f3s otite m\u00e9dia aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Surtos em escolas ou creches pelo Streptococcus pneumoniae e Haemophilus influenzae.","id":8788480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surtos em escolas ou creches pelo <em>Streptococcus pneumoniae <\/em>e <em>Haemophilus influenzae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es bacterianas do trato respirat\u00f3rio inferior.","id":8788481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complica\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es bacterianas do trato respirat\u00f3rio inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2234390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes etiol\u00f3gicos mais comumente envolvidos nas pneumonias comunit\u00e1rias nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o: ","provas":[{"id":72603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2234391,"hashId":"245fe4de8ad704f2de1d78826b895c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes etiol\u00f3gicos mais comumente envolvidos nas pneumonias comunit\u00e1rias nos pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o: <\/p>","resposta":8788482,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae, Stafilococcus aureus e Haemophilus influenzae. ","id":8788482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus pneumoniae, Stafilococcus aureus <\/em>e<em> Haemophilus influenzae. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mycobacterium tuberculosis, Mycoplasma pneumoniae e Proteus miriabilis. ","id":8788483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mycobacterium tuberculosis, Mycoplasma pneumoniae <\/em>e<em> Proteus miriabilis. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micoplasma pneumoniae, Clam\u00eddia pneumoniae e Legionella pneumoniae. ","id":8788484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Micoplasma pneumoniae, Clam\u00eddia pneumoniae <\/em>e<em> Legionella pneumoniae. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moraxella catarrhalis e Mycobacterium tuberculosis. ","id":8788485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Moraxella catarrhalis <\/em>e<em> Mycobacterium tuberculosis. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rinov\u00edrus, Paramixov\u00edrus e v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio. ","id":8788486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Rinov\u00edrus, Paramixov\u00edrus<\/em> e v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador","id":19901,"slug":"auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador"},{"descricao":"Copeiro \/ Gar\u00e7om","id":19903,"slug":"copeiro-garcom"},{"descricao":"Guarda de Patrim\u00f4nio","id":19904,"slug":"guarda-de-patrimonio"},{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, nos par\u00eanteses, a correta classifica\u00e7\u00e3o para a palavra em destaque no devido contexto em que est\u00e1 empregada no texto.","provas":[{"id":46407,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador","id":19901,"slug":"auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-manutencao-area-eletricista-encanador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Eletricista \/ Encanador - 2019"},{"id":46419,"cargo":{"descricao":"Copeiro \/ Gar\u00e7om","id":19903,"slug":"copeiro-garcom"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-copeiro-garcom","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Copeiro \/ Gar\u00e7om - 2019"},{"id":46421,"cargo":{"descricao":"Guarda de Patrim\u00f4nio","id":19904,"slug":"guarda-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-guarda-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Guarda de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":46423,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Jardineiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:30:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1410488,"hashId":"1879b87f27b9d0d5ebc9aa5e9f6b58ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, nos par\u00eanteses, a correta classifica\u00e7\u00e3o para a palavra em destaque no devido contexto em que est\u00e1 empregada no texto.<\/p>","resposta":5196550,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTer um cachorro pode te ajudar a viver mais, aponta estudo\u201d (pronome obl\u00edquo t\u00f4nico).","id":5196548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTer um cachorro pode <strong><u>te<\/u><\/strong> ajudar a viver mais, aponta estudo\u201d (pronome obl\u00edquo t\u00f4nico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEntre os sobreviventes de ataques isqu\u00eamicos que viviam com cachorros [...]\u201d. (verbo).","id":5196549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEntre os sobreviventes de <strong><u>ataques<\/u><\/strong> isqu\u00eamicos que viviam com cachorros [...]\u201d. (verbo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 o que aponta um recente estudo feito por pesquisadores da American Heart Association.\u201d (substantivo).","id":5196550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o que aponta um recente estudo feito por <strong><u>pesquisadores<\/u><\/strong> da <em>American Heart Association<\/em>.\u201d (substantivo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDiversos outros estudos mostraram que a solid\u00e3o pode ser extremamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade.\u201d (pronome demonstrativo).","id":5196551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiversos <strong><u>outros<\/u><\/strong> estudos mostraram que a solid\u00e3o pode ser extremamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade.\u201d (pronome demonstrativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise os textos I e II para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10. Texto I Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/coisasdamiroca.centerblog.net\/8058-&gt;. Acesso em:10 nov. 2019. Texto II Ter um cachorro pode te ajudar a viver mais, aponta estudo Gabriela Glette Nos \u00faltimos anos, diversas pesquisas apontaram as vantagens de se ter um cachorro em casa. Nossos fi\u00e9is amigos de quatro patas s\u00e3o muito mais do que companheiros e podem nos ajudar a viver mais. \u00c9 o que aponta um recente estudo feito por pesquisadores da American Heart Association. O resultado veio ap\u00f3s diversas an\u00e1lises em banco de dados, constatando que, de modo geral, donos de c\u00e3es diminuem o risco de morte prematura em pelo menos 24%. Al\u00e9m disto, os cachorros podem ser \u00f3timos para quem j\u00e1 sofreu uma doen\u00e7a cardiovascular, como infartos e derrames, reduzindo em cerca de um ter\u00e7o os riscos dessas pessoas voltarem a apresentar esses problemas. A pesquisa foi realizada com 300 mil suecos \u2013 com idades entre 40 e 85 anos \u2013 e que j\u00e1 sofreram um infarto ou ataque isqu\u00eamico. Entre os sobreviventes de ataques isqu\u00eamicos que viviam com cachorros, o risco de morte era 33% menor em compara\u00e7\u00e3o com quem vivia sozinho. J\u00e1 para os donos de c\u00e3es que j\u00e1 tiveram derrames, o risco de morrer era 27% menor. Em uma segunda pesquisa, foram analisados dados de cerca de 3,8 milh\u00f5es de pessoas maiores de 18 anos. O resultado \u00e9 que, entre os donos de c\u00e3es, o risco de morte precoce era 24% inferior em rela\u00e7\u00e3o ao resto da popula\u00e7\u00e3o, e as chances de se ter um ataque card\u00edaco ca\u00edam em 65%. Outras pesquisas j\u00e1 comprovaram que ter um cachorro em casa pode melhorar nossa sa\u00fade cardiovascular. Se ter uma boa sa\u00fade \u00e9 o resultado de um conjunto de fatores associados \u2013 como uma boa alimenta\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica frequente de exerc\u00edcios, a resposta para o bem que um cachorro pode nos oferecer pode estar diretamente ligada com a quest\u00e3o da companhia. Diversos outros estudos mostraram que a solid\u00e3o pode ser extremamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade. Voc\u00ea ainda tem d\u00favidas quanto a adotar um cachorro? A estreita liga\u00e7\u00e3o entre solid\u00e3o e sa\u00fade Existe uma diferen\u00e7a enorme entre solitude e solid\u00e3o. O ser humano precisa de momentos em que esteja sozinho, por\u00e9m aquela sensa\u00e7\u00e3o de desamparo e ang\u00fastia que acompanha a solid\u00e3o \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade. Um estudo do Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade da Universidade de Nova York, inclusive, comprovou que pessoas mais solit\u00e1rias eram as que mais possu\u00edam problemas card\u00edacos. Prote\u00e7\u00e3o, afeto, seguran\u00e7a e relacionamento com o pr\u00f3ximo s\u00e3o essenciais para a sa\u00fade mental \u2013 e f\u00edsica tamb\u00e9m do ser humano. Infelizmente, algumas pessoas n\u00e3o possuem familiares pr\u00f3ximos ou moram em um pa\u00eds distante. E \u00e9 a\u00ed que os cachorros podem desempenhar um papel fundamental em nossas vidas. Adaptado de: &lt;https:\/\/www.hypeness.com.br\/2019\/10\/ter-um-cachorro-pode-te-ajudar-a-viver-mais-aponta-estudo\/&gt;. Acesso em: 15 out. 2019.","id":420964,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Analise os textos I e II para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46407\/grupo-questao\/420964-20201117145222000000-0.png\" width=\"462\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/coisasdamiroca.centerblog.net\/8058-&gt;. Acesso em:10 nov. 2019. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ter um cachorro pode te ajudar a viver mais, aponta estudo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Gabriela Glette <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos \u00faltimos anos, diversas pesquisas apontaram as vantagens de se ter um cachorro em casa. Nossos fi\u00e9is amigos de quatro patas s\u00e3o muito mais do que companheiros e podem nos ajudar a viver mais. \u00c9 o que aponta um recente estudo feito por pesquisadores da American Heart Association. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O resultado veio ap\u00f3s diversas an\u00e1lises em banco de dados, constatando que, de modo geral, donos de c\u00e3es diminuem o risco de morte <strong><u>prematura<\/u> <\/strong>em pelo menos 24%. Al\u00e9m disto, os cachorros podem ser \u00f3timos para quem j\u00e1 sofreu uma doen\u00e7a cardiovascular, como infartos e derrames, reduzindo em cerca de um ter\u00e7o os riscos dessas pessoas voltarem a apresentar esses problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A pesquisa foi realizada com 300 mil suecos \u2013 com idades entre 40 e 85 anos \u2013 e que j\u00e1 sofreram um infarto ou ataque isqu\u00eamico. Entre os sobreviventes de ataques isqu\u00eamicos que viviam com cachorros, o risco de morte era 33% menor em compara\u00e7\u00e3o com quem vivia sozinho. J\u00e1 para os donos de c\u00e3es que j\u00e1 tiveram derrames, o risco de morrer era 27% menor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em uma segunda pesquisa, foram analisados dados de cerca de 3,8 milh\u00f5es de pessoas maiores de 18 anos. O resultado \u00e9 que, entre os donos de c\u00e3es, o risco de morte precoce era 24% inferior em rela\u00e7\u00e3o ao resto da popula\u00e7\u00e3o, e as chances de se ter um ataque card\u00edaco ca\u00edam em 65%. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Outras pesquisas j\u00e1 comprovaram que ter um cachorro em casa pode melhorar nossa sa\u00fade cardiovascular. Se ter uma boa sa\u00fade \u00e9 o resultado de um conjunto de fatores associados \u2013 como uma boa alimenta\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica frequente de exerc\u00edcios, a resposta para o bem que um cachorro pode nos oferecer pode estar diretamente ligada com a quest\u00e3o da companhia. Diversos outros estudos mostraram que a solid\u00e3o pode ser extremamente prejudicial \u00e0 sa\u00fade. Voc\u00ea ainda tem d\u00favidas quanto a adotar um cachorro? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A estreita liga\u00e7\u00e3o entre solid\u00e3o e sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Existe uma diferen\u00e7a enorme entre solitude e solid\u00e3o. O ser humano precisa de momentos em que esteja sozinho, por\u00e9m aquela sensa\u00e7\u00e3o de <strong><u>desamparo<\/u><\/strong> e ang\u00fastia que acompanha a solid\u00e3o \u00e9 prejudicial \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estudo do Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade da Universidade de Nova York, inclusive, comprovou que pessoas mais solit\u00e1rias eram as que mais possu\u00edam problemas card\u00edacos. Prote\u00e7\u00e3o, afeto, seguran\u00e7a e relacionamento com o pr\u00f3ximo s\u00e3o essenciais para a sa\u00fade mental \u2013 e f\u00edsica tamb\u00e9m do ser humano. Infelizmente, algumas pessoas n\u00e3o possuem familiares pr\u00f3ximos ou moram em um pa\u00eds distante. E \u00e9 a\u00ed que os cachorros podem desempenhar um papel fundamental em nossas vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: &lt;https:\/\/www.hypeness.com.br\/2019\/10\/ter-um-cachorro-pode-te-ajudar-a-viver-mais-aponta-estudo\/&gt;. Acesso em: 15 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela do Norte","sigla":"","id":5599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta Para que seja poss\u00edvel colocar em pr\u00e1tica a avalia\u00e7\u00e3o formativa, \u00e9 necess\u00e1rio abandonar algumas a\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o - estigmatizada pelo senso comum -, no intuito de desenvolver um trabalho muito mais \u00e9tico, respons\u00e1vel e comprometido, que vise realmente formar o estudante, e n\u00e3o somente quantificar seu desempenho. Conforme apontado por Ferreira (2009, p. 53), o professor:","provas":[{"id":75950,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela do Norte","sigla":"","id":5599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go-2019-ganzaroli-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Estrela do Norte - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2296248,"hashId":"7e1558dc0a1134f9f41d8e0e421c4ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que seja poss\u00edvel colocar em pr\u00e1tica a avalia\u00e7\u00e3o formativa, \u00e9 necess\u00e1rio abandonar algumas a\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o - estigmatizada pelo senso comum -, no intuito de desenvolver um trabalho muito mais \u00e9tico, respons\u00e1vel e comprometido, que vise realmente formar o estudante, e n\u00e3o somente quantificar seu desempenho. Conforme apontado por Ferreira (2009, p. 53), o professor:<\/p>","resposta":9051215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ironizar respostas pessoais de seus alunos em situa\u00e7\u00e3o de prova ou de outros instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":9051214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve ironizar respostas pessoais de seus alunos em situa\u00e7\u00e3o de prova ou de outros instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve justificar seus julgamentos, o aluno n\u00e3o tem direito de saber por que errou.","id":9051215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve justificar seus julgamentos, o aluno n\u00e3o tem direito de saber por que errou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve evitar a todo custo \u201cmarcar\u201d alunos, castigando- os na corre\u00e7\u00e3o com nota baixa, dando a entender que o processo educativo \u00e9 baseado somente na nota.","id":9051216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve evitar a todo custo \u201cmarcar\u201d alunos, castigando- os na corre\u00e7\u00e3o com nota baixa, dando a entender que o processo educativo \u00e9 baseado somente na nota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve respeitar o aluno e avisar quando e como vai avalia-lo.","id":9051217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve respeitar o aluno e avisar quando e como vai avalia-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2296248","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o autor ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286619,"hashId":"a80c0804909f6c8846ccf526b2b43bc1","enunciado":"<p>No texto, o autor <\/p>","resposta":9009666,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixa subtendido que o destino da regi\u00e3o amaz\u00f4nica depende muito mais da a\u00e7\u00e3o de seus habitantes do que propriamente medidas advindas das autoridades.","id":9009663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa subtendido que o destino da regi\u00e3o amaz\u00f4nica depende muito mais da a\u00e7\u00e3o de seus habitantes do que propriamente medidas advindas das autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera a possibilidade de acabar de vez com todo e qualquer poluente da Floresta Amaz\u00f4nica como forma de evitar a morte do planeta Terra pelo efeito estufa.","id":9009664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera a possibilidade de acabar de vez com todo e qualquer poluente da Floresta Amaz\u00f4nica como forma de evitar a morte do planeta Terra pelo efeito estufa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra a regi\u00e3o amaz\u00f4nica como extremamente polu\u00edda em raz\u00e3o da grande quantidade CO2 que libera na atmosfera.","id":9009665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra a regi\u00e3o amaz\u00f4nica como extremamente polu\u00edda em raz\u00e3o da grande quantidade CO2 que libera na atmosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixa evidenciado que a j\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica tem resultado o aquecimento local que vai se acelerar em escala mais intensa se o processo de desmatamento continuar.","id":9009666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa evidenciado que a j\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o da floresta amaz\u00f4nica tem resultado o aquecimento local que vai se acelerar em escala mais intensa se o processo de desmatamento continuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De refer\u00eancia ao texto, pode-se afirmar:","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286649,"hashId":"5759b9d76904af4f469ac78450f9ec2f","enunciado":"<p> De refer\u00eancia ao texto, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":9009800,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA palavra \u201capenas\u201d (L.13) indica \u00eanfase. ","id":9009797,"corpo":"<p>\u201cA palavra \u201capenas\u201d (L.13) indica \u00eanfase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o vocabular \u201cpor exemplo\u201d (L.15\/16) exprime reformula\u00e7\u00e3o do que foi afirmado. ","id":9009798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o vocabular \u201cpor exemplo\u201d (L.15\/16) exprime reformula\u00e7\u00e3o do que foi afirmado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cou seja\u201d (L.23) antecede uma retifica\u00e7\u00e3o do que foi dito anteriormente. ","id":9009799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cou seja\u201d (L.23) antecede uma retifica\u00e7\u00e3o do que foi dito anteriormente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.38) expressa ideia de adi\u00e7\u00e3o. ","id":9009800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.38) expressa ideia de adi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que a express\u00e3o verbal na ora\u00e7\u00e3o apresenta-se com valor de futuro \u00e9","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286693,"hashId":"7dc96c50ab480ce208e89ffe3cae855d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que a express\u00e3o verbal na ora\u00e7\u00e3o apresenta-se com valor de futuro \u00e9<\/p>","resposta":9009995,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAfirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes\u201d (L.1). ","id":9009994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAfirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes\u201d (L.1). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAmaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas\u201d (L.2).","id":9009995,"corpo":"<p>\u201cAmaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas\u201d (L.2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAs emiss\u00f5es chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano.\u201d (L.26\/27). ","id":9009996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs emiss\u00f5es chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano.\u201d (L.26\/27). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO especialista teme\u201d (L.36). ","id":9009997,"corpo":"<p>\u201cO especialista teme\u201d (L.36). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, \u00e9 correto afirmar ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286697,"hashId":"2c8019df57a5d83de3d16412eb749eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, \u00e9 correto afirmar <\/p>","resposta":9010012,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201camplamente\u201d (L.1) tem valor superlativo. ","id":9010012,"corpo":"<p>\u201camplamente\u201d (L.1) tem valor superlativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es das linhas 3\/4 isolam um aposto e, por tal raz\u00e3o, n\u00e3o podem ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas. ","id":9010013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es das linhas 3\/4 isolam um aposto e, por tal raz\u00e3o, n\u00e3o podem ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista das regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica formal, \u201cdi\u00f3xido\u201d (L.11) \u00e9 acentuado pela raz\u00e3o de \u201cmicr\u00f3bios\u201d (L.15).","id":9010014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista das regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica formal, \u201cdi\u00f3xido\u201d (L.11) \u00e9 acentuado pela raz\u00e3o de \u201cmicr\u00f3bios\u201d (L.15).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.38) expressa ideia de oposi\u00e7\u00e3o.","id":9010015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A express\u00e3o \u201cmas tamb\u00e9m\u201d (L.38) expressa ideia de oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Priscila comprou 100.000 unidades de fraudas, sendo que cada pacote tem 20 unidades cada. Quantos pacotes de fraudas foram comprados?","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286704,"hashId":"8ae401117c2c74adc8be56dee230a880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Priscila comprou 100.000 unidades de fraudas, sendo que cada pacote tem 20 unidades cada. Quantos pacotes de fraudas foram comprados?<\/p>","resposta":9010047,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2.000 pacotes de fraudas; ","id":9010044,"corpo":"<p> 2.000 pacotes de fraudas; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.000 pacotes de fraudas; ","id":9010045,"corpo":"<p>3.000 pacotes de fraudas; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.000 pacotes de fraudas;","id":9010046,"corpo":"<p>4.000 pacotes de fraudas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.000 pacotes de fraudas; ","id":9010047,"corpo":"<p>5.000 pacotes de fraudas; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[\u2026] Fam\u00edlias e indiv\u00edduos que vivenciam viola\u00e7\u00f5es de direitos por ocorr\u00eancia de: - Viol\u00eancia f\u00edsica, psicol\u00f3gica e neglig\u00eancia; - Viol\u00eancia sexual: abuso e\/ou explora\u00e7\u00e3o sexual; - Afastamento do conv\u00edvio familiar devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa ou medida de prote\u00e7\u00e3o - Tr\u00e1fico de pessoas; - Situa\u00e7\u00e3o de rua e mendic\u00e2ncia; - Abandono; - Viv\u00eancia de trabalho infantil; - Discrimina\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o sexual e\/ou ra\u00e7a\/etnia; - Outras formas de viola\u00e7\u00e3o de direitos decorrentes de discrimina\u00e7\u00f5es\/submiss\u00f5es a situa\u00e7\u00f5es que provocam danos e agravos a sua condi\u00e7\u00e3o de vida e os impedem de usufruir autonomia e bem estar; - Descumprimento de condicionalidades do PBF e do PETI em decorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de direitos [\u2026] (BRASIL, 2009). O servi\u00e7o do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS) que realiza o acompanhamento dos usu\u00e1rios descritos \u00e9:","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286776,"hashId":"f26def8174b0a5b4b7812b54226bfae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] Fam\u00edlias e indiv\u00edduos que vivenciam viola\u00e7\u00f5es de direitos por ocorr\u00eancia de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Viol\u00eancia f\u00edsica, psicol\u00f3gica e neglig\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Viol\u00eancia sexual: abuso e\/ou explora\u00e7\u00e3o sexual; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Afastamento do conv\u00edvio familiar devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa ou medida de prote\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tr\u00e1fico de pessoas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Situa\u00e7\u00e3o de rua e mendic\u00e2ncia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Abandono; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Viv\u00eancia de trabalho infantil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Discrimina\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o sexual e\/ou ra\u00e7a\/etnia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Outras formas de viola\u00e7\u00e3o de direitos decorrentes de discrimina\u00e7\u00f5es\/submiss\u00f5es a situa\u00e7\u00f5es que provocam danos e agravos a sua condi\u00e7\u00e3o de vida e os impedem de usufruir autonomia e bem estar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Descumprimento de condicionalidades do PBF e do PETI em decorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de direitos [\u2026] (BRASIL, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o do Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS) que realiza o acompanhamento dos usu\u00e1rios descritos \u00e9:<\/p>","resposta":9010346,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Adolescentes em Cumprimento de Medida ","id":9010345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Adolescentes em Cumprimento de Medida <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI) ","id":9010346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua ","id":9010347,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial para Pessoa com Defici\u00eancia, Idosas e suas Fam\u00edlias ","id":9010348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial para Pessoa com Defici\u00eancia, Idosas e suas Fam\u00edlias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho a ser realizado pela equipe ou t\u00e9cnico de refer\u00eancia do Servi\u00e7o de Medida Socioeducativa em Meio Aberto deve organizar-se em tr\u00eas etapas, EXCETO:","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286795,"hashId":"9ecd87de6fb913185533345a73af3af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho a ser realizado pela equipe ou t\u00e9cnico de refer\u00eancia do Servi\u00e7o de Medida Socioeducativa em Meio Aberto deve organizar-se em tr\u00eas etapas, EXCETO:<\/p>","resposta":9010426,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acolhida ","id":9010425,"corpo":"<p>Acolhida <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agendamentos, contatos telef\u00f4nicos ","id":9010426,"corpo":"<p>Agendamentos, contatos telef\u00f4nicos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o articulada do Plano Individual de Atendimento (PIA)","id":9010427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o articulada do Plano Individual de Atendimento (PIA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades de acompanhamento ","id":9010428,"corpo":"<p>Atividades de acompanhamento <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[\u2026] Servi\u00e7o realizado em grupos, organizado a partir de percursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas aos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida, a fim de complementar o trabalho social com fam\u00edlias e prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de risco social. Forma de interven\u00e7\u00e3o social planejada que cria situa\u00e7\u00f5es desafiadoras, estimula e orienta os usu\u00e1rios na constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de suas hist\u00f3rias e viv\u00eancias individuais e coletivas, na fam\u00edlia e no territ\u00f3rio. Organiza-se de modo a ampliar trocas culturais e de viv\u00eancias, desenvolver o sentimento de perten\u00e7a e de identidade, fortalecer v\u00ednculos familiares e incentivar a socializa\u00e7\u00e3o e a conviv\u00eancia comunit\u00e1ria. Possui car\u00e1ter preventivo e proativo, pautado na defesa e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos e no desenvolvimento de capacidades e potencialidades, com vistas ao alcance de alternativas emancipat\u00f3rias para o enfrentamento da vulnerabilidade social [\u2026] (BRASIL, 2009). O servi\u00e7o da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica descrito \u00e9: ","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286808,"hashId":"8efdff8b6222d648429c0eb12e3717c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] Servi\u00e7o realizado em grupos, organizado a partir de percursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas aos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida, a fim de complementar o trabalho social com fam\u00edlias e prevenir a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de risco social. Forma de interven\u00e7\u00e3o social planejada que cria situa\u00e7\u00f5es desafiadoras, estimula e orienta os usu\u00e1rios na constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de suas hist\u00f3rias e viv\u00eancias individuais e coletivas, na fam\u00edlia e no territ\u00f3rio. Organiza-se de modo a ampliar trocas culturais e de viv\u00eancias, desenvolver o sentimento de perten\u00e7a e de identidade, fortalecer v\u00ednculos familiares e incentivar a socializa\u00e7\u00e3o e a conviv\u00eancia comunit\u00e1ria. Possui car\u00e1ter preventivo e proativo, pautado na defesa e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos e no desenvolvimento de capacidades e potencialidades, com vistas ao alcance de alternativas emancipat\u00f3rias para o enfrentamento da vulnerabilidade social [\u2026] (BRASIL, 2009). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica descrito \u00e9: <\/p>","resposta":9010481,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos (SCFV) ","id":9010481,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos (SCFV) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI)","id":9010482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosas ","id":9010483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 fam\u00edlia (PAIF)","id":9010484,"corpo":"<p>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 fam\u00edlia (PAIF)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConjunto de servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social que visa a prevenir situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e do fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios\u201d (Brasil, 1993). A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 qual tipo de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286825,"hashId":"bab6ba70aeacad128296b4c9471d8349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConjunto de servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social que visa a prevenir situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e do fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios\u201d (Brasil, 1993). A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 qual tipo de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9010556,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social Especial ","id":9010554,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o Social Especial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade ","id":9010555,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica","id":9010556,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Prote\u00e7\u00e3o Social M\u00e9dica Complexidade ","id":9010557,"corpo":"<p> Prote\u00e7\u00e3o Social M\u00e9dica Complexidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[\u2026] aqueles cuja popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 101.000 habitantes at\u00e9 900.000 habitantes (cerca de 25.000 a 250.000 fam\u00edlias). S\u00e3o os mais complexos na sua estrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, p\u00f3los de regi\u00f5es e sedes de servi\u00e7os mais especializados. Concentram mais oportunidades de emprego e oferecem maior n\u00famero de servi\u00e7os p\u00fablicos, contendo tamb\u00e9m mais infra-estrutura. No entanto, s\u00e3o os munic\u00edpios que por congregarem o grande n\u00famero de habitantes e, pelas suas caracter\u00edsticas em atra\u00edrem grande parte da popula\u00e7\u00e3o que migra das regi\u00f5es onde as oportunidades s\u00e3o consideradas mais escassas, apresentam grande demanda por servi\u00e7os das v\u00e1rias \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas. Em raz\u00e3o dessas caracter\u00edsticas, a rede socioassistencial deve ser mais complexa e diversificada, envolvendo servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, bem como uma ampla rede de prote\u00e7\u00e3o especial (nos n\u00edveis de m\u00e9dia e alta complexidade) [\u2026] (BRASIL, 2004). A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286830,"hashId":"869017a03d3b46e0d9396ba45810c0c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] aqueles cuja popula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 101.000 habitantes at\u00e9 900.000 habitantes (cerca de 25.000 a 250.000 fam\u00edlias). S\u00e3o os mais complexos na sua estrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, p\u00f3los de regi\u00f5es e sedes de servi\u00e7os mais especializados. Concentram mais oportunidades de emprego e oferecem maior n\u00famero de servi\u00e7os p\u00fablicos, contendo tamb\u00e9m mais infra-estrutura. No entanto, s\u00e3o os munic\u00edpios que por congregarem o grande n\u00famero de habitantes e, pelas suas caracter\u00edsticas em atra\u00edrem grande parte da popula\u00e7\u00e3o que migra das regi\u00f5es onde as oportunidades s\u00e3o consideradas mais escassas, apresentam grande demanda por servi\u00e7os das v\u00e1rias \u00e1reas de pol\u00edticas p\u00fablicas. Em raz\u00e3o dessas caracter\u00edsticas, a rede socioassistencial deve ser mais complexa e diversificada, envolvendo servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, bem como uma ampla rede de prote\u00e7\u00e3o especial (nos n\u00edveis de m\u00e9dia e alta complexidade) [\u2026] (BRASIL, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9010577,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metr\u00f3poles","id":9010576,"corpo":"<p>Metr\u00f3poles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios de grande porte","id":9010577,"corpo":"<p>Munic\u00edpios de grande porte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios de m\u00e9dio porte ","id":9010578,"corpo":"<p>Munic\u00edpios de m\u00e9dio porte <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio de pequeno porte 2","id":9010579,"corpo":"<p>Munic\u00edpio de pequeno porte 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" [\u2026] destinada, prioritariamente, entre 18 e 21 anos ap\u00f3s desligamento de servi\u00e7os de acolhimento para crian\u00e7as e adolescentes ou em outra situa\u00e7\u00e3o que demande este servi\u00e7o. Possui tempo de perman\u00eancia limitado, que pode ser reavaliado e prorrogado em fun\u00e7\u00e3o do projeto individual formulado em conjunto com o profissional de refer\u00eancia. O atendimento deve apoiar a qualifica\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o profissional e a constru\u00e7\u00e3o do projeto de vida [\u2026] (BRASIL, 2018). A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286832,"hashId":"204f874f4b53db396e9ad1d38127ec5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> [\u2026] destinada, prioritariamente, entre 18 e 21 anos ap\u00f3s desligamento de servi\u00e7os de acolhimento para crian\u00e7as e adolescentes ou em outra situa\u00e7\u00e3o que demande este servi\u00e7o. Possui tempo de perman\u00eancia limitado, que pode ser reavaliado e prorrogado em fun\u00e7\u00e3o do projeto individual formulado em conjunto com o profissional de refer\u00eancia. O atendimento deve apoiar a qualifica\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o profissional e a constru\u00e7\u00e3o do projeto de vida [\u2026] (BRASIL, 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9010587,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa-Lar ","id":9010584,"corpo":"<p>Casa-Lar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrigo Institucional ","id":9010585,"corpo":"<p>Abrigo Institucional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlia Acolhedora ","id":9010586,"corpo":"<p>Fam\u00edlia Acolhedora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica","id":9010587,"corpo":"<p>Rep\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Abscesso periareolar recidivante, analise as afirmativas abaixo:I. O abscesso periareolar recidivante constitui processo inflamat\u00f3rio da por\u00e7\u00e3o central da mama, sem rela\u00e7\u00e3o com a lacta\u00e7\u00e3o, que apresenta evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e pode progredir com forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula;II. \u00c9 uma patologia benigna que eleva o risco de carcinoma da mama;III. A condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica prec\u00e1ria associada ao tabagismo s\u00e3o fatores determinantes do abscesso periareolar recidivante.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295153,"hashId":"a9436f994fa4aa0a51b42f3e83645ded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Abscesso periareolar recidivante, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O abscesso periareolar recidivante constitui processo inflamat\u00f3rio da por\u00e7\u00e3o central da mama, sem rela\u00e7\u00e3o com a lacta\u00e7\u00e3o, que apresenta evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica e pode progredir com forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma patologia benigna que eleva o risco de carcinoma da mama;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica prec\u00e1ria associada ao tabagismo s\u00e3o fatores determinantes do abscesso periareolar recidivante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9046682,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II;","id":9046680,"corpo":"<p>Apenas I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III;","id":9046681,"corpo":"<p>Apenas II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III;","id":9046682,"corpo":"<p>Apenas I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9046683,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Fibroadenoma, assinale V para verdadeiro e F para falso:( ) Os fibroadenomas representam uma anormalidade focal no desenvolvimento de um l\u00f3bulo mam\u00e1rio e s\u00e3o considerados neoplasias verdadeiras;( ) Em geral, os fibroadenomas surgem na adolesc\u00eancia, s\u00e3o identificados frequentemente na pr\u00e9-menopausa e costumam sofrer involu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s a menopausa;( ) Os fibroadenomas classificados como benignos no teste triplo concordante podem ser acompanhados com seguran\u00e7a sem excis\u00e3o;( ) Em raz\u00e3o de alguns fibroadenomas crescerem bastante e de os tumores filoides benignos frequentemente serem indistingu\u00edveis dos fibroadenomas por exame de imagem ou por bi\u00f3psia com agulha, um fibroadenoma que esteja crescendo deve ser excisado.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295154,"hashId":"5dbc446a7562f2c5f09bc82fb45db44d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Fibroadenoma, assinale V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fibroadenomas representam uma anormalidade focal no desenvolvimento de um l\u00f3bulo mam\u00e1rio e s\u00e3o considerados neoplasias verdadeiras;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em geral, os fibroadenomas surgem na adolesc\u00eancia, s\u00e3o identificados frequentemente na pr\u00e9-menopausa e costumam sofrer involu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s a menopausa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os fibroadenomas classificados como benignos no teste triplo concordante podem ser acompanhados com seguran\u00e7a sem excis\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em raz\u00e3o de alguns fibroadenomas crescerem bastante e de os tumores filoides benignos frequentemente serem indistingu\u00edveis dos fibroadenomas por exame de imagem ou por bi\u00f3psia com agulha, um fibroadenoma que esteja crescendo deve ser excisado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9046686,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F;","id":9046684,"corpo":"<p>V, V, F, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V;","id":9046685,"corpo":"<p>V, F, V, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V;","id":9046686,"corpo":"<p>F, V, V, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":9046687,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o TNM um tumor de mama de qualquer tamanho, com extens\u00e3o para a parede tor\u00e1cica e\/ou pele \u00e9 considerado:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295160,"hashId":"950f1244cf183c741c50be0ab2d68a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o TNM um tumor de mama de qualquer tamanho, com extens\u00e3o para a parede tor\u00e1cica e\/ou pele \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":9046711,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T1;","id":9046708,"corpo":"<p>T1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2;","id":9046709,"corpo":"<p>T2;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T3;","id":9046710,"corpo":"<p>T3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T4.","id":9046711,"corpo":"<p>T4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente, 52 anos, com tumor de mama esquerda de 3,5 cm, presen\u00e7a de met\u00e1stase em linfonodo axilar homolateral, m\u00f3vel, no n\u00edvel axilar I de Berg e aus\u00eancia de met\u00e1stase a dist\u00e2ncia comparece a consulta para avalia\u00e7\u00e3o e estadiamento. Ap\u00f3s a classifica\u00e7\u00e3o TNM, pode-se afirmar que esta paciente se encontra no est\u00e1dio cl\u00ednico:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295161,"hashId":"ff7e3cf34c2310074db68b6d0013bf9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente, 52 anos, com tumor de mama esquerda de 3,5 cm, presen\u00e7a de met\u00e1stase em linfonodo axilar homolateral, m\u00f3vel, no n\u00edvel axilar I de Berg e aus\u00eancia de met\u00e1stase a dist\u00e2ncia comparece a consulta para avalia\u00e7\u00e3o e estadiamento. Ap\u00f3s a classifica\u00e7\u00e3o TNM, pode-se afirmar que esta paciente se encontra no est\u00e1dio cl\u00ednico:<\/p>","resposta":9046714,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IB;","id":9046712,"corpo":"<p>IB;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIA;","id":9046713,"corpo":"<p>IIA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIB;","id":9046714,"corpo":"<p>IIB;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":9046715,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama deve estar ancorado em um trip\u00e9: exame cl\u00ednico, exame de imagem e analise histopatol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama, analise as afirmativas abaixo:I. Atualmente, os m\u00e9todos de escolha para se diagnosticar o c\u00e2ncer de mama s\u00e3o as bi\u00f3psias percut\u00e2neas realizadas por agulha grossa (core bi\u00f3psia e bi\u00f3psia a v\u00e1cuo - mamotomia);II. A bi\u00f3psia cir\u00fargica, hoje, \u00e9 indicada quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por quest\u00f5es t\u00e9cnicas, a realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia por agulha;III. A core biopsia s\u00f3 pode ser realizada em les\u00f5es palp\u00e1veis;IV. A pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) tem sua principal indica\u00e7\u00e3o na proped\u00eautica do c\u00e2ncer de mama no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do linfonodo axilar, j\u00e1 que ela permite uma avalia\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica do linfonodo, sendo importante para a proposta inicial do tratamento.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295164,"hashId":"08e35672eaa27563bf689bb90fd800c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama deve estar ancorado em um trip\u00e9: exame cl\u00ednico, exame de imagem e analise histopatol\u00f3gica. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atualmente, os m\u00e9todos de escolha para se diagnosticar o c\u00e2ncer de mama s\u00e3o as bi\u00f3psias percut\u00e2neas realizadas por agulha grossa (core bi\u00f3psia e bi\u00f3psia a v\u00e1cuo - mamotomia);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bi\u00f3psia cir\u00fargica, hoje, \u00e9 indicada quando n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por quest\u00f5es t\u00e9cnicas, a realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia por agulha;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A core biopsia s\u00f3 pode ser realizada em les\u00f5es palp\u00e1veis;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) tem sua principal indica\u00e7\u00e3o na proped\u00eautica do c\u00e2ncer de mama no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do linfonodo axilar, j\u00e1 que ela permite uma avalia\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica do linfonodo, sendo importante para a proposta inicial do tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":9046728,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":9046725,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":9046726,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":9046727,"corpo":"<p>II, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9046728,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As muta\u00e7\u00f5es em BRCA1 ou BRCA2 herdadas predisp\u00f5em as portadoras do sexo feminino a c\u00e2ncer de mama. A decis\u00e3o de indicar testes gen\u00e9ticos para muta\u00e7\u00e3o em BRCA1 ou BRCA2 \u00e9 complexa, considerando que o resultado positivo tem implica\u00e7\u00f5es para o indiv\u00edduo e para sua fam\u00edlia. S\u00e3o crit\u00e9rios para se indicar Teste gen\u00e9tico para BRCA1\/2, exceto:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295168,"hashId":"9e6c8d46352db67ec3fbe7da826ba3ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As muta\u00e7\u00f5es em BRCA1 ou BRCA2 herdadas predisp\u00f5em as portadoras do sexo feminino a c\u00e2ncer de mama. A decis\u00e3o de indicar testes gen\u00e9ticos para muta\u00e7\u00e3o em BRCA1 ou BRCA2 \u00e9 complexa, considerando que o resultado positivo tem implica\u00e7\u00f5es para o indiv\u00edduo e para sua fam\u00edlia. S\u00e3o crit\u00e9rios para se indicar Teste gen\u00e9tico para BRCA1\/2, exceto:<\/p>","resposta":9046741,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Ca de mama com idade \u2264 60 anos;","id":9046741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico de Ca de mama com idade \u2264 60 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico \u2264 60 anos com c\u00e2ncer de mama triplamente negativo;","id":9046742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico \u2264 60 anos com c\u00e2ncer de mama triplamente negativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico em qualquer idade, com \u2265 2 parentes consangu\u00edneos com c\u00e2ncer de mama e\/ou epitelial de ov\u00e1rio em qualquer idade;","id":9046743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico em qualquer idade, com \u2265 2 parentes consangu\u00edneos com c\u00e2ncer de mama e\/ou epitelial de ov\u00e1rio em qualquer idade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parente pr\u00f3ximo do sexo masculino com c\u00e2ncer de mama.","id":9046744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parente pr\u00f3ximo do sexo masculino com c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o das pacientes que se apresentam com recorr\u00eancia ou met\u00e1stase de c\u00e2ncer de mama inclui os exames abaixo, exceto:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295171,"hashId":"e87e7dd593540f9437ac523cd89d845a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o das pacientes que se apresentam com recorr\u00eancia ou met\u00e1stase de c\u00e2ncer de mama inclui os exames abaixo, exceto:<\/p>","resposta":9046754,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testes de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica;","id":9046753,"corpo":"<p>Testes de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemoglobina glicosilada;","id":9046754,"corpo":"<p>Hemoglobina glicosilada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada (TC) do t\u00f3rax;","id":9046755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia computadorizada (TC) do t\u00f3rax;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cintilografia \u00f3ssea, com radiografia subsequente das \u00e1reas preocupantes quanto a fraturas.","id":9046756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cintilografia \u00f3ssea, com radiografia subsequente das \u00e1reas preocupantes quanto a fraturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do C\u00e2ncer da Mama na gravidez, assinale V para verdadeiro e F pra falso:( ) Na suspeita de tumor maligno, utiliza-se a PAAF ou a bi\u00f3psia excisional;( ) Durante o estadiamento do tumor, evita-se a mamografia, mesmo porque nessas pacientes, que s\u00e3o jovens e com par\u00eanquima mam\u00e1rio bastante denso, n\u00e3o se evidencia o tumor no seu interior;( ) A cintilografia \u00f3ssea n\u00e3o est\u00e1 contraindicada durante a gravidez;( ) Seja ap\u00f3s cirurgia conservadora ou mastectomia, posterga-se a Radioterapia para o p\u00f3s-parto.A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2295173,"hashId":"2d5e04e3cd1310c510130631f2e1c4b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do C\u00e2ncer da Mama na gravidez, assinale V para verdadeiro e F pra falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na suspeita de tumor maligno, utiliza-se a PAAF ou a bi\u00f3psia excisional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante o estadiamento do tumor, evita-se a mamografia, mesmo porque nessas pacientes, que s\u00e3o jovens e com par\u00eanquima mam\u00e1rio bastante denso, n\u00e3o se evidencia o tumor no seu interior;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cintilografia \u00f3ssea n\u00e3o est\u00e1 contraindicada durante a gravidez;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seja ap\u00f3s cirurgia conservadora ou mastectomia, posterga-se a Radioterapia para o p\u00f3s-parto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9046763,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F;","id":9046761,"corpo":"<p>V, V, F, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V;","id":9046762,"corpo":"<p>V, F, V, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V;","id":9046763,"corpo":"<p>V, V, F, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":9046764,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, o anticorpo Anti-DNA nativo tem forte associa\u00e7\u00e3o com a Nefrite L\u00fapica, condi\u00e7\u00e3o que precisa ser abordada com grande cautela devido suas chances de complica\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis. Qual tipo de Nefrite L\u00fapica \u00e9 a mais comum e como ela mais comumente se apresenta na bi\u00f3psia?","provas":[{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2295182,"hashId":"511af64cee7251ad59be710f9afc6ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, o anticorpo Anti-DNA nativo tem forte associa\u00e7\u00e3o com a Nefrite L\u00fapica, condi\u00e7\u00e3o que precisa ser abordada com grande cautela devido suas chances de complica\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis. Qual tipo de Nefrite L\u00fapica \u00e9 a mais comum e como ela mais comumente se apresenta na bi\u00f3psia?<\/p>","resposta":9046799,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrite L\u00fapica Classe V, prolifera\u00e7\u00e3o mesangial;","id":9046797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrite L\u00fapica Classe V, prolifera\u00e7\u00e3o mesangial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nefrite L\u00fapica Classe V, membranosa;","id":9046798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrite L\u00fapica Classe V, membranosa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nefrite L\u00fapica Classe IV, proliferativa difusa;","id":9046799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrite L\u00fapica Classe IV, proliferativa difusa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nefrite L\u00fapica Classe IV, proliferativa focal.","id":9046800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrite L\u00fapica Classe IV, proliferativa focal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 28 anos, masculino, est\u00e1 atualmente em tratamento para Tuberculose Pulmonar com o esquema padr\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Este paciente procura emerg\u00eancia por Rash cut\u00e2neo, febre de 38,5\u00b0C, dor lombar intensa e afirma ter urinado muito pouco nas \u00faltimas 24horas. Foi decidido por internamento para melhor abordagem terap\u00eautica; os primeiros resultados dos exames solicitados mostraram: Hemat\u00faria n\u00e3o dism\u00f3rfica, Cilindro leucocit\u00e1rio, Creatinina de 3,5; Eosinofilia e aumento de IgE s\u00e9rica. Diante destes achados, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e qual o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2295196,"hashId":"00f86f285faf91f5efd4aca81941efdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 28 anos, masculino, est\u00e1 atualmente em tratamento para Tuberculose Pulmonar com o esquema padr\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Este paciente procura emerg\u00eancia por Rash cut\u00e2neo, febre de 38,5\u00b0C, dor lombar intensa e afirma ter urinado muito pouco nas \u00faltimas 24horas. Foi decidido por internamento para melhor abordagem terap\u00eautica; os primeiros resultados dos exames solicitados mostraram: Hemat\u00faria n\u00e3o dism\u00f3rfica, Cilindro leucocit\u00e1rio, Creatinina de 3,5; Eosinofilia e aumento de IgE s\u00e9rica. Diante destes achados, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e qual o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":9046853,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrite Intersticial Aguda \/ Bi\u00f3psia Renal;","id":9046853,"corpo":"<p>Nefrite Intersticial Aguda \/ Bi\u00f3psia Renal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nefrite Intersticial Aguda \/ RNM;","id":9046854,"corpo":"<p>Nefrite Intersticial Aguda \/ RNM;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombose de veia renal \/ US Doppler;","id":9046855,"corpo":"<p>Trombose de veia renal \/ US Doppler;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombose de veia renal \/ RNM.","id":9046856,"corpo":"<p>Trombose de veia renal \/ RNM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual horm\u00f4nio encontra-se deficiente e qual o tratamento mais adequado para Diabetes Insipidus Central?","provas":[{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2295199,"hashId":"7292e5572e9f67ca0691a9e7d0dc46b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual horm\u00f4nio encontra-se deficiente e qual o tratamento mais adequado para Diabetes Insipidus Central?<\/p>","resposta":9046867,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ACTH, Hidrocortisona;","id":9046865,"corpo":"<p>ACTH, Hidrocortisona;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ACTH, Desmopressina;","id":9046866,"corpo":"<p>ACTH, Desmopressina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ADH, Desmopressina;","id":9046867,"corpo":"<p>ADH, Desmopressina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ADH, Vasopressina.","id":9046868,"corpo":"<p>ADH, Vasopressina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a metab\u00f3lica \u00f3ssea secund\u00e1ria \u00e0 doen\u00e7a renal cr\u00f4nica possui alguns mecanismos fisiopatol\u00f3gicos decorrentes das defici\u00eancias e dist\u00farbios metab\u00f3licos desta condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Qual fator N\u00c3O contribui para a doen\u00e7a \u00f3ssea secund\u00e1ria \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o renal cr\u00f4nica?","provas":[{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2295201,"hashId":"7b81830d981a0c8717d0c112d1e4e98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a metab\u00f3lica \u00f3ssea secund\u00e1ria \u00e0 doen\u00e7a renal cr\u00f4nica possui alguns mecanismos fisiopatol\u00f3gicos decorrentes das defici\u00eancias e dist\u00farbios metab\u00f3licos desta condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Qual fator N\u00c3O contribui para a doen\u00e7a \u00f3ssea secund\u00e1ria \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o renal cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":9046873,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipofosfatemia;","id":9046873,"corpo":"<p>Hipofosfatemia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipocalcemia;","id":9046874,"corpo":"<p>Hipocalcemia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipovitaminose D;","id":9046875,"corpo":"<p>Hipovitaminose D;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperparatireoidismo Secund\u00e1rio.","id":9046876,"corpo":"<p>Hiperparatireoidismo Secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das etiologias abaixo n\u00e3o se constitui como uma causa de Insufici\u00eancia Renal Aguda pr\u00e9-renal?","provas":[{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2295202,"hashId":"c807934b1bb9384bfa85f1ac2ebae45a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das etiologias abaixo n\u00e3o se constitui como uma causa de Insufici\u00eancia Renal Aguda pr\u00e9-renal?<\/p>","resposta":9046877,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de colo uterino avan\u00e7ado cursando com Hidronefrose;","id":9046877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ncer de colo uterino avan\u00e7ado cursando com Hidronefrose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica;","id":9046878,"corpo":"<p>Cetoacidose diab\u00e9tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes classificados no grupo D na Dengue;","id":9046879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes classificados no grupo D na Dengue;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia Digestiva Alta varicosa.","id":9046880,"corpo":"<p>Hemorragia Digestiva Alta varicosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a correla\u00e7\u00e3o incorreta acerca das anomalias cong\u00eanitas em ginecologia:","provas":[{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2295210,"hashId":"8da17af4c34ffceeb1966eb2684d8583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a correla\u00e7\u00e3o incorreta acerca das anomalias cong\u00eanitas em ginecologia:<\/p>","resposta":9046912,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agenesia do \u00fatero e ter\u00e7o superior de vagina =&gt; S\u00edndrome de Mayer-Rokitansky-K\u00fcster-Hauser;","id":9046909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agenesia do \u00fatero e ter\u00e7o superior de vagina =&gt; S\u00edndrome de Mayer-Rokitansky-K\u00fcster-Hauser;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falta de unifica\u00e7\u00e3o completa dos ductos parameson\u00e9fricos =&gt;\u00fatero didelfo;","id":9046910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de unifica\u00e7\u00e3o completa dos ductos parameson\u00e9fricos =&gt;\u00fatero didelfo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agenesia unilateral dos ductos parameson\u00e9fricos =&gt; \u00fatero unicorno;","id":9046911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agenesia unilateral dos ductos parameson\u00e9fricos =&gt; \u00fatero unicorno;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agenesia tubo-ovariana unilateral=&gt;S\u00edndrome de Kallmann.","id":9046912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agenesia tubo-ovariana unilateral=&gt;S\u00edndrome de Kallmann.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que podem contraindicar uma histerectomia por via vaginal, exceto:","provas":[{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2295218,"hashId":"3961a812c6cd14b1aa1094dca6f16ee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que podem contraindicar uma histerectomia por via vaginal, exceto:<\/p>","resposta":9046944,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de endometriose ou DIP (doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica);","id":9046941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico de endometriose ou DIP (doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grande volume uterino;","id":9046942,"corpo":"<p>Grande volume uterino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgia de reparo de f\u00edstula vaginal como antecedente;","id":9046943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgia de reparo de f\u00edstula vaginal como antecedente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.","id":9046944,"corpo":"<p>Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hiperprolactinemia, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2295219,"hashId":"dcb6aa0af67fce7d6b074d9bb4873c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hiperprolactinemia, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":9046947,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um Herpes-zoster pode causar hiperprolactinemia;","id":9046945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Herpes-zoster pode causar hiperprolactinemia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cabergolina mostra melhor tolerabilidade e efeito terap\u00eautico do que a bromocriptina;","id":9046946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cabergolina mostra melhor tolerabilidade e efeito terap\u00eautico do que a bromocriptina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos macroprolactinomas, o uso de agonistas da dopamina \u00e9 uma abordagem secund\u00e1ria \u00e0 cirurgia, por esta ter resultados superiores e definitivos;","id":9046947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos macroprolactinomas, o uso de agonistas da dopamina \u00e9 uma abordagem secund\u00e1ria \u00e0 cirurgia, por esta ter resultados superiores e definitivos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um paraefeito descrito da cabergolina, \u00e9 o desenvolvimento de regurgita\u00e7\u00e3o nas valvas mitral e tric\u00faspide. Por isso indica-se a realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiografia peri\u00f3dica anual nas pacientes que fazem uso cr\u00f4nico deste medicamento.","id":9046948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paraefeito descrito da cabergolina, \u00e9 o desenvolvimento de regurgita\u00e7\u00e3o nas valvas mitral e tric\u00faspide. Por isso indica-se a realiza\u00e7\u00e3o de ecocardiografia peri\u00f3dica anual nas pacientes que fazem uso cr\u00f4nico deste medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 26 anos, realizou o primeiro exame de citologia onc\u00f3tica, cujo resultado foi \u201cC\u00e9lulas Escamosas At\u00edpicas de Significado Indeterminado\u201d. No Brasil, para estes resultados de citologia, a conduta atualmente preconizada (INCA, 2016) \u00e9:","provas":[{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2295220,"hashId":"40454cc573a7722b9cd0f98cfd22332e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 26 anos, realizou o primeiro exame de citologia onc\u00f3tica, cujo resultado foi \u201cC\u00e9lulas Escamosas At\u00edpicas de Significado Indeterminado\u201d. No Brasil, para estes resultados de citologia, a conduta atualmente preconizada (INCA, 2016) \u00e9:<\/p>","resposta":9046952,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colposcopia e, se necess\u00e1rio, biopsiar;","id":9046949,"corpo":"<p>Colposcopia e, se necess\u00e1rio, biopsiar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o da citologia em 6 meses;","id":9046950,"corpo":"<p>Repeti\u00e7\u00e3o da citologia em 6 meses;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar teste do HPV de alto risco. Se positivo, colposcopia; se negativo, repetir a citologia com 36 meses;","id":9046951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar teste do HPV de alto risco. Se positivo, colposcopia; se negativo, repetir a citologia com 36 meses;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetir a citologia com 12 meses.","id":9046952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir a citologia com 12 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hiperandrogenismo feminino \u00e9 o excesso de horm\u00f4nios androg\u00eanicos na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, podendo repercutir clinicamente. Seu tratamento deve ser dirigido para a doen\u00e7a de base, mas alguns f\u00e1rmacos exibem a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica direta ou indireta e podem ser usados. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, marque aquela cujo efeito n\u00e3o se processa diretamente nos receptores androg\u00eanicos, mas atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da 5-alfaredutase:","provas":[{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2295225,"hashId":"9c8a048e7af09eec2914cc235c47f186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperandrogenismo feminino \u00e9 o excesso de horm\u00f4nios androg\u00eanicos na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, podendo repercutir clinicamente. Seu tratamento deve ser dirigido para a doen\u00e7a de base, mas alguns f\u00e1rmacos exibem a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica direta ou indireta e podem ser usados. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, marque aquela cujo efeito n\u00e3o se processa diretamente nos receptores androg\u00eanicos, mas atrav\u00e9s da inibi\u00e7\u00e3o da 5-alfaredutase:<\/p>","resposta":9046972,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flutamida;","id":9046969,"corpo":"<p>Flutamida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciproterona;","id":9046970,"corpo":"<p>Ciproterona;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espironolactona;","id":9046971,"corpo":"<p>Espironolactona;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Finasterida.","id":9046972,"corpo":"<p>Finasterida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das altera\u00e7\u00f5es no eixo somatotr\u00f3pico decorrente da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, analise as afirmativas a seguir:I. Na lipodistrofia do HIV ocorre redu\u00e7\u00e3o de GH, IGF-1 e IGF- BP-3;II. Na S\u00edndrome Consumptiva do HIV h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do GH, aumento de IGF-1 e IGF- BP-3;III. Na infec\u00e7\u00e3o pelo HIV sem altera\u00e7\u00e3o do status nutricional e sem lipodistrofia, os n\u00edveis de GH, IGF-1 e IGF-BP-3 s\u00e3o normais.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":75990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2295232,"hashId":"f3977bcc30ad264832cd7a0acb161834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das altera\u00e7\u00f5es no eixo somatotr\u00f3pico decorrente da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na lipodistrofia do HIV ocorre redu\u00e7\u00e3o de GH, IGF-1 e IGF- BP-3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na S\u00edndrome Consumptiva do HIV h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do GH, aumento de IGF-1 e IGF- BP-3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na infec\u00e7\u00e3o pelo HIV sem altera\u00e7\u00e3o do status nutricional e sem lipodistrofia, os n\u00edveis de GH, IGF-1 e IGF-BP-3 s\u00e3o normais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:<\/p>","resposta":9046999,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":9046997,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":9046998,"corpo":"<p>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":9046999,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":9047000,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do manejo das Doen\u00e7as da Tireoide avalie as afirmativas a seguir:I. \u00c9 considerado alto risco de recorr\u00eancia da neoplasia folicular o paciente que apresenta invas\u00e3o vascular e nesse caso a terapia supressiva objetiva TSH alvo de 0.1 a 0.5 mU\/L;II. Paciente com N\u00f3dulo Bethesda II, n\u00e3o funcionante, deve ser acompanhado sem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, submetido \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o anual com exame de imagem;III. A terapia supressiva de b\u00f3cio com Levotiroxina n\u00e3o est\u00e1 indicada em paciente eutireoidea, com b\u00f3cio uninodular e \u00e1reas iodo suficientes.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":75990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2295241,"hashId":"fd51260640f4a7d96bba9b3be0e202d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do manejo das Doen\u00e7as da Tireoide avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 considerado alto risco de recorr\u00eancia da neoplasia folicular o paciente que apresenta invas\u00e3o vascular e nesse caso a terapia supressiva objetiva TSH alvo de 0.1 a 0.5 mU\/L;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Paciente com N\u00f3dulo Bethesda II, n\u00e3o funcionante, deve ser acompanhado sem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, submetido \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o anual com exame de imagem;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A terapia supressiva de b\u00f3cio com Levotiroxina n\u00e3o est\u00e1 indicada em paciente eutireoidea, com b\u00f3cio uninodular e \u00e1reas iodo suficientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9047035,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II;","id":9047033,"corpo":"<p>Apenas I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III;","id":9047034,"corpo":"<p>Apenas I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III;","id":9047035,"corpo":"<p>Apenas II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":9047036,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame f\u00edsico de um paciente de 39 anos em estado febril (39\u00b0C), que apresenta fadiga, dores musculares, palidez, diarreia, voc\u00ea observa que a frequ\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 em 60 bpm. O paciente nega morbidades. Nega uso pr\u00e9vio de qualquer medicamento:Analise as alternativas a seguirI. Febre Amarela;II. Salmonelose;III. Brucelose.A dissocia\u00e7\u00e3o pulso temperatura, tamb\u00e9m conhecido como Sinal de Faget, faz parte do contexto clinico da(s) seguinte(s) alternativa(s):","provas":[{"id":75990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2295246,"hashId":"4f76043babf34539c36195bad4b68a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o exame f\u00edsico de um paciente de 39 anos em estado febril (39\u00b0C), que apresenta fadiga, dores musculares, palidez, diarreia, voc\u00ea observa que a frequ\u00eancia card\u00edaca est\u00e1 em 60 bpm. O paciente nega morbidades. Nega uso pr\u00e9vio de qualquer medicamento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Febre Amarela;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Salmonelose;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Brucelose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dissocia\u00e7\u00e3o pulso temperatura, tamb\u00e9m conhecido como Sinal de Faget, faz parte do contexto clinico da(s) seguinte(s) alternativa(s):<\/p>","resposta":9047055,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":9047053,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":9047054,"corpo":"<p>I e II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":9047055,"corpo":"<p>I, II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9047056,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}