{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6691,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es normativas da educa\u00e7\u00e3o nacional, considera-se Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia a modalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica nos processos de ensino e aprendizagem ocorra","provas":[{"id":39186,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2019-ifpe-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1146531,"hashId":"c6a6018f4fc0441e568c5e181136fb54","enunciado":"<p align=justify>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es normativas da educa\u00e7\u00e3o nacional, considera-se Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia a\r\nmodalidade educacional na qual a media\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica nos processos de ensino e\r\naprendizagem ocorra<\/p>","resposta":4092134,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com o desenvolvimento de atividades educativas por estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que estejam em lugares e tempos simult\u00e2neos.","id":4092133,"corpo":"<p align=justify>com o desenvolvimento de atividades educativas por estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o que\r\nestejam em lugares e tempos simult\u00e2neos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. ","id":4092134,"corpo":"<p align=justify>com a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" na forma a ser estabelecida em regulamento, em instala\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":4092135,"corpo":"<p align=justify> na forma a ser estabelecida em regulamento, em instala\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em plataformas de intera\u00e7\u00e3o e ambientes colaborativos nos quais estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o estejam em lugares e tempos simult\u00e2neos.","id":4092136,"corpo":"<p align=justify>em plataformas de intera\u00e7\u00e3o e ambientes colaborativos nos quais estudantes e profissionais da\r\neduca\u00e7\u00e3o estejam em lugares e tempos simult\u00e2neos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com o desenvolvimento de atividades educativas in loco, na sede da institui\u00e7\u00e3o de ensino. ","id":4092137,"corpo":"<p align=justify>com o desenvolvimento de atividades educativas in loco, na sede da institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405618,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-decretos-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1146531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11393}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o limite para transmiss\u00e3o de dados em canais telef\u00f4nicos anal\u00f3gicos de 3,4 kHz que t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo de 30 dB?","provas":[{"id":39184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11393},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-tecnico-industrial-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1146548,"hashId":"0473fd77f17893e831d55093976a8d05","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o limite para transmiss\u00e3o de dados em canais telef\u00f4nicos anal\u00f3gicos de 3,4 kHz que t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo de 30 dB?<\/p>","resposta":4092218,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33600 bps","id":4092218,"corpo":"<p align=justify>33600 bps<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44000 bps","id":4092219,"corpo":"<p align=justify>44000 bps<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48800 bps","id":4092220,"corpo":"<p align=justify>48800 bps<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60000 bps","id":4092221,"corpo":"<p align=justify>60000 bps<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"68000 bps","id":4092222,"corpo":"<p align=justify>68000 bps<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1146548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo o Quadro II dos anexos da NR7, que trata dos Par\u00e2metros para a Monitoriza\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a Alguns Riscos \u00e0 Sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os exames ocupacionais a serem realizados em trabalhadores expostos a horm\u00f4nios sexuais femininos e seus respectivos prazos.","provas":[{"id":38031,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-em-saude-ocupacional-e-pericia-medica-medico-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1099231,"hashId":"32359f2b76bf570d5f660ea8755017be","enunciado":"<p align=\"justify\">Ainda segundo o Quadro II dos anexos da NR7, que trata dos\r\nPar\u00e2metros para a Monitoriza\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional a\r\nAlguns Riscos \u00e0 Sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os exames\r\nocupacionais a serem realizados em trabalhadores expostos a\r\nhorm\u00f4nios sexuais femininos e seus respectivos prazos.<\/p>","resposta":3889144,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH em todos os trabalhadores \u2013 admissional e semestrais.","id":3889141,"corpo":"<p align=justify>Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH em todos os\r\ntrabalhadores \u2013 admissional e semestrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre em todos os trabalhadores \u2013 admissional e semestrais.","id":3889142,"corpo":"<p align=justify>Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre em todos os\r\ntrabalhadores \u2013 admissional e semestrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH em todos os trabalhadores \u2013 admissional e anuais.","id":3889143,"corpo":"<p align=justify>Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH em todos os\r\ntrabalhadores \u2013 admissional e anuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH apenas nos homens \u2013 admissional e semestrais.","id":3889144,"corpo":"<p align=justify>Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH apenas nos\r\nhomens \u2013 admissional e semestrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH apenas nas mulheres \u2013 admissional e semestrais.","id":3889145,"corpo":"<p align=justify>Testosterona Total ou Plasm\u00e1tica Livre, LH e FSH apenas nas\r\nmulheres \u2013 admissional e semestrais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1099231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Anexo 3 da NR15, que trata dos limites do trabalho com exposi\u00e7\u00e3o ao calor, os aparelhos que devem ser usados na avalia\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho s\u00e3o","provas":[{"id":38031,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-em-saude-ocupacional-e-pericia-medica-medico-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1099241,"hashId":"719183d43d3bf87e6b0b35ff300b5426","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Anexo 3 da NR15, que trata dos limites do trabalho\r\ncom exposi\u00e7\u00e3o ao calor, os aparelhos que devem ser usados na\r\navalia\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho s\u00e3o<\/p>","resposta":3889191,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural e o term\u00f4metro de globo, apenas.","id":3889190,"corpo":"<p align=justify>o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural e o term\u00f4metro de\r\nglobo, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural, o term\u00f4metro de globo e o term\u00f4metro de merc\u00fario comum.","id":3889191,"corpo":"<p align=justify>o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural, o term\u00f4metro de\r\nglobo e o term\u00f4metro de merc\u00fario comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural e o term\u00f4metro de merc\u00fario comum, apenas.","id":3889192,"corpo":"<p align=justify>o term\u00f4metro de bulbo \u00famido natural e o term\u00f4metro de\r\nmerc\u00fario comum, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o term\u00f4metro de globo e o term\u00f4metro de merc\u00fario comum, apenas.","id":3889193,"corpo":"<p align=justify>o term\u00f4metro de globo e o term\u00f4metro de merc\u00fario comum,\r\napenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o term\u00f4metro de globo.","id":3889194,"corpo":"apenas o term\u00f4metro de globo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1099241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trabalhadores expostos profissionalmente ao cromo podem adquirir","provas":[{"id":38031,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-em-saude-ocupacional-e-pericia-medica-medico-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1099244,"hashId":"ccaea5100b105d274337f92901546b07","enunciado":"<p align=\"justify\">Os trabalhadores expostos profissionalmente ao <u>cromo<\/u> podem\r\nadquirir<\/p>","resposta":3889203,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"angiossarcoma de f\u00edgado e s\u00edndrome de Stevens-Johnson.","id":3889200,"corpo":"<p align=justify>angiossarcoma de f\u00edgado e s\u00edndrome de Stevens-Johnson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma de pequenas c\u00e9lulas e fotodermites.","id":3889201,"corpo":"<p align=justify>carcinoma de pequenas c\u00e9lulas e fotodermites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia e vitiligo.","id":3889202,"corpo":"dem\u00eancia e vitiligo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma br\u00f4nquico e perfura\u00e7\u00e3o do septo nasal.","id":3889203,"corpo":"<p align=justify>carcinoma br\u00f4nquico e perfura\u00e7\u00e3o do septo nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de bexiga e labirintite.","id":3889204,"corpo":"c\u00e2ncer de bexiga e labirintite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1099244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Halotano e fluotano, gases anest\u00e9sicos, tem toxicidade cr\u00f4nica relacionada","provas":[{"id":38031,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho","id":16955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-analista-em-saude-ocupacional-e-pericia-medica-medico-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Analista em Sa\u00fade Ocupacional e Per\u00edcia M\u00e9dica - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1099253,"hashId":"65f5344f77534c6577a30d1bf1fc3bb9","enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Halotano<\/u> e <u>fluotano<\/u>, gases anest\u00e9sicos, tem toxicidade cr\u00f4nica\r\nrelacionada<\/p>","resposta":3889245,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos rins.","id":3889241,"corpo":"aos rins.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao p\u00e2ncreas.","id":3889242,"corpo":"ao p\u00e2ncreas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao sistema nervoso central.","id":3889243,"corpo":"ao sistema nervoso central.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao sistema nervoso perif\u00e9rico.","id":3889244,"corpo":"ao sistema nervoso perif\u00e9rico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao f\u00edgado.","id":3889245,"corpo":"ao f\u00edgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1099253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa de envio de e-mails, apenas. II. O v\u00edrus da raiva n\u00e3o se replica no local da inocula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232427,"hashId":"a5bcceb38929b2c7a8f922777e62f014","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa de envio de e-mails,\r\napenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O v\u00edrus da raiva n\u00e3o se replica no local da inocula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451061,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451058,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451059,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451060,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451061,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1232427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A ra\u00e7a Moxot\u00f3, de caprinos, \u00e9 boa para produ\u00e7\u00e3o de pele e de carne. II. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o PDF. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232429,"hashId":"e538e4e036a5f637c0cf38085b48f385","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A ra\u00e7a Moxot\u00f3, de caprinos, \u00e9 boa para produ\u00e7\u00e3o de pele e de\r\ncarne.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o PDF.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451068,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451067,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451068,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451069,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451070,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Caprinocultura","oab":false,"nome":"Caprinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403282,"slug":"veterinaria-caprinocultura"}],"slug":"veterinaria\/1232429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Na ra\u00e7a de caprinos Repartida, ou Surr\u00e3o, o peso m\u00e9dio das f\u00eameas adultas \u00e9 de 6 a 8 quilos. II. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232432,"hashId":"29a9332c7673d80813d29f74fcc8e381","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Na ra\u00e7a de caprinos Repartida, ou Surr\u00e3o, o peso m\u00e9dio das\r\nf\u00eameas adultas \u00e9 de 6 a 8 quilos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o DOC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451101,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451098,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451099,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451100,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451101,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Caprinocultura","oab":false,"nome":"Caprinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403282,"slug":"veterinaria-caprinocultura"}],"slug":"veterinaria\/1232432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O peri\u00f3steo \u00e9 uma membrana conjuntiva que reveste os ossos, exceto nas superf\u00edcies articulares. II. A impressora, o scanner, o monitor, o mouse e o teclado de um computador s\u00e3o considerados softwares de um PC. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232440,"hashId":"ff0124f82a4437d0792ab046aac5af3a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O peri\u00f3steo \u00e9 uma membrana conjuntiva que reveste os ossos,\r\nexceto nas superf\u00edcies articulares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A impressora, o scanner, o monitor, o mouse e o teclado de um\r\ncomputador s\u00e3o considerados softwares de um PC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451103,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451102,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451103,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451104,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451105,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/1232440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A membrana plasm\u00e1tica separa o conte\u00fado da c\u00e9lula, o citoplasma, do meio externo. II. O Google Chrome \u00e9 um software especializado na edi\u00e7\u00e3o de arquivos de texto, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232443,"hashId":"a8c8b39cfae1bd86270d4db4d56908dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A membrana plasm\u00e1tica separa o conte\u00fado da c\u00e9lula, o\r\ncitoplasma, do meio externo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Google Chrome \u00e9 um software especializado na edi\u00e7\u00e3o de\r\narquivos de texto, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451107,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451106,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451107,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451108,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451109,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/1232443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Quando fraturado, o osso nunca cicatriza. II. No Excel, a fun\u00e7\u00e3o \"texto\" converte um valor num\u00e9rico em texto, impondo o s\u00edmbolo R$ no seu in\u00edcio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232445,"hashId":"6ec0b7bd2ba00c07bbcf381c3108831f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Quando fraturado, o osso nunca cicatriza.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No Excel, a fun\u00e7\u00e3o \"texto\" converte um valor num\u00e9rico em texto,\r\nimpondo o s\u00edmbolo R$ no seu in\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451122,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451119,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451120,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451121,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451122,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/1232445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Internet Explorer \u00e9 um navegador compat\u00edvel apenas com o sistema operacional Linux. II. No uso do correio eletr\u00f4nico, o servidor deve divulgar informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas sobre a entidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1232450,"hashId":"815c58d3dae7132c9d670b13c4299313","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Internet Explorer \u00e9 um navegador compat\u00edvel apenas com o\r\nsistema operacional Linux.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No uso do correio eletr\u00f4nico, o servidor deve divulgar\r\ninforma\u00e7\u00f5es n\u00e3o autorizadas sobre a entidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451143,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451140,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451141,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451142,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451143,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1232450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas ao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1232466,"hashId":"95ed9bab446b67365f38a6d4e4e73423","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de\r\nvigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas\r\nao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451218,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451215,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451216,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451217,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451218,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O tratamento da press\u00e3o alta na gr\u00e1vida deve priorizar medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas. II. As c\u00e9lulas cancer\u00edgenas tendem a se espalhar por outros tecidos e \u00f3rg\u00e3os, o que caracteriza a met\u00e1stase. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1232467,"hashId":"15226e919b86640c1e9afbbcf9c57d4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O tratamento da press\u00e3o alta na gr\u00e1vida deve priorizar medidas\r\nn\u00e3o farmacol\u00f3gicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As c\u00e9lulas cancer\u00edgenas tendem a se espalhar por outros tecidos\r\ne \u00f3rg\u00e3os, o que caracteriza a met\u00e1stase.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451224,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451224,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451225,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451226,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451227,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1232467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O L\u00fapus \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria autoimune, que pode afetar m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os e tecidos, como pele, articula\u00e7\u00f5es, rins e c\u00e9rebro. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a fam\u00edlia n\u00e3o possui o dever da manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos seus membros. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1232494,"hashId":"bee2bc46120ede52e6c2abab024b7c41","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O L\u00fapus \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria autoimune, que pode afetar\r\nm\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os e tecidos, como pele, articula\u00e7\u00f5es, rins e c\u00e9rebro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a fam\u00edlia n\u00e3o possui o dever da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos seus membros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451347,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451348,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451349,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451350,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1232494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o. II. Cadastrar as fam\u00edlias em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia n\u00e3o \u00e9 dever da equipe da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1232500,"hashId":"8f08b3e6995f42e8f4f59eaf13690d5d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a\r\nhipertens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Cadastrar as fam\u00edlias em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia n\u00e3o \u00e9 dever\r\nda equipe da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4451371,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4451370,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4451371,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4451372,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4451373,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1232500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos contra os processos administrativos:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1232511,"hashId":"fbf392dbc3247427ca817ed89700ca7e","enunciado":"<p align=justify>Sobre os recursos contra os processos administrativos:<\/p>","resposta":4451440,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe a possibilidade de recursos sobre as decis\u00f5es nos processos administrativos.","id":4451439,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe a possibilidade de recursos sobre as decis\u00f5es nos processos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.","id":4451440,"corpo":"<p align=justify>Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos podem ser realizados em qualquer tempo.","id":4451441,"corpo":"<p align=justify>Os recursos podem ser realizados em qualquer tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es administrativas n\u00e3o cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.","id":4451442,"corpo":"<p align=justify>Das decis\u00f5es administrativas n\u00e3o cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos podem ser realizados em \u00f3rg\u00e3o incompetente.","id":4451443,"corpo":"<p align=justify>Os recursos podem ser realizados em \u00f3rg\u00e3o incompetente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1232511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de Fatos Cont\u00e1beis: I- Compra de produtos para o Estoque com Nota Fiscal; II- Empr\u00e9stimo realizado no Banco; III- Trocar uma Nota de R$ 100,00 por duas de R$ 50,00 que estavam no Caixa; IV- Pagamento de Sal\u00e1rios dos Funcion\u00e1rios. Dos itens acima:","provas":[{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232549,"hashId":"eb0abf9908c615376a5c5d555a3b3f64","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o exemplos de Fatos Cont\u00e1beis:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- Compra de produtos para o Estoque com Nota Fiscal;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Empr\u00e9stimo realizado no Banco;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII- Trocar uma Nota de R$ 100,00 por duas de R$ 50,00 que estavam no Caixa;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV- Pagamento de Sal\u00e1rios dos Funcion\u00e1rios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDos itens acima:<\/p>","resposta":4451615,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4451613,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4451614,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos","id":4451615,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4451616,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4451617,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1232549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos diretamente relacionados com a mensura\u00e7\u00e3o patrimonial: I- \u00c9 um recurso controlado pela entidade como resultado de eventos passados e do qual se espera que fluam futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade;II- \u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos passados, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte na sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos; III- \u00c9 o interesse residual nos ativos da entidade depois de deduzidos todos os seus passivos. S\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232551,"hashId":"00c10b0f207b6c69ca73d08ccd135170","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Sobre os elementos diretamente relacionados com a mensura\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- \u00c9 um recurso controlado pela entidade como resultado de eventos passados e do qual se espera que fluam futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos para a entidade;<\/p><p>II- \u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos passados, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte na sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos;<\/p><p>\r\nIII- \u00c9 o interesse residual nos ativos da entidade depois de deduzidos todos os seus passivos.\r\n<\/p><p>S\u00e3o respectivamente:<\/p><p><\/p>","resposta":4451631,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Passivo e Ativo.","id":4451627,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Passivo e Ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos.","id":4451628,"corpo":"<p align=justify>Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo Linear, Ativo n\u00e3o-Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4451629,"corpo":"<p align=justify>Ativo Linear, Ativo n\u00e3o-Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo Circulante, Ativo n\u00e3o-Circulante e Ativo Linear.","id":4451630,"corpo":"<p align=justify>Ativo Circulante, Ativo n\u00e3o-Circulante e Ativo Linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativo, Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4451631,"corpo":"<p align=justify>Ativo, Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/1232551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser constitu\u00edda por uma solu\u00e7\u00e3o moderadamente concentrada de \u00e1cido forte ou de base forte, isto \u00e9, solu\u00e7\u00f5es de \u00e1cidos e bases fortes com pH nas extremidades da escala de pH, respectivamente. Assinale alternativa que representa corretamente a varia\u00e7\u00e3o de pH para solu\u00e7\u00f5es de bases fortes.","provas":[{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232558,"hashId":"107dfe9c7910b0ca237d8326f33c2533","enunciado":"<p align=justify>Uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser constitu\u00edda por uma solu\u00e7\u00e3o moderadamente concentrada de \u00e1cido forte ou de base forte, isto \u00e9, solu\u00e7\u00f5es de \u00e1cidos e bases fortes com pH nas extremidades da escala de pH, respectivamente. Assinale alternativa que representa corretamente a varia\u00e7\u00e3o de pH para solu\u00e7\u00f5es de bases fortes.<\/p>","resposta":4451662,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH varia de 10 a 12.","id":4451661,"corpo":"<p align=justify>pH varia de 10 a 12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH varia de 12 a 14.","id":4451662,"corpo":"<p align=justify>pH varia de 12 a 14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pH varia de 8 a 10.","id":4451663,"corpo":"<p align=justify>pH varia de 8 a 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pH varia de 4 a 8.","id":4451664,"corpo":"<p align=justify>pH varia de 4 a 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pH varia de 7 a 14.","id":4451665,"corpo":"<p align=justify>pH varia de 7 a 14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1232558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alcalinidade \u00e9 definida como a capacidade da \u00e1gua em neutralizar \u00e1cidos. Pode ser atribu\u00edda \u00e0 presen\u00e7a de carbonatos e bicarbonatos provenientes da a\u00e7\u00e3o erosiva da \u00e1gua sobre os solos e rochas. Pode se dizer em rela\u00e7\u00e3o a alcalinidade:(__)- A alcalinidade da \u00e1gua \u00e9 causada por \u00edons: OH- = Hidr\u00f3xido, HCO3 = Bicarbonato e CO3 = Carbonatos; (__)- Os reagentes utilizados na determina\u00e7\u00e3o da alcalinidade s\u00e3o: Metil orange - 4 gotas, Fenolfetaleina \u2013 10 gotas e \u00c1cido Sulf\u00farico N\/25; (__)- Se n\u00e3o der colora\u00e7\u00e3o com a fenolfetaleina \u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 alcalinidade a fenolftaleina; (__)- A alcalinidade da \u00e1gua serve para reagir com o sulfato de alum\u00ednio. Julgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa contendo a ordem correta das respostas, de cima para baixo:","provas":[{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232559,"hashId":"f95fde45a02b8ba17040d7fbfcdcc1c2","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A alcalinidade \u00e9 definida como a capacidade da \u00e1gua em neutralizar \u00e1cidos. Pode ser atribu\u00edda \u00e0 presen\u00e7a de carbonatos e bicarbonatos provenientes da a\u00e7\u00e3o erosiva da \u00e1gua sobre os solos e rochas. Pode se dizer em rela\u00e7\u00e3o a alcalinidade:<\/p><p>(__)- A alcalinidade da \u00e1gua \u00e9 causada por \u00edons: OH- = Hidr\u00f3xido, HCO<sub>3<\/sub> = Bicarbonato e CO<sub>3 <\/sub>= Carbonatos;<\/p><p>\r\n(__)- Os reagentes utilizados na determina\u00e7\u00e3o da alcalinidade s\u00e3o: Metil orange - 4 gotas, Fenolfetaleina \u2013 10 gotas e \u00c1cido Sulf\u00farico N\/25;<\/p><p> (__)- Se n\u00e3o der colora\u00e7\u00e3o com a fenolfetaleina \u00e9 porque n\u00e3o h\u00e1 alcalinidade a fenolftaleina;<\/p><p>\r\n(__)- A alcalinidade da \u00e1gua serve para reagir com o sulfato de alum\u00ednio.\r\n<\/p><p>Julgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa contendo a ordem correta das respostas, de cima para baixo:<\/p><p><\/p>","resposta":4451670,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-F-V.","id":4451666,"corpo":"<p align=justify>F-F-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-V-F.","id":4451667,"corpo":"<p align=justify>V-V-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F-F.","id":4451668,"corpo":"<p align=justify>V-V-F-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-F-F.","id":4451669,"corpo":"<p align=justify>F-V-F-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-V-V.","id":4451670,"corpo":"<p align=justify>V-F-V-V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":"quimica\/1232559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio de coagula\u00e7\u00e3o (Jar-test) \u00e9 um procedimento de rotina em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua para determinar a dosagem dos produtos qu\u00edmicos utilizados no tratamento. Para realizar este ensaio, \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7a previamente as seguintes caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta: I- DBO; II- Cor; III- Temperatura; IV- Alcalinidade. Dos itens acima:","provas":[{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232560,"hashId":"e8095e936fb73a5ab780bd338bd1007a","enunciado":"<p align=\"justify\">O ensaio de coagula\u00e7\u00e3o (Jar-test) \u00e9 um procedimento de rotina em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua para determinar a dosagem dos produtos qu\u00edmicos utilizados no tratamento. Para realizar este ensaio, \u00e9 necess\u00e1rio que se conhe\u00e7a previamente as seguintes caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- DBO;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Cor;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Temperatura;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Alcalinidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":4451674,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4451671,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4451672,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":4451673,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4451674,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4451675,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1232560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cuidado com limpeza dos materiais utilizados em laborat\u00f3rio \u00e9 essencial para evitar contamina\u00e7\u00f5es e problemas com os resultados dos experimentos analisados. Em rela\u00e7\u00e3o aos compostos qu\u00edmicos utilizados na desinfec\u00e7\u00e3o, analise: I- Os halog\u00eanios s\u00e3o agentes oxidantes que realizam a inibi\u00e7\u00e3o de enzimas com grupos inibi\u00e7\u00e3o de enzimas com grupos \u2013SH e \u2013NH2, tendo como exemplo: Cl2 + H2O -&gt; HOCl+ H+ + Cl- ; II- O oz\u00f4nio pode ser utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u2013 O3, com vantagem de ser microbicida sem contaminantes, por\u00e9m com desvantagem como custo oneroso, sem atividade residual; III- Agentes alquilantes promovem a alquila\u00e7\u00e3o de grupos \u2013COOH, -OH,-SH e -NH2 de enzimas, inativando-as, como exemplo temos: Formalde\u00eddo (38%) e Lisof\u00f3rmio (3-8%). Dos itens acima:","provas":[{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232565,"hashId":"76f550d6fd30601fbe1be00b111dd717","enunciado":"<p align=\"justify\">O cuidado com limpeza dos materiais utilizados em laborat\u00f3rio \u00e9 essencial para evitar contamina\u00e7\u00f5es e problemas com os resultados dos experimentos analisados. Em rela\u00e7\u00e3o aos compostos qu\u00edmicos utilizados na desinfec\u00e7\u00e3o, analise:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- Os halog\u00eanios s\u00e3o agentes oxidantes que realizam a inibi\u00e7\u00e3o de enzimas com grupos inibi\u00e7\u00e3o de enzimas com grupos \u2013SH e \u2013NH<sub>2<\/sub>, tendo como exemplo: Cl<sub>2<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O -&gt; HOCl<sup>+<\/sup> H<sup>+<\/sup> + Cl<sup>-<\/sup> ;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- O oz\u00f4nio pode ser utilizado na desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u2013 O3, com vantagem de ser microbicida sem contaminantes, por\u00e9m com desvantagem como custo oneroso, sem atividade residual;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Agentes alquilantes promovem a alquila\u00e7\u00e3o de grupos \u2013COOH, -OH,-SH e -NH<sub>2<\/sub> de enzimas, inativando-as, como exemplo temos: Formalde\u00eddo (38%) e Lisof\u00f3rmio (3-8%).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":4451697,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4451696,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4451697,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4451698,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4451699,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4451700,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/1232565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na proped\u00eautica do aparelho extensor, o Teste de Elson avalia a les\u00e3o:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150602,"hashId":"26ea09046268976dd5432199df29d797","enunciado":"<p align=justify>Na proped\u00eautica do aparelho extensor, o Teste de Elson avalia a les\u00e3o:<\/p>","resposta":4109228,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da banda lateral.","id":4109225,"corpo":"Da banda lateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do ligamento retinacular transverso.","id":4109226,"corpo":"Do ligamento retinacular transverso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do ligamento triangular.","id":4109227,"corpo":"Do ligamento triangular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da banda central.","id":4109228,"corpo":"Da banda central.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deformidade cong\u00eanita acima \u00e9 classificada segundo Blauth\/Manske como tipo:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150609,"hashId":"61285652c47c85a5ee416c4ab7c39630","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39296\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A deformidade cong\u00eanita acima \u00e9 classificada segundo Blauth\/Manske como tipo:<\/p>","resposta":4109266,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":4109264,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III A.","id":4109265,"corpo":"III A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III B.","id":4109266,"corpo":"III B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":4109267,"corpo":"IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do aleitamento materno, \u00e9 importante orientar as m\u00e3es sobre as caracter\u00edsticas do leite materno, onde o mesmo \u00e9 semelhante para todas as mulheres que amamentam, exceto as mulheres que apresentem desnutri\u00e7\u00e3o grave, pois podem ter o seu leite afetado em sua qualidade e quantidade. Nos primeiros dias, esse leite \u00e9 chamado de colostro e cont\u00e9m mais prote\u00ednas e menos gordura, entretanto, do s\u00e9timo ao d\u00e9cimo dia ap\u00f3s o parto, o leite materno possui outra denomina\u00e7\u00e3o. Sobre esta, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150618,"hashId":"bf46337e5a0e11389c70a8fb22324f61","enunciado":"<p align=justify>No contexto do aleitamento materno, \u00e9\r\nimportante orientar as m\u00e3es sobre as\r\ncaracter\u00edsticas do leite materno, onde o mesmo\r\n\u00e9 semelhante para todas as mulheres que\r\namamentam, exceto as mulheres que\r\napresentem desnutri\u00e7\u00e3o grave, pois podem ter\r\no seu leite afetado em sua qualidade e\r\nquantidade. Nos primeiros dias, esse leite \u00e9\r\nchamado de colostro e cont\u00e9m mais prote\u00ednas\r\ne menos gordura, entretanto, do s\u00e9timo ao\r\nd\u00e9cimo dia ap\u00f3s o parto, o leite materno possui\r\noutra denomina\u00e7\u00e3o. Sobre esta, assinale a\r\nalternativa correta.\r\n<\/p>","resposta":4109309,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite fraco","id":4109308,"corpo":"<p align=justify>Leite fraco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leite maduro","id":4109309,"corpo":"<p align=justify>Leite maduro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leite viscoso","id":4109310,"corpo":"<p align=justify>Leite viscoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leite forte","id":4109311,"corpo":"<p align=justify>Leite forte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1150618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Rede de Frio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (BRASILIA, 2017) existem dois tipos de cargas principais transportadas, as refrigeradas (+2\u00b0C a +8\u00b0C) e as congeladas. Com rela\u00e7\u00e3o ao intervalo de temperatura no transporte de cargas congeladas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150625,"hashId":"729382106a6fd29af71a7eda5c28bda0","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Manual de Rede de Frio do\r\nPrograma Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (BRASILIA,\r\n2017) existem dois tipos de cargas principais\r\ntransportadas, as refrigeradas (+2\u00b0C a +8\u00b0C) e\r\nas congeladas. Com rela\u00e7\u00e3o ao intervalo de\r\ntemperatura no transporte de cargas\r\ncongeladas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4109338,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" (+2\u00b0C a 0\u00b0C) ","id":4109335,"corpo":"<p align=justify> (+2\u00b0C a 0\u00b0C)\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(-4\u00b0C a -2\u00b0C)","id":4109336,"corpo":"<p align=justify>(-4\u00b0C a -2\u00b0C)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(-10\u00b0C a -4\u00b0C)","id":4109337,"corpo":"<p align=justify>(-10\u00b0C a -4\u00b0C)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(-25\u00b0C a -15\u00b0C)","id":4109338,"corpo":"<p align=justify>(-25\u00b0C a -15\u00b0C)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1150625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Rede de Frio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (BRASILIA, 2017), na organiza\u00e7\u00e3o das caixas t\u00e9rmicas de uso di\u00e1rio, na sala de imuniza\u00e7\u00e3o, recomendase o uso de caixa t\u00e9rmica de poliuretano com capacidade m\u00ednima. Sobre a capacidade m\u00ednima recomendada, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150628,"hashId":"801d794fcf34e5bc2727d7c1e3b7acbc","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Manual de Rede de Frio do\r\nPrograma Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (BRASILIA,\r\n2017), na organiza\u00e7\u00e3o das caixas t\u00e9rmicas de\r\nuso di\u00e1rio, na sala de imuniza\u00e7\u00e3o, recomendase o uso de caixa t\u00e9rmica de poliuretano com\r\ncapacidade m\u00ednima. Sobre a capacidade\r\nm\u00ednima recomendada, assinale a alternativa\r\ncorreta.\r\n<\/p>","resposta":4109348,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 litros","id":4109348,"corpo":"<p align=justify>12 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 litros","id":4109349,"corpo":"<p align=justify>8 litros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 litros","id":4109350,"corpo":"<p align=justify>6 litros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 litros","id":4109351,"corpo":"<p align=justify>7 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1150628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de acordo com o ATLS, Suporte Avan\u00e7ado De Vida No Trauma (9\u00aa Edi\u00e7\u00e3o) \u00e9 utilizado uma sequ\u00eancia de atendimento que \u00e9 nomeada de \u201cABCDE DO TRAUMA\u201d. Correlacione a letra do Atendimento com a respectiva A\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de correla\u00e7\u00e3o das letras e a\u00e7\u00f5es de cima para baixo.","provas":[{"id":39297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150645,"hashId":"ed573cf02af5ba36b70a2e80175a12f7","enunciado":"<p align=\"justify\">Na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, de acordo com o ATLS,\r\nSuporte Avan\u00e7ado De Vida No Trauma (9\u00aa Edi\u00e7\u00e3o)\r\n\u00e9 utilizado uma sequ\u00eancia de atendimento que \u00e9\r\nnomeada de \u201cABCDE DO TRAUMA\u201d. Correlacione\r\na letra do Atendimento com a respectiva A\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39297\/Q36.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de correla\u00e7\u00e3o das letras e\r\na\u00e7\u00f5es de cima para baixo.<\/p>","resposta":4109417,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A,B,C,D,E ","id":4109416,"corpo":"<p align=justify>A,B,C,D,E <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D,B,C,A,E","id":4109417,"corpo":"<p align=justify>D,B,C,A,E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A,C,B,D,E","id":4109418,"corpo":"<p align=justify>A,C,B,D,E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E,A,C,D,B","id":4109419,"corpo":"<p align=justify>E,A,C,D,B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/1150645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Agente Cultural","id":7627},{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Historiador","id":1469},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 17 de novembro de 1903 foi assinado o Tratado de Petr\u00f3polis, no qual a Bol\u00edvia consentiu com a incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao territ\u00f3rio brasileiro. Em contrapartida, o Brasil se comprometeu a indeniz\u00e1-la (ANDRADE; LIMOEIRO, 2003). A respeito desta indeniza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O Brasil se comprometeu a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de Libras Esterlinas. ( ) O Brasil construiu a Estrada de Ferro do Norte, permitindo o acesso da Bol\u00edvia ao litoral. ( ) A Bol\u00edvia recebeu, em troca, \u00e1reas do territ\u00f3rio do Sergipe, Pernambuco e Alagoas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":39297,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Enfermeiro - 2019"},{"id":40093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":53349,"cargo":{"descricao":"Agente Cultural","id":7627},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-cultural","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente Cultural - 2019"},{"id":53386,"cargo":{"descricao":"Gestor de Risco","id":21364},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-risco","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Risco - 2019"},{"id":53388,"cargo":{"descricao":"Gestor de Desastre","id":21365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-gestor-de-desastre","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Gestor de Desastre - 2019"},{"id":53393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"},{"id":53394,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53437,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":53438,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-turismologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Turism\u00f3logo - 2019"},{"id":53441,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Arquiteto - 2019"},{"id":53442,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Assistente Social - 2019"},{"id":53443,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":53445,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":53455,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":53462,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":53467,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-contador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Contador - 2019"},{"id":53480,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-economista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Economista - 2019"},{"id":53482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Nutricionista - 2019"},{"id":53483,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":53535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53537,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-de-trafego","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2019"},{"id":53542,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":53543,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"},{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"},{"id":53553,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-jornalista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Jornalista - 2019"},{"id":53555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":53641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":53650,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1150663,"hashId":"6ead29c93ad95603bcfd2f4557d56c21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 17 de novembro de 1903 foi assinado o Tratado de Petr\u00f3polis, no qual a Bol\u00edvia consentiu com a incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao territ\u00f3rio brasileiro. Em contrapartida, o Brasil se comprometeu a indeniz\u00e1-la (ANDRADE; LIMOEIRO, 2003). A respeito desta indeniza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil se comprometeu a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o de 2 milh\u00f5es de Libras Esterlinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil construiu a Estrada de Ferro do Norte, permitindo o acesso da Bol\u00edvia ao litoral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Bol\u00edvia recebeu, em troca, \u00e1reas do territ\u00f3rio do Sergipe, Pernambuco e Alagoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4109502,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F","id":4109501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4109502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4109503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4109504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1150663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definimos a bossa carpal (Carpal Boss) como:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150692,"hashId":"178b4006b2e6017cd46472c368335172","enunciado":"<p align=\"justify\">Definimos a bossa carpal (<em>Carpal Boss<\/em>) como:<\/p>","resposta":4109627,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma forma\u00e7\u00e3o nodular s\u00f3lida no dorso do punho relacionada a artrite reumatoide.","id":4109626,"corpo":"Uma forma\u00e7\u00e3o nodular s\u00f3lida no dorso do punho relacionada a artrite reumatoide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um oste\u00f3fito proveniente de osteoartrose da segunda ou terceira articula\u00e7\u00e3o carpo-metac\u00e1rpica acompanhado ou n\u00e3o de n\u00f3dulo c\u00edstico.","id":4109627,"corpo":"<p align=justify>Um oste\u00f3fito proveniente de osteoartrose da segunda ou terceira articula\u00e7\u00e3o carpo-metac\u00e1rpica acompanhado ou n\u00e3o de n\u00f3dulo c\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um oste\u00f3fito dorsal da articula\u00e7\u00e3o escafo-trap\u00e9zio-trapez\u00f3ide acompanhado ou n\u00e3o de n\u00f3dulo c\u00edstico.","id":4109628,"corpo":"<p align=justify>Um oste\u00f3fito dorsal da articula\u00e7\u00e3o escafo-trap\u00e9zio-trapez\u00f3ide acompanhado ou n\u00e3o de n\u00f3dulo c\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma bursite (bossa) entre o estiloide radial e o primeiro compartimento extensor.","id":4109629,"corpo":"<p align=justify>Uma bursite (bossa) entre o estiloide radial e o primeiro compartimento extensor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte do complexo da fibrocartilagem triangular:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150693,"hashId":"90de080aa4d5d4d6661ecc6b62a684d9","enunciado":"<p align=justify>Faz parte do complexo da fibrocartilagem triangular:<\/p>","resposta":4109631,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bainha do tend\u00e3o flexor ulnar do carpo.","id":4109630,"corpo":"A bainha do tend\u00e3o flexor ulnar do carpo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ligamento radioulnar dorsal.","id":4109631,"corpo":"O ligamento radioulnar dorsal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ligamento carpal transverso.","id":4109632,"corpo":"O ligamento carpal transverso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cord\u00e3o fibroso.","id":4109633,"corpo":"O cord\u00e3o fibroso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente da quest\u00e3o anterior (41) n\u00e3o apresentou nenhum tipo de recupera\u00e7\u00e3o com 5 meses de les\u00e3o, sendo indicada a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Os exames realizados sugeriam fortemente avuls\u00e3o das ra\u00edzes. Dentre as op\u00e7\u00f5es de tratamento abaixo, a que melhor se enquadra para o caso em quest\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150726,"hashId":"ae3ef04af031450731cac6c29408470e","enunciado":"<p align=\"justify\">O paciente da quest\u00e3o anterior (41) n\u00e3o apresentou nenhum tipo de recupera\u00e7\u00e3o com 5 meses de les\u00e3o, sendo indicada a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Os exames realizados sugeriam fortemente avuls\u00e3o das ra\u00edzes. Dentre as op\u00e7\u00f5es de tratamento abaixo, a que melhor se enquadra para o caso em quest\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4109771,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A microneur\u00f3lise do plexo braquial.","id":4109770,"corpo":"A microneur\u00f3lise do plexo braquial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia do nervo acess\u00f3rio para o supraescapular e do ramo do tr\u00edceps (n. Radial) para o axilar.","id":4109771,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia do nervo acess\u00f3rio para o supraescapular e do ramo do tr\u00edceps (n. Radial) para o axilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enxerto de nervo sural para reconstru\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes.","id":4109772,"corpo":"<p align=justify>O enxerto de nervo sural para reconstru\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia muscular de Saha.","id":4109773,"corpo":"transfer\u00eancia muscular de Saha.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: O caso seguinte se refere \u00e0s quest\u00f5es 41 e 42: Um paciente v\u00edtima de acidente de moto h\u00e1 tr\u00eas semanas apresenta o seguinte exame f\u00edsico no membro superior direito: Inabilidade de abdu\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o interna\/externa do ombro e de flex\u00e3o do cotovelo. A extens\u00e3o do cotovelo, bem como a mobilidade da m\u00e3o encontram-se normais.","id":391096,"enunciado":"<p align=\"justify\">ATEN\u00c7\u00c3O: O caso seguinte se refere \u00e0s quest\u00f5es 41 e 42:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um paciente v\u00edtima de acidente de moto h\u00e1 tr\u00eas semanas apresenta o seguinte exame f\u00edsico no membro superior direito:\r\nInabilidade de abdu\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o interna\/externa do ombro e de flex\u00e3o do cotovelo. A extens\u00e3o do cotovelo, bem como a mobilidade da m\u00e3o encontram-se normais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos transplantes de m\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150737,"hashId":"7423b6a11eaa1b09ce1ab5336ae24876","enunciado":"Nos transplantes de m\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","resposta":4109823,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imunossupress\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 usualmente realizada com terapia tripla, composta de tacrolimus, micofenolato e esteroides.","id":4109823,"corpo":"<p align=justify>A imunossupress\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 usualmente realizada com terapia tripla, composta de tacrolimus, micofenolato e esteroides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rejei\u00e7\u00f5es agudas, mesmo tratadas adequadamente levam a uma perda de fun\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do transplante.","id":4109824,"corpo":"<p align=justify>As rejei\u00e7\u00f5es agudas, mesmo tratadas adequadamente levam a uma perda de fun\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do transplante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As anomalias cong\u00eanitas do tipo amputa\u00e7\u00f5es transversas podem potencialmente ser tratadas com transplantes.","id":4109825,"corpo":"<p align=justify>As anomalias cong\u00eanitas do tipo amputa\u00e7\u00f5es transversas podem potencialmente ser tratadas com transplantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o dos transplantes de tecidos compostos ocorre por diferentes mecanismos nos diferentes tecidos, por exemplo, os m\u00fasculos sofrem um processo de rejei\u00e7\u00e3o mediada por anticorpos.","id":4109826,"corpo":"<p align=justify>A rejei\u00e7\u00e3o dos transplantes de tecidos compostos ocorre por diferentes mecanismos nos diferentes tecidos, por exemplo, os m\u00fasculos sofrem um processo de rejei\u00e7\u00e3o mediada por anticorpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios de microcirurgia:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150743,"hashId":"3845d8fd40630c6603e27704cf963af3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a princ\u00edpios de microcirurgia:<\/p>","resposta":4109850,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A angiografia pr\u00e9-operat\u00f3ria deve ser realizada em todos os casos de trauma nos membros inferiores, mesmo quando houver pulsos distais a les\u00e3o presentes.","id":4109849,"corpo":"<p align=justify>A angiografia pr\u00e9-operat\u00f3ria deve ser realizada em todos os casos de trauma nos membros inferiores, mesmo quando houver pulsos distais a les\u00e3o presentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fluxo arterial no vaso receptor deve ser verificado atrav\u00e9s da sua pulsa\u00e7\u00e3o verificada no microsc\u00f3pio e confirmada pela eje\u00e7\u00e3o de sangue ap\u00f3s sec\u00e7\u00e3o vascular.","id":4109850,"corpo":"<p align=justify>O fluxo arterial no vaso receptor deve ser verificado atrav\u00e9s da sua pulsa\u00e7\u00e3o verificada no microsc\u00f3pio e confirmada pela eje\u00e7\u00e3o de sangue ap\u00f3s sec\u00e7\u00e3o vascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o dos vasos para a anastomose, devemos retirar as camadas m\u00e9dia e advent\u00edcia dos cotos num intervalo de cerca de 3-4 mm.","id":4109851,"corpo":"<p align=justify>Na prepara\u00e7\u00e3o dos vasos para a anastomose, devemos retirar as camadas m\u00e9dia e advent\u00edcia dos cotos num intervalo de cerca de 3-4 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As anastomoses arteriais terminolaterais apresentam maiores taxas de sucesso quando comparadas \u00e0s terminoterminais na reconstru\u00e7\u00e3o do membro inferior.","id":4109852,"corpo":"<p align=justify>As anastomoses arteriais terminolaterais apresentam maiores taxas de sucesso quando comparadas \u00e0s terminoterminais na reconstru\u00e7\u00e3o do membro inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com fratura diafis\u00e1ria do \u00famero com d\u00e9ficit do nervo radial associado. Esperamos encontrar no exame f\u00edsico uma paralisia do(s) m\u00fasculo(s):","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150744,"hashId":"1d6464c2c66100f2e97ad85d472e4bf3","enunciado":"<p align=justify>Paciente com fratura diafis\u00e1ria do \u00famero com d\u00e9ficit do nervo radial associado. Esperamos encontrar no exame f\u00edsico uma paralisia do(s) m\u00fasculo(s):<\/p>","resposta":4109855,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lumbricais.","id":4109853,"corpo":"Lumbricais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inter\u00f3sseos dorsais.","id":4109854,"corpo":"Inter\u00f3sseos dorsais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extensor ulnar do carpo.","id":4109855,"corpo":"Extensor ulnar do carpo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexor radial do carpo.","id":4109856,"corpo":"Flexor radial do carpo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paron\u00edquia aguda:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150748,"hashId":"bfec791bb610c6b37bd0f6c2ff521a36","enunciado":"A paron\u00edquia aguda:","resposta":4109872,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atinge preferencialmente o leito ungueal.","id":4109869,"corpo":"Atinge preferencialmente o leito ungueal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como o agente mais comum \u00e9 o streptococcus.","id":4109870,"corpo":"Tem como o agente mais comum \u00e9 o streptococcus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem sintomas sist\u00eamicos como febre e queda do estado geral.","id":4109871,"corpo":"<p align=justify>Tem sintomas sist\u00eamicos como febre e queda do estado geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode evoluir para uma epon\u00edquia.","id":4109872,"corpo":"Pode evoluir para uma epon\u00edquia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avuls\u00e3o do tend\u00e3o flexor profundo em que ocorre o rompimento total do suprimento sangu\u00edneo pelas v\u00ednculas \u00e9 classificada por Leddy e Packer como tipo:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150754,"hashId":"b0a657034b663115077d4f430391646f","enunciado":"<p align=\"justify\">A avuls\u00e3o do tend\u00e3o flexor profundo em que ocorre o rompimento total do suprimento sangu\u00edneo pelas v\u00ednculas \u00e9 classificada por Leddy e Packer como tipo:<\/p>","resposta":4109893,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4109893,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4109894,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4109895,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":4109896,"corpo":"IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior (65), a principal causa da ruptura dos tend\u00f5es extensores \u00e9:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150756,"hashId":"3a568fd394e8f99e2ce5d64dbbc35e2e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior (65), a principal causa da ruptura dos tend\u00f5es extensores \u00e9:<\/p>","resposta":4109904,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sinovite do IV compartimento extensor.","id":4109901,"corpo":"A sinovite do IV compartimento extensor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isquemia dos tend\u00f5es intracompartimento extensor.","id":4109902,"corpo":"<p align=justify>A isquemia dos tend\u00f5es intracompartimento extensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tendinose reum\u00e1tica.","id":4109903,"corpo":"A tendinose reum\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atrito com a cabe\u00e7a degenerada da ulna.","id":4109904,"corpo":"o atrito com a cabe\u00e7a degenerada da ulna.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante cirurgia para tratamento de uma fratura de Galeazzi com desvio volar do r\u00e1dio, podemos ter dificuldade para redu\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o radioulnar distal por interposi\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o do:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150761,"hashId":"48f63828a8ac44bb940e11947cad88a0","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante cirurgia para tratamento de uma fratura de Galeazzi com desvio volar do r\u00e1dio, podemos ter dificuldade para redu\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o radioulnar distal por interposi\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o do:<\/p>","resposta":4109922,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flexor ulnar do carpo.","id":4109921,"corpo":"Flexor ulnar do carpo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extensor ulnar do carpo.","id":4109922,"corpo":"Extensor ulnar do carpo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronador quadrado.","id":4109923,"corpo":"Pronador quadrado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extensor pr\u00f3prio do dedo m\u00ednimo.","id":4109924,"corpo":"Extensor pr\u00f3prio do dedo m\u00ednimo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento dos retalhos perfurantes, novas conforma\u00e7\u00f5es de retalhos locais foram definidas. Alguns destes retalhos ainda n\u00e3o tem uma tradu\u00e7\u00e3o exata para a l\u00edngua portuguesa. Correlacione os retalhos e os defeitos das regi\u00f5es do corpo que sejam mais ideais para a sua aplica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150776,"hashId":"f7ff869158996f08f061869006c56fbc","enunciado":"<p align=\"justify\">Com o advento dos retalhos perfurantes, novas conforma\u00e7\u00f5es de retalhos locais foram definidas. Alguns destes retalhos ainda n\u00e3o tem uma tradu\u00e7\u00e3o exata para a l\u00edngua portuguesa. Correlacione os retalhos e os defeitos das regi\u00f5es do corpo que sejam mais ideais para a sua aplica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4109992,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2018Propeller\u2019 \u2013 defeito pequeno\/m\u00e9dio com exposi\u00e7\u00e3o do mal\u00e9olo medial do tornozelo.","id":4109992,"corpo":"<em>\u2018Propeller\u2019<\/em> \u2013 defeito pequeno\/m\u00e9dio com exposi\u00e7\u00e3o do mal\u00e9olo medial do tornozelo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2018Keystone\u2019 \u2013 tumor de grande extens\u00e3o pr\u00e9-patelar.","id":4109993,"corpo":"<em>\u2018Keystone\u2019<\/em> \u2013 tumor de grande extens\u00e3o pr\u00e9-patelar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2018IMAP\u2019 \u2013 defeito no couro cabeludo ap\u00f3s ressec\u00e7\u00e3o de carcinoma. Espinocelular.","id":4109994,"corpo":"<em>\u2018IMAP\u2019<\/em> \u2013 defeito no couro cabeludo ap\u00f3s ressec\u00e7\u00e3o de carcinoma. Espinocelular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2018Gigogne\u2019 \u2013 defeito traum\u00e1tico na face.","id":4109995,"corpo":"<em>\u2018Gigogne\u2019<\/em> \u2013 defeito traum\u00e1tico na face.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o do retalho do m. lat\u00edssimo do dorso \u00e9 cl\u00e1ssica na especialidade cirurgia da m\u00e3o para o tratamento dos defeitos cut\u00e2neos do ombro e do bra\u00e7o, para a cobertura microcir\u00fargica das les\u00f5es extensas dos membros inferiores e como transfer\u00eancia funcional pediculada para o b\u00edceps ou flexor profundo dos dedos. O ped\u00edculo vascular arterial e o nervo motor deste m\u00fasculo s\u00e3o respectivamente a art\u00e9ria:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150780,"hashId":"3ace015d5edf1a46fc84ab90d3384818","enunciado":"<p align=\"justify\">A transposi\u00e7\u00e3o do retalho do m. lat\u00edssimo do dorso \u00e9 cl\u00e1ssica na especialidade cirurgia da m\u00e3o para o tratamento dos defeitos cut\u00e2neos do ombro e do bra\u00e7o, para a cobertura microcir\u00fargica das les\u00f5es extensas dos membros inferiores e como transfer\u00eancia funcional pediculada para o b\u00edceps ou flexor profundo dos dedos. O ped\u00edculo vascular arterial e o nervo motor deste m\u00fasculo s\u00e3o respectivamente a art\u00e9ria:<\/p>","resposta":4110007,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toracoacromial e nervo dorsal da esc\u00e1pula.","id":4110005,"corpo":"Toracoacromial e nervo dorsal da esc\u00e1pula.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tor\u00e1cica lateral e nervo subescapular inferior.","id":4110006,"corpo":"<p align=justify>Tor\u00e1cica lateral e nervo subescapular inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toracodorsal e nervo toracodorsal.","id":4110007,"corpo":"Toracodorsal e nervo toracodorsal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circunflexa escapular e nervo tor\u00e1cico longo.","id":4110008,"corpo":"Circunflexa escapular e nervo tor\u00e1cico longo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do pl\u00e1gio, qual dos itens est\u00e1 correto?","provas":[{"id":39141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144314,"hashId":"d25a27d30d01850e0817a2ab5080385e","enunciado":"<p align=justify>Acerca do pl\u00e1gio, qual dos itens est\u00e1 correto?<\/p>","resposta":4081799,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 um crime.","id":4081797,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 um crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um crime, mas sem fundamento legal.","id":4081798,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um crime, mas sem fundamento legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor \u00e9 explicitamente protegido pela lei do direito autoral.","id":4081799,"corpo":"<p align=justify>O autor \u00e9 explicitamente protegido pela lei do direito autoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7as de software livre s\u00e3o exemplos de desrespeito ao direito autoral.","id":4081800,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7as de software livre s\u00e3o exemplos de desrespeito ao direito autoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido a altera\u00e7\u00e3o da autoria de obras que estejam em dom\u00ednio p\u00fablico.","id":4081801,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido a altera\u00e7\u00e3o da autoria de obras que estejam em dom\u00ednio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1144314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e ferramentas de gest\u00e3o s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a melhoria cont\u00ednua das organiza\u00e7\u00f5es. Dentre essas t\u00e9cnicas est\u00e1 o ciclo de Deming. Suas etapas est\u00e3o divididas em:","provas":[{"id":39141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144323,"hashId":"9bfb567448823434e87d2b2ac03bbcd2","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e ferramentas de gest\u00e3o s\u00e3o de grande import\u00e2ncia para a melhoria cont\u00ednua das organiza\u00e7\u00f5es. Dentre essas t\u00e9cnicas est\u00e1 o ciclo de Deming. Suas etapas est\u00e3o divididas em:<\/p>","resposta":4081841,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar, or\u00e7amentar, organizar e controlar.","id":4081837,"corpo":"<p align=justify>Planejar, or\u00e7amentar, organizar e controlar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, organizar, monitorar e controlar.","id":4081838,"corpo":"<p align=justify>Planejar, organizar, monitorar e controlar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar, controlar, verificar, monitorar.","id":4081839,"corpo":"<p align=justify>Organizar, controlar, verificar, monitorar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar, orientar, controlar e agir.","id":4081840,"corpo":"<p align=justify>Planejar, orientar, controlar e agir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejar, executar, checar e agir.","id":4081841,"corpo":"<p align=justify>Planejar, executar, checar e agir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/1144323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa interna de retorno, popularmente conhecida como TIR, \u00e9 considerada uma das principais t\u00e9cnicas na an\u00e1lise de decis\u00f5es sobre investimentos financeiros. Sobre essa taxa pode-se afirmar:","provas":[{"id":39141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","id":17269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-gestao-da-producao-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Gest\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144357,"hashId":"8b56f831bad884dc4d3ed6d147ab119b","enunciado":"<p align=justify>A taxa interna de retorno, popularmente conhecida como TIR, \u00e9 considerada uma das principais t\u00e9cnicas na an\u00e1lise de decis\u00f5es sobre investimentos financeiros. Sobre essa taxa pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4082004,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00ednima necess\u00e1ria a partir do qual o projeto se torna lucrativo.","id":4082000,"corpo":"<p align=justify>M\u00ednima necess\u00e1ria a partir do qual o projeto se torna lucrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que conduz o financiamento de um projeto ao Ponto de Fisher.","id":4082001,"corpo":"<p align=justify>Que conduz o financiamento de um projeto ao Ponto de Fisher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que leva o \u00edndice benef\u00edcio\/custo ser exatamente igual \u00e0 unidade.","id":4082002,"corpo":"<p align=justify>Que leva o \u00edndice benef\u00edcio\/custo ser exatamente igual \u00e0 unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que leva o retorno sobre investimento adicionado a ser n\u00e3o negativo.","id":4082003,"corpo":"<p align=justify>Que leva o retorno sobre investimento adicionado a ser n\u00e3o negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que leva o valor presente l\u00edquido de um fluxo de caixa a ser igual a zero.","id":4082004,"corpo":"<p align=justify>Que leva o valor presente l\u00edquido de um fluxo de caixa a ser igual a zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1144357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas da ABNT, no ensaio de desgaste abrasivo Amsler a redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima recomendada na espessura dos corpos-de-prova ap\u00f3s o ciclo de 1.000m dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144394,"hashId":"601e38b0ac29355beab39e4a51e7ec1a","enunciado":"<p align=justify>Segundo as normas da ABNT, no ensaio de desgaste abrasivo Amsler a redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima recomendada na espessura dos corpos-de-prova ap\u00f3s o ciclo de 1.000m dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":4082162,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8mm","id":4082160,"corpo":"<p align=justify>0,8mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9mm","id":4082161,"corpo":"<p align=justify>0,9mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0mm","id":4082162,"corpo":"<p align=justify>1,0mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,1mm","id":4082163,"corpo":"<p align=justify>1,1mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,2mm","id":4082164,"corpo":"<p align=justify>1,2mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394896,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Grupo dos Filossilicatos \u00e9 um subgrupo de minerais da Classe dos Silicatos que possuem uma estrutura constitu\u00edda pela altern\u00e2ncia entre folhas bidimensionais formadas por tetraedros de SiO4 polimerizados, e folhas bidimensionais formadas por octaedros coordenados, via de regra, por \u00e1tomos de Mg ou Al. \u00c9 um exemplo de filossilicato:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144397,"hashId":"484359d7dda88fd84f3591372283ab1f","enunciado":"<p align=justify>O Grupo dos Filossilicatos \u00e9 um subgrupo de minerais da Classe dos Silicatos que possuem uma estrutura constitu\u00edda pela altern\u00e2ncia entre folhas bidimensionais formadas por tetraedros de SiO4 polimerizados, e folhas bidimensionais formadas por octaedros coordenados, via de regra, por \u00e1tomos de Mg ou Al. \u00c9 um exemplo de filossilicato:<\/p>","resposta":4082181,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pirita.","id":4082178,"corpo":"<p align=justify>pirita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"granada.","id":4082179,"corpo":"<p align=justify>granada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dolomita.","id":4082180,"corpo":"<p align=justify>dolomita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muscovita.","id":4082181,"corpo":"<p align=justify>muscovita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambligonita.","id":4082182,"corpo":"<p align=justify>ambligonita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para dissolu\u00e7\u00e3o da resina ep\u00f3xi com a finalidade de torn\u00e1-la mais fluida qual \u00e9 o solvente que apresenta melhor resultado?","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144399,"hashId":"12231cefffb79e2c7ab75d29a70aeb8a","enunciado":"<p align=justify>Para dissolu\u00e7\u00e3o da resina ep\u00f3xi com a finalidade de torn\u00e1-la mais fluida qual \u00e9 o solvente que apresenta melhor resultado?<\/p>","resposta":4082187,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"xilol.","id":4082187,"corpo":"<p align=justify>xilol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etanol.","id":4082188,"corpo":"<p align=justify>etanol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parafina.","id":4082189,"corpo":"<p align=justify>parafina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acetona.","id":4082190,"corpo":"<p align=justify>acetona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool isoprop\u00edlico.","id":4082191,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool isoprop\u00edlico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144399","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de confec\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas petrogr\u00e1ficas delgadas, qual \u00e9 a finalidade do fosqueamento da l\u00e2mina de vidro?","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144402,"hashId":"6f562fe602fa25192ac46594ff88dee3","enunciado":"<p align=justify>No processo de confec\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas petrogr\u00e1ficas delgadas, qual \u00e9 a finalidade do fosqueamento da l\u00e2mina de vidro?<\/p>","resposta":4082198,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Torn\u00e1-la opaca.","id":4082196,"corpo":"<p align=justify>Torn\u00e1-la opaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar a est\u00e9tica da l\u00e2mina.","id":4082197,"corpo":"<p align=justify>Melhorar a est\u00e9tica da l\u00e2mina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhorar a ader\u00eancia da resina.","id":4082198,"corpo":"<p align=justify>Melhorar a ader\u00eancia da resina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica da l\u00e2mina.","id":4082199,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica da l\u00e2mina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evitar que a l\u00e2mina escape durante a confec\u00e7\u00e3o.","id":4082200,"corpo":"<p align=justify>Evitar que a l\u00e2mina escape durante a confec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"},{"nome_clean":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","oab":false,"nome":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402378,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-laminacao-e-corte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tipo de crescimento mineral cristalograficamente orientado, n\u00e3o aleat\u00f3rio, de uma subst\u00e2ncia em outra de diferente composi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144413,"hashId":"0772813ba7dfe5b868f8bb99c8a73ff7","enunciado":"<p align=justify>Um tipo de crescimento mineral cristalograficamente orientado, n\u00e3o aleat\u00f3rio, de uma subst\u00e2ncia em outra de diferente composi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4082243,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epitaxia.","id":4082243,"corpo":"<p align=justify>epitaxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gemina\u00e7\u00e3o.","id":4082244,"corpo":"<p align=justify>gemina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":4082245,"corpo":"<p align=justify>polimorfismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macla de repeti\u00e7\u00e3o.","id":4082246,"corpo":"<p align=justify>macla de repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"macla polissint\u00e9tica.","id":4082247,"corpo":"<p align=justify>macla polissint\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"},{"nome_clean":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","oab":false,"nome":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402378,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-laminacao-e-corte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se \u00e0s caracter\u00edsticas e rela\u00e7\u00f5es entre as fases minerais constituintes de uma determinada rocha: suas dimens\u00f5es absolutas e relativas, seus h\u00e1bitos e formas, seus padr\u00f5es de arranjo, e \u00e9 definida, normalmente, em escala de amostra de m\u00e3o e\/ou em escala microsc\u00f3pica:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144415,"hashId":"1e6dc9392cab21f697d7c23b5104bffd","enunciado":"<p align=justify>Refere-se \u00e0s caracter\u00edsticas e rela\u00e7\u00f5es entre as fases minerais constituintes de uma determinada rocha: suas dimens\u00f5es absolutas e relativas, seus h\u00e1bitos e formas, seus padr\u00f5es de arranjo, e \u00e9 definida, normalmente, em escala de amostra de m\u00e3o e\/ou em escala microsc\u00f3pica:<\/p>","resposta":4082258,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1bito.","id":4082257,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"textura.","id":4082258,"corpo":"<p align=justify>textura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fratura.","id":4082259,"corpo":"<p align=justify>fratura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura.","id":4082260,"corpo":"<p align=justify>estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clivagem.","id":4082261,"corpo":"<p align=justify>clivagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"},{"nome_clean":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","oab":false,"nome":"Lamina\u00e7\u00e3o e corte","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402378,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-laminacao-e-corte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as propriedades relacionadas \u00e0 massa, qual dos conceitos descritos refere-se \u00e0 densidade relativa (d)?","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144419,"hashId":"c42944a808f513bade56dffe3fa324df","enunciado":"<p align=justify>Quanto as propriedades relacionadas \u00e0 massa, qual dos conceitos descritos refere-se \u00e0 densidade relativa (d)?<\/p>","resposta":4082298,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a densidade de um mineral quando mergulhado em um l\u00edquido denso.","id":4082295,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a densidade de um mineral quando mergulhado em um l\u00edquido denso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a unidade expressa em gramas por cent\u00edmetro c\u00fabico g\/cm\u00b3ou kg\/cm\u00b3.","id":4082296,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a unidade expressa em gramas por cent\u00edmetro c\u00fabico g\/cm\u00b3ou kg\/cm\u00b3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a resist\u00eancia de um mineral deformar-se ou romper-se quando submetido a um esfor\u00e7o.","id":4082297,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a resist\u00eancia de um mineral deformar-se ou romper-se quando submetido a um esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um n\u00famero que expressa a raz\u00e3o entre o peso de uma subst\u00e2ncia e o peso de um volume igual de \u00e1gua a 4\u00b0 C.","id":4082298,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um n\u00famero que expressa a raz\u00e3o entre o peso de uma subst\u00e2ncia e o peso de um volume igual de \u00e1gua a 4\u00b0 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um n\u00famero que expressa a raz\u00e3o entre o peso de uma subst\u00e2ncia e o peso de um volume igual de \u00e1gua a 25\u00b0 C.","id":4082299,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um n\u00famero que expressa a raz\u00e3o entre o peso de uma subst\u00e2ncia e o peso de um volume igual de \u00e1gua a 25\u00b0 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de minerais a partir de \u00edons em solu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua intersticial denomina-se:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144424,"hashId":"c19b755d6b4c0ed869774981e8c1c92d","enunciado":"<p align=justify>O processo de precipita\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de minerais a partir de \u00edons em solu\u00e7\u00e3o na \u00e1gua intersticial denomina-se:<\/p>","resposta":4082301,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissolu\u00e7\u00e3o.","id":4082300,"corpo":"<p align=justify>dissolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cimenta\u00e7\u00e3o.","id":4082301,"corpo":"<p align=justify>cimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precipita\u00e7\u00e3o.","id":4082302,"corpo":"<p align=justify>precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compacta\u00e7\u00e3o.","id":4082303,"corpo":"<p align=justify>compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recristaliza\u00e7\u00e3o diagen\u00e9tica.","id":4082304,"corpo":"<p align=justify>recristaliza\u00e7\u00e3o diagen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Cl\u00e1ssicos (Precipita\u00e7\u00e3o, Destila\u00e7\u00e3o, Extra\u00e7\u00e3o etc)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Cl\u00e1ssicos (Precipita\u00e7\u00e3o, Destila\u00e7\u00e3o, Extra\u00e7\u00e3o etc)","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417359,"slug":"quimica-metodos-classicos-precipitacao-destilacao-extracao-etc"}],"slug":"quimica\/1144424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua, revela que as car\u00eancias seguem praticamente inalteradas ao longo dos \u00faltimos anos. De acordo com os n\u00fameros do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edsticas (IBGE), mais de 90% das casas brasileiras t\u00eam um banheiro de uso exclusivo, mas um ter\u00e7o delas (33,7%) n\u00e3o t\u00eam escoamento do esgoto por rede geral ou mesmo fossa \u2013 um porcentual que permanece est\u00e1vel desde 2016. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QDC711. Acesso em 28.05.2019. Adaptado) O n\u00famero, no entanto, \u00e9 muito mais alto nas seguintes regi\u00f5es:","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"},{"id":39154,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39157,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo  - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1144436,"hashId":"f32fc06b1ef3563a8270cb66360ad5dd","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua, revela que as car\u00eancias seguem praticamente inalteradas ao longo\r\ndos \u00faltimos anos. De acordo com os n\u00fameros do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edsticas (IBGE), mais de 90% das casas\r\nbrasileiras t\u00eam um banheiro de uso exclusivo, mas um ter\u00e7o delas (33,7%) n\u00e3o t\u00eam escoamento do esgoto por rede geral ou\r\nmesmo fossa \u2013 um porcentual que permanece est\u00e1vel desde 2016.<\/p><p align=\"center\">\r\n(Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QDC711. Acesso em 28.05.2019. Adaptado)\r\n<\/p><p align=\"justify\">O n\u00famero, no entanto, \u00e9 muito mais alto nas seguintes regi\u00f5es:<\/p>","resposta":4082351,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte e Nordeste.","id":4082351,"corpo":"<p align=justify>Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norte e Centro-Oeste.","id":4082352,"corpo":"<p align=justify>Norte e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste e Nordeste.","id":4082353,"corpo":"<p align=justify>Centro-Oeste e Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste e Sul.","id":4082354,"corpo":"<p align=justify>Centro-Oeste e Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sul e Sudeste.","id":4082355,"corpo":"<p align=justify>Sul e Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1144436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os silicatos s\u00e3o os mais abundantes minerais da crosta e do manto terrestre com radical (SiO4)-4 e, de acordo com os tipos geom\u00e9tricos de cadeias polimerizadas, eles podem ser divididos em subclasses. Assinale a subclasse que cont\u00e9m os anfib\u00f3lios.","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144451,"hashId":"b18e05d2fe14045c0d4df28df8bb3e30","enunciado":"<p align=justify>Os silicatos s\u00e3o os mais abundantes minerais da crosta e do manto terrestre com radical (SiO4)-4 e, de acordo com os tipos geom\u00e9tricos de cadeias polimerizadas, eles podem ser divididos em subclasses. Assinale a subclasse que cont\u00e9m os anfib\u00f3lios.<\/p>","resposta":4082428,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inossilicatos.","id":4082428,"corpo":"<p align=justify>Inossilicatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filossilicatos.","id":4082429,"corpo":"<p align=justify>Filossilicatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sorossilicatos.","id":4082430,"corpo":"<p align=justify>Sorossilicatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesossilicatos.","id":4082431,"corpo":"<p align=justify>Nesossilicatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tectossilicatos.","id":4082432,"corpo":"<p align=justify>Tectossilicatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/1144451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o comportamento do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, os minerais podem ser classificados em isotr\u00f3picos e anisotr\u00f3picos. Marque o mineral isotr\u00f3pico.","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144454,"hashId":"7f6e561010e849d5da0fc0ba25df8d12","enunciado":"<p align=justify>Segundo o comportamento do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, os minerais podem ser classificados em isotr\u00f3picos e anisotr\u00f3picos. Marque o mineral isotr\u00f3pico.<\/p>","resposta":4082445,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rutilo.","id":4082443,"corpo":"<p align=justify>Rutilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calcita.","id":4082444,"corpo":"<p align=justify>Calcita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Granada.","id":4082445,"corpo":"<p align=justify>Granada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feldspato.","id":4082446,"corpo":"<p align=justify>Feldspato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aragonita.","id":4082447,"corpo":"<p align=justify>Aragonita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/1144454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o e cimenta\u00e7\u00e3o dizem respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de rochas:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144455,"hashId":"c36e2befec4907fe8874cdf851cfd182","enunciado":"<p align=justify>Compacta\u00e7\u00e3o e cimenta\u00e7\u00e3o dizem respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de rochas:<\/p>","resposta":4082456,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plut\u00f4nicas.","id":4082453,"corpo":"<p align=justify>Plut\u00f4nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vulc\u00e2nicas.","id":4082454,"corpo":"<p align=justify>Vulc\u00e2nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magm\u00e1ticas.","id":4082455,"corpo":"<p align=justify>Magm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sedimentares.","id":4082456,"corpo":"<p align=justify>Sedimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metam\u00f3rficas.","id":4082457,"corpo":"<p align=justify>Metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1144455","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Troctolito \u00e9 uma rocha \u00edgnea formada essencialmente pelos seguintes minerais:","provas":[{"id":39145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha","id":17272},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-laminacao-e-corte-de-rocha-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Lamina\u00e7\u00e3o e Corte de Rocha - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144481,"hashId":"5394b8aa0dde311f3bd05405c8af0949","enunciado":"<p align=justify>Troctolito \u00e9 uma rocha \u00edgnea formada essencialmente pelos seguintes minerais:<\/p>","resposta":4082579,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plagiocl\u00e1sio e granada.","id":4082578,"corpo":"<p align=justify>Plagiocl\u00e1sio e granada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plagiocl\u00e1sio e olivina.","id":4082579,"corpo":"<p align=justify>Plagiocl\u00e1sio e olivina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plagiocl\u00e1sio e hornblenda.","id":4082580,"corpo":"<p align=justify>Plagiocl\u00e1sio e hornblenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ortopirox\u00eanio e plagiocl\u00e1sio.","id":4082581,"corpo":"<p align=justify>Ortopirox\u00eanio e plagiocl\u00e1sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clinopirox\u00eanio e plagiocl\u00e1sio.","id":4082582,"corpo":"<p align=justify>Clinopirox\u00eanio e plagiocl\u00e1sio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1144481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-17, nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como: salas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, dentre outros, s\u00e3o recomendadas algumas condi\u00e7\u00f5es de conforto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade relativa do ar, o valor recomendado seria:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144487,"hashId":"ea5883d2ddcb044da7c37dc4be9aa909","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-17, nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como: salas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, dentre outros, s\u00e3o recomendadas algumas condi\u00e7\u00f5es de conforto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 umidade relativa do ar, o valor recomendado seria:<\/p>","resposta":4082626,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 40 por cento.","id":4082623,"corpo":"<p align=justify>inferior a 40 por cento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inferior a 50 por cento.","id":4082624,"corpo":"<p align=justify>inferior a 50 por cento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o inferior a 10 por cento.","id":4082625,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o inferior a 10 por cento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o inferior a 40 por cento.","id":4082626,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o inferior a 40 por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o superior a 50 por cento.","id":4082627,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o superior a 50 por cento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1144487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto as Teorias Administrativas como o comportamento das organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com Morgan, s\u00e3o explicados por meio de met\u00e1foras, que nos levam a um melhor entendimento do funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es. Sendo assim, a met\u00e1fora que explica a Abordagem Contingencial refere-se a:","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144497,"hashId":"5ff955a5c5212a6b4640aaecb6877145","enunciado":"<p align=justify>Tanto as Teorias Administrativas como o comportamento das organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com Morgan, s\u00e3o explicados por meio de\r\nmet\u00e1foras, que nos levam a um melhor entendimento do funcionamento das organiza\u00e7\u00f5es. Sendo assim, a met\u00e1fora que explica\r\na Abordagem Contingencial refere-se a:<\/p>","resposta":4082668,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organismos.","id":4082668,"corpo":"<p align=justify>Organismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9rebros.","id":4082669,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9rebros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1quinas.","id":4082670,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistemas Pol\u00edticos.","id":4082671,"corpo":"<p align=justify>Sistemas Pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos Culturais.","id":4082672,"corpo":"<p align=justify>Fen\u00f4menos Culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/1144497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144502,"hashId":"6d710c16f2c864496df82cde08647ffc","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39144\/34.GIF\">","resposta":4082692,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor utiliza\u00e7\u00e3o de pessoas especializadas e recursos. ","id":4082688,"corpo":"<p align=justify>menor utiliza\u00e7\u00e3o de pessoas especializadas e recursos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alto custo operacional pela duplica\u00e7\u00e3o das especialidades.","id":4082689,"corpo":"<p align=justify>alto custo operacional pela duplica\u00e7\u00e3o das especialidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprevisibilidade \u00e0s equipes de trabalho quanto a novos projetos.","id":4082690,"corpo":"<p align=justify>imprevisibilidade \u00e0s equipes de trabalho quanto a novos projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfraquecimento da especializa\u00e7\u00e3o.","id":4082691,"corpo":"<p align=justify>enfraquecimento da especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pequena coopera\u00e7\u00e3o interdepartamental.","id":4082692,"corpo":"<p align=justify>pequena coopera\u00e7\u00e3o interdepartamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1144502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-17, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144506,"hashId":"c9094686157286efd9b2710413520dbf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-17, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a:<\/p>","resposta":4082707,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.500 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.","id":4082703,"corpo":"<p align=justify>8.500 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.","id":4082704,"corpo":"<p align=justify>9000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9500 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.","id":4082705,"corpo":"<p align=justify>9500 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.","id":4082706,"corpo":"<p align=justify>10.000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.","id":4082707,"corpo":"<p align=justify>8.000 por hora trabalhada, sendo considerado toque real, para efeito desta NR, cada movimento de press\u00e3o sobre o teclado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1144506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que certo departamento administrativo que lida com as ocorr\u00eancias de problemas por falta de \u00e1gua residencial esteja projetando um processo que ir\u00e1 apurar os tipos de ocorr\u00eancias e encaminhar\u00e1 as ordens de servi\u00e7os aos departamentos t\u00e9cnicos. O n\u00famero de ocorr\u00eancias a serem processadas \u00e9 de 400 por semana e o tempo dispon\u00edvel para processar as ordens de servi\u00e7os \u00e9 de 40 horas semanais. O processo deve ser capaz de lidar com o ciclo completo a cada","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144526,"hashId":"e2b34e510881fcd3bbfa1f234fe361c9","enunciado":"<p align=justify>Suponha que certo departamento administrativo que lida com as ocorr\u00eancias de problemas por falta de \u00e1gua residencial esteja\r\nprojetando um processo que ir\u00e1 apurar os tipos de ocorr\u00eancias e encaminhar\u00e1 as ordens de servi\u00e7os aos departamentos\r\nt\u00e9cnicos. O n\u00famero de ocorr\u00eancias a serem processadas \u00e9 de 400 por semana e o tempo dispon\u00edvel para processar as ordens\r\nde servi\u00e7os \u00e9 de 40 horas semanais. O processo deve ser capaz de lidar com o ciclo completo a cada<\/p>","resposta":4082808,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 minutos.","id":4082805,"corpo":"<p align=justify>8 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 minutos.","id":4082806,"corpo":"<p align=justify>10 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 minutos.","id":4082807,"corpo":"<p align=justify>4 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 minutos. ","id":4082808,"corpo":"<p align=justify>6 minutos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 minutos.","id":4082809,"corpo":"<p align=justify>12 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"administracao-geral\/1144526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o da imagem em microsc\u00f3pio fot\u00f4nico (que usa luz no espectro vis\u00edvel) deve reproduzir o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel para assegurar a devida qualidade \u00e0 imagem. Neste contexto, a nitidez da imagem n\u00e3o est\u00e1 relacionada somente \u00e0 magnifica\u00e7\u00e3o proporcionada pelo sistema, mas tamb\u00e9m \u00e0 qualidade de seus componentes. Dentre os principais componentes de um microsc\u00f3pio fot\u00f4nico, \u00e9 CORRETO afirmar que o elemento respons\u00e1vel diretamente pela forma\u00e7\u00e3o de uma imagem com alta qualidade \u00e9:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144533,"hashId":"e9abe6d6542a6e169621593a10e5f6d8","enunciado":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o da imagem em microsc\u00f3pio fot\u00f4nico (que usa luz no espectro vis\u00edvel) deve reproduzir o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel para assegurar a devida qualidade \u00e0 imagem. Neste contexto, a nitidez da imagem n\u00e3o est\u00e1 relacionada somente \u00e0 magnifica\u00e7\u00e3o proporcionada pelo sistema, mas tamb\u00e9m \u00e0 qualidade de seus componentes. Dentre os principais componentes de um microsc\u00f3pio fot\u00f4nico, \u00e9 CORRETO afirmar que o elemento respons\u00e1vel diretamente pela forma\u00e7\u00e3o de uma imagem com alta qualidade \u00e9:<\/p>","resposta":4082834,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lente ocular.","id":4082833,"corpo":"<p align=justify>A lente ocular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lente objetiva.","id":4082834,"corpo":"<p align=justify>A lente objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lente condensadora.","id":4082835,"corpo":"<p align=justify>A lente condensadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diafragma de campo.","id":4082836,"corpo":"<p align=justify>O diafragma de campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A l\u00e2mpada e o defletor.","id":4082837,"corpo":"<p align=justify>A l\u00e2mpada e o defletor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa calculadora possui a tecla T. A tecla T, quando apertada, subtrai uma unidade do n\u00famero que est\u00e1 no visor e multiplica o n\u00famero resultante por 2. Por exemplo, se o n\u00famero 10 est\u00e1 no visor e a tecla T \u00e9 apertada, o resultado da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 (10 \u2013 1)x2 = 18. Valdo tinha um n\u00famero natural no visor dessa calculadora, apertou 3 vezes, em sequ\u00eancia, a tecla T e o resultado foi 450. A soma dos algarismos do n\u00famero que Valdo tinha inicialmente no visor \u00e9: ","provas":[{"id":39142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"},{"id":39151,"cargo":{"descricao":"Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":17204},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-oficial-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Oficial do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1144537,"hashId":"43b996cb1356a1ffc5571518be96ba83","enunciado":"<p align=\"justify\">Certa calculadora possui a tecla T. A tecla T, quando apertada, subtrai uma unidade do n\u00famero que est\u00e1 no visor e multiplica o n\u00famero resultante por 2. Por exemplo, se o n\u00famero 10 est\u00e1 no visor e a tecla T \u00e9 apertada, o resultado da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 (10 \u2013 1)x2 = 18. <\/p><p align=\"justify\">Valdo tinha um n\u00famero natural no visor dessa calculadora, apertou 3 vezes, em sequ\u00eancia, a tecla T e o resultado foi 450. <\/p><p align=\"justify\">A soma dos algarismos do n\u00famero que Valdo tinha inicialmente no visor \u00e9: <\/p>","resposta":4082866,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9; ","id":4082862,"corpo":"<p align=justify>9;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10; ","id":4082863,"corpo":"<p align=justify>10;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11; ","id":4082864,"corpo":"11;\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12; ","id":4082865,"corpo":"<p align=justify>12;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13.","id":4082866,"corpo":"<p align=justify>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Polinomiais \/ Alg\u00e9bricas","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408703,"slug":"matematica-equacoes-polinomiais-algebricas"}],"slug":"matematica\/1144537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os diferentes tipos de lentes usadas em microsc\u00f3pios fot\u00f4nicos \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144538,"hashId":"129c74e47cf7ba8bc46ff0991cd34c59","enunciado":"<p align=justify>Sobre os diferentes tipos de lentes usadas em microsc\u00f3pios fot\u00f4nicos \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4082857,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As lentes apocrom\u00e1ticas s\u00e3o corrigidas para curvatura de campo.","id":4082857,"corpo":"<p align=justify>As lentes apocrom\u00e1ticas s\u00e3o corrigidas para curvatura de campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As lentes acrom\u00e1ticas s\u00e3o aquelas isentas de aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica.","id":4082858,"corpo":"<p align=justify>As lentes acrom\u00e1ticas s\u00e3o aquelas isentas de aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lentes apocrom\u00e1ticas s\u00e3o projetadas para baixas magnifica\u00e7\u00f5es.","id":4082859,"corpo":"<p align=justify>As lentes apocrom\u00e1ticas s\u00e3o projetadas para baixas magnifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As lentes de fluorita s\u00e3o as que possuem o mais alto grau de corre\u00e7\u00e3o de aberra\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica.","id":4082860,"corpo":"<p align=justify>As lentes de fluorita s\u00e3o as que possuem o mais alto grau de corre\u00e7\u00e3o de aberra\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As lentes planacrom\u00e1ticas s\u00e3o corrigidas para aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica e esf\u00e9rica para todos os comprimentos de onda.","id":4082861,"corpo":"<p align=justify>As lentes planacrom\u00e1ticas s\u00e3o corrigidas para aberra\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica e esf\u00e9rica para todos os comprimentos de onda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o el\u00e9tron-mat\u00e9ria \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de sinais. Sobre os sinais poss\u00edveis de forma\u00e7\u00e3o num microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144548,"hashId":"ce8a503a3d56cec901fc168ecf2f020c","enunciado":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o el\u00e9tron-mat\u00e9ria \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de sinais. Sobre os sinais poss\u00edveis de forma\u00e7\u00e3o num microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4082908,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espalhamento inel\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons secund\u00e1rios.","id":4082908,"corpo":"<p align=justify>O espalhamento inel\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espalhamento el\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons secund\u00e1rios.","id":4082909,"corpo":"<p align=justify>O espalhamento el\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O espalhamento inel\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons retroespalhados.","id":4082910,"corpo":"<p align=justify>O espalhamento inel\u00e1stico \u00e9 respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o de el\u00e9trons retroespalhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O espalhamento inel\u00e1stico causa um efeito colateral que resulta na difra\u00e7\u00e3o de raio-X caracter\u00edstico.","id":4082911,"corpo":"<p align=justify>O espalhamento inel\u00e1stico causa um efeito colateral que resulta na difra\u00e7\u00e3o de raio-X caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O espalhamento el\u00e1stico causa um efeito colateral que resulta na emiss\u00e3o de f\u00f3tons de raio-X caracter\u00edstico.","id":4082912,"corpo":"<p align=justify>O espalhamento el\u00e1stico causa um efeito colateral que resulta na emiss\u00e3o de f\u00f3tons de raio-X caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e ao uso de reagentes qu\u00edmicos \u00e0 base de \u00e1cido percl\u00f3rico (HClO4) em atividades laboratoriais de metalografia, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144566,"hashId":"685ccaa0dc723d65c15cc772663749a4","enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e ao uso de reagentes qu\u00edmicos \u00e0 base de \u00e1cido percl\u00f3rico (HClO4) em atividades laboratoriais de metalografia, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4082992,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O armazenamento do \u00e1cido percl\u00f3rico puro deve ser realizado em local arejado e \u00e0 temperatura ambiente.","id":4082989,"corpo":"<p align=justify>O armazenamento do \u00e1cido percl\u00f3rico puro deve ser realizado em local arejado e \u00e0 temperatura ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico apresentam alta estabilidade t\u00e9rmica, o que permite serem aquecidas para melhorar a sua reatividade.","id":4082990,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico apresentam alta estabilidade t\u00e9rmica, o que permite serem aquecidas para melhorar a sua reatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico apresentam alta instabilidade qu\u00edmica, devendo ser evitado o seu contato com \u00e1gua e outros solventes org\u00e2nicos.","id":4082991,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico apresentam alta instabilidade qu\u00edmica, devendo ser evitado o seu contato com \u00e1gua e outros solventes org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico devem ser cuidadosamente manipuladas para evitar a forma\u00e7\u00e3o de percloratos que s\u00e3o potencialmente explosivos.","id":4082992,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido percl\u00f3rico devem ser cuidadosamente manipuladas para evitar a forma\u00e7\u00e3o de percloratos que s\u00e3o potencialmente explosivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao reagir com metais e ligas, as solu\u00e7\u00f5es contendo \u00e1cido percl\u00f3rico produzem a evolu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico, devendo ser realizada em capela com sistema de exaust\u00e3o.","id":4082993,"corpo":"<p align=justify>Ao reagir com metais e ligas, as solu\u00e7\u00f5es contendo \u00e1cido percl\u00f3rico produzem a evolu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico, devendo ser realizada em capela com sistema de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":"quimica\/1144566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos cuidados com a prepara\u00e7\u00e3o e o armazenamento de reagentes qu\u00edmicos em atividades laboratoriais de metalografia, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144568,"hashId":"07b03450972daaaa6ec5c9da61aa11c6","enunciado":"<p align=justify>Referente aos cuidados com a prepara\u00e7\u00e3o e o armazenamento de reagentes qu\u00edmicos em atividades laboratoriais de metalografia, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4083003,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es contendo \u00e1cido fluor\u00eddrico devem ser armazenadas em recipiente com tampa de veda\u00e7\u00e3o, ambos de pl\u00e1stico.","id":4083003,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es contendo \u00e1cido fluor\u00eddrico devem ser armazenadas em recipiente com tampa de veda\u00e7\u00e3o, ambos de pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es contendo misturas de \u00e1cido n\u00edtrico e \u00e1cido sulf\u00farico em alta concentra\u00e7\u00e3o podem se tornar inflam\u00e1veis quanto expostas \u00e0 ambientes com alta umidade.","id":4083004,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es contendo misturas de \u00e1cido n\u00edtrico e \u00e1cido sulf\u00farico em alta concentra\u00e7\u00e3o podem se tornar inflam\u00e1veis quanto expostas \u00e0 ambientes com alta umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido n\u00edtrico em concentra\u00e7\u00f5es superiores \u00e0 10% vol. devem ser cuidadosamente armazenadas em recipientes com rolha de veda\u00e7\u00e3o e tampa.","id":4083005,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es com \u00e1cido n\u00edtrico em concentra\u00e7\u00f5es superiores \u00e0 10% vol. devem ser cuidadosamente armazenadas em recipientes com rolha de veda\u00e7\u00e3o e tampa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 sua alta instabilidade, os cuidados com o reagente para ataque metalogr\u00e1fico Glicerol consiste em realizar o procedimento em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a sua prepara\u00e7\u00e3o e em seguida descart\u00e1-lo.","id":4083006,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 sua alta instabilidade, os cuidados com o reagente para ataque metalogr\u00e1fico Glicerol consiste em realizar o procedimento em at\u00e9 72 horas ap\u00f3s a sua prepara\u00e7\u00e3o e em seguida descart\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es aquosas contendo \u00e1cido l\u00e1tico e \u00e1cido n\u00edtrico, com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido fluor\u00eddrico devem ser armazenadas em recipiente apropriado com boa veda\u00e7\u00e3o e armazenados em arm\u00e1rio com exaust\u00e3o.","id":4083007,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es aquosas contendo \u00e1cido l\u00e1tico e \u00e1cido n\u00edtrico, com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1cido fluor\u00eddrico devem ser armazenadas em recipiente apropriado com boa veda\u00e7\u00e3o e armazenados em arm\u00e1rio com exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":"quimica\/1144568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o espacial em microcopia \u00f3tica, marque o item correto.","provas":[{"id":39147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144574,"hashId":"75ec9d5b8f2df234e2bab188fe91ff4c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o espacial em microcopia \u00f3tica, marque o item correto.<\/p>","resposta":4083041,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A microscopia de campo amplo tem maior resolu\u00e7\u00e3o axial do que a microscopia confocal.","id":4083040,"corpo":"<p align=justify>A microscopia de campo amplo tem maior resolu\u00e7\u00e3o axial do que a microscopia confocal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o espacial lateral \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 abertura num\u00e9rica NA da lente objetiva.","id":4083041,"corpo":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o espacial lateral \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 abertura num\u00e9rica NA da lente objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o espacial lateral em microscopia \u00f3tica \u00e9 independente do comprimento de onda da fonte de excita\u00e7\u00e3o.","id":4083042,"corpo":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o espacial lateral em microscopia \u00f3tica \u00e9 independente do comprimento de onda da fonte de excita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abertura num\u00e9rica (NA = n.cos( &theta;)) da lente objetiva \u00e9 um dos principais par\u00e2metros que influencia na resolu\u00e7\u00e3o espacial.","id":4083043,"corpo":"<p align=justify>A abertura num\u00e9rica (NA = n.cos( \t&theta;)) da lente objetiva \u00e9 um dos principais par\u00e2metros que influencia na resolu\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se aumentar a resolu\u00e7\u00e3o lateral tanto quanto se deseja, desde que se use lentes oculares de magnifica\u00e7\u00f5es cada vez maiores.","id":4083044,"corpo":"<p align=justify>Pode-se aumentar a resolu\u00e7\u00e3o lateral tanto quanto se deseja, desde que se use lentes oculares de magnifica\u00e7\u00f5es cada vez maiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1144574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a SANASA promover\u00e1 licita\u00e7\u00e3o no final de 2019 e utilizar\u00e1, no mencionado certame, como crit\u00e9rio de julgamento, a melhor combina\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica e pre\u00e7o. Nesse caso, nos termos da Lei no 13.303\/2016, a avalia\u00e7\u00e3o das propostas t\u00e9cnicas e de pre\u00e7o considerar\u00e1 o percentual de pondera\u00e7\u00e3o mais relevante, limitado a","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144575,"hashId":"cc15b878e202cb8ec47505ea118d682a","enunciado":"<p align=justify>Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a SANASA promover\u00e1 licita\u00e7\u00e3o no final de 2019 e utilizar\u00e1, no mencionado certame, como crit\u00e9rio\r\nde julgamento, a melhor combina\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica e pre\u00e7o. Nesse caso, nos termos da Lei no 13.303\/2016, a avalia\u00e7\u00e3o das\r\npropostas t\u00e9cnicas e de pre\u00e7o considerar\u00e1 o percentual de pondera\u00e7\u00e3o mais relevante, limitado a<\/p>","resposta":4083034,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":4083031,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80%.","id":4083032,"corpo":"<p align=justify>80%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90%.","id":4083033,"corpo":"<p align=justify>90%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70%.","id":4083034,"corpo":"<p align=justify>70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30%.","id":4083035,"corpo":"<p align=justify>30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANASA Campinas","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANASA Campinas","pai":402468,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402469,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sanasa-campinas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a SANASA, ap\u00f3s o respectivo procedimento licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com a empresa vencedora do certame. Durante a execu\u00e7\u00e3o contratual, a empresa contratada causou danos diretamente \u00e0 SANASA. Al\u00e9m disso, a contratada est\u00e1 inadimplente no que diz respeito aos encargos trabalhistas e previdenci\u00e1rios resultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato. Nos termos do Regulamento Interno de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da SANASA, a contratada responde pelos danos causados diretamente \u00e0 SANASA,","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144577,"hashId":"b3e0c6b522b08f5740957594288a2925","enunciado":"<p align=justify>Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a SANASA, ap\u00f3s o respectivo procedimento licitat\u00f3rio, celebrou contrato administrativo com a empresa\r\nvencedora do certame. Durante a execu\u00e7\u00e3o contratual, a empresa contratada causou danos diretamente \u00e0 SANASA. Al\u00e9m\r\ndisso, a contratada est\u00e1 inadimplente no que diz respeito aos encargos trabalhistas e previdenci\u00e1rios resultantes da execu\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato. Nos termos do Regulamento Interno de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da SANASA, a contratada responde pelos danos\r\ncausados diretamente \u00e0 SANASA,<\/p>","resposta":4083055,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde que haja a comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada transfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento, tendo em vista a natureza alimentar de tais encargos.","id":4083054,"corpo":"<p align=justify>desde que haja a comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada transfere \u00e0\r\nSANASA a responsabilidade por seu pagamento, tendo em vista a natureza alimentar de tais encargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada n\u00e3o transfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento.","id":4083055,"corpo":"<p align=justify>independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada n\u00e3o\r\ntransfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada transfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento, tendo em vista a natureza alimentar de tais encargos.","id":4083056,"corpo":"<p align=justify>independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada\r\ntransfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento, tendo em vista a natureza alimentar de tais encargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde que haja a comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada n\u00e3o transfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento.","id":4083057,"corpo":"<p align=justify>desde que haja a comprova\u00e7\u00e3o de sua culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato, e a inadimpl\u00eancia da contratada n\u00e3o\r\ntransfere \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente se restar comprovado o dolo na execu\u00e7\u00e3o contratual, e a inadimpl\u00eancia narrada, embora n\u00e3o transfira \u00e0 SANASA a responsabilidade por seu pagamento, pode onerar o objeto do contrato.","id":4083058,"corpo":"<p align=justify>somente se restar comprovado o dolo na execu\u00e7\u00e3o contratual, e a inadimpl\u00eancia narrada, embora n\u00e3o transfira \u00e0 SANASA\r\na responsabilidade por seu pagamento, pode onerar o objeto do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANASA Campinas","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANASA Campinas","pai":402468,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402469,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sanasa-campinas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas aplicadas em decorr\u00eancia de atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o contratual, expressamente previstas na Lei no 13.303\/2016, considere. I. A multa impede que a empresa p\u00fablica ou a sociedade de economia mista rescinda o contrato administrativo. II. A suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e o impedimento de contratar com a entidade sancionadora, por prazo n\u00e3o superior a dois anos, poder\u00e3o tamb\u00e9m ser aplicados \u00e0s empresas ou aos profissionais que, em raz\u00e3o dos contratos regidos pela Lei no 13.303\/2016, tenham sofrido condena\u00e7\u00e3o definitiva por praticarem, por meios dolosos, fraude fiscal no recolhimento de quaisquer tributos. III. A san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia poder\u00e1 ser aplicada juntamente com a multa, devendo a defesa pr\u00e9via do contratado, no respectivo processo administrativo, ser apresentada no prazo de quinze dias \u00fateis. IV. A multa aplicada, independentemente de seu valor, n\u00e3o poder\u00e1 ser descontada dos pagamentos devidos pela empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em:","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144581,"hashId":"f49aca688afe165731bcab66201eb051","enunciado":"<p align=\"justify\">No que concerne \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas aplicadas em decorr\u00eancia de atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o contratual,\r\nexpressamente previstas na Lei no 13.303\/2016, considere.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A multa impede que a empresa p\u00fablica ou a sociedade de economia mista rescinda o contrato administrativo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e o impedimento de contratar com a entidade sancionadora, por\r\nprazo n\u00e3o superior a dois anos, poder\u00e3o tamb\u00e9m ser aplicados \u00e0s empresas ou aos profissionais que, em raz\u00e3o dos\r\ncontratos regidos pela Lei no 13.303\/2016, tenham sofrido condena\u00e7\u00e3o definitiva por praticarem, por meios dolosos,\r\nfraude fiscal no recolhimento de quaisquer tributos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. A san\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia poder\u00e1 ser aplicada juntamente com a multa, devendo a defesa pr\u00e9via do contratado, no\r\nrespectivo processo administrativo, ser apresentada no prazo de quinze dias \u00fateis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A multa aplicada, independentemente de seu valor, n\u00e3o poder\u00e1 ser descontada dos pagamentos devidos pela empresa\r\np\u00fablica ou sociedade de economia mista.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEst\u00e1 correto o que consta APENAS em:<\/p>","resposta":4083073,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":4083073,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4083074,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":4083075,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4083076,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4083077,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/1144581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma duplicata poder\u00e1 ser descontada em um banco 4 meses antes de seu vencimento, a uma taxa de desconto de 18% ao ano, segundo uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples. O valor atual correspondente apresentar\u00e1 um valor igual a R$ 21.150,00. Um outro banco oferece uma taxa de desconto inferior para o desconto deste mesmo t\u00edtulo, permitindo que seja resgatado um valor atual de R$ 21.375,00, tamb\u00e9m segundo uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples. A taxa anual de desconto oferecida pelo segundo banco \u00e9 de","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144599,"hashId":"4718bec947dea0a2958545ce1f3dac8d","enunciado":"<p align=justify>Uma duplicata poder\u00e1 ser descontada em um banco 4 meses antes de seu vencimento, a uma taxa de desconto de 18% ao ano,\r\nsegundo uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples. O valor atual correspondente apresentar\u00e1 um valor igual a\r\nR$ 21.150,00. Um outro banco oferece uma taxa de desconto inferior para o desconto deste mesmo t\u00edtulo, permitindo que seja\r\nresgatado um valor atual de R$ 21.375,00, tamb\u00e9m segundo uma opera\u00e7\u00e3o de desconto comercial simples. A taxa anual de\r\ndesconto oferecida pelo segundo banco \u00e9 de<\/p>","resposta":4083146,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,0%","id":4083146,"corpo":"<p align=justify>15,0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,8%","id":4083147,"corpo":"<p align=justify>10,8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,0%","id":4083148,"corpo":"<p align=justify>12,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16,2%","id":4083149,"corpo":"<p align=justify>16,2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5%","id":4083150,"corpo":"<p align=justify>10,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/1144599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas brasileiras de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico costumam ter disponibilidade de capital pr\u00f3prio e reservas em volumes inferiores \u00e0s suas necessidades de investimento para atendimento da popula\u00e7\u00e3o. Quando acessam recursos de terceiros, como empr\u00e9stimos e deb\u00eantures, para aumentar suas receitas e lucros, empregam o que se denomina","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144610,"hashId":"9e35877af790e32e192dbcc863d35dbd","enunciado":"<p align=justify>As empresas brasileiras de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico costumam ter disponibilidade de capital pr\u00f3prio e reservas em volumes\r\ninferiores \u00e0s suas necessidades de investimento para atendimento da popula\u00e7\u00e3o. Quando acessam recursos de terceiros, como\r\nempr\u00e9stimos e deb\u00eantures, para aumentar suas receitas e lucros, empregam o que se denomina<\/p>","resposta":4083206,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de equil\u00edbrio.","id":4083202,"corpo":"<p align=justify>ponto de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alavancagem operacional.","id":4083203,"corpo":"<p align=justify>alavancagem operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"margem de contribui\u00e7\u00e3o.","id":4083204,"corpo":"<p align=justify>margem de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa residual.","id":4083205,"corpo":"<p align=justify>fluxo de caixa residual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alavancagem financeira.","id":4083206,"corpo":"<p align=justify>alavancagem financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Alavancagem financeira","oab":false,"nome":"Alavancagem financeira","pai":402045,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402048,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-alavancagem-financeira"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1144610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Di\u00f3xido de carbono foi borbulhado em uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio. Logo em seguida, a solu\u00e7\u00e3o tornou-se leitosa. Assinale a alternativa correta para o processo descrito acima.","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144646,"hashId":"2441a4b00ac1bfa8555db070462c8517","enunciado":"<p align=justify>Di\u00f3xido de carbono foi borbulhado em uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio. Logo em seguida, a solu\u00e7\u00e3o tornou-se leitosa. Assinale a alternativa correta para o processo descrito acima.<\/p>","resposta":4083364,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O produto formado \u00e9 CaO e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido \u00e1cido.","id":4083363,"corpo":"<p align=justify>O produto formado \u00e9 CaO e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido \u00e1cido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto formado \u00e9 CaCO3 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido \u00e1cido.","id":4083364,"corpo":"<p align=justify>O produto formado \u00e9 CaCO3 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido \u00e1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O produto formado \u00e9 CaCO3 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico.","id":4083365,"corpo":"<p align=justify>O produto formado \u00e9 CaCO3 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O produto formado \u00e9 Ca(OH)2 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico.","id":4083366,"corpo":"<p align=justify>O produto formado \u00e9 Ca(OH)2 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O produto formado \u00e9 Ca(OH)2 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido anf\u00f3tero.","id":4083367,"corpo":"<p align=justify>O produto formado \u00e9 Ca(OH)2 e o di\u00f3xido de carbono \u00e9 um \u00f3xido anf\u00f3tero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1144646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a padroniza\u00e7\u00e3o do HCl com NaOH, um operador verificou ao final os seguintes detalhes: I. A bureta contendo NaOH apresentava vazamentos II. O indicador utilizado tinha pK = 1,7 Sobre essa an\u00e1lise \u00e9 totalmente CORRETO afirmar:","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144660,"hashId":"795ff542ff330abfb4d88a325f11fd02","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante a padroniza\u00e7\u00e3o do HCl com NaOH, um operador verificou ao final os seguintes detalhes:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A bureta contendo NaOH apresentava vazamentos\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O indicador utilizado tinha pK = 1,7\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre essa an\u00e1lise \u00e9 totalmente CORRETO afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4083441,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o I e II a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 menor do que a esperada.","id":4083438,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o I e II a concentra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 menor do que a esperada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o I a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o.","id":4083439,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o I a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o II a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 maior do que a esperada.","id":4083440,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o II a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 maior do que a esperada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o I a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 maior do que a esperada.","id":4083441,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o I a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 maior do que a esperada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o II, como o ponto final ser\u00e1 muito depois do ponto de equival\u00eancia, a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 menor do que a esperada.","id":4083442,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o II, como o ponto final ser\u00e1 muito depois do ponto de equival\u00eancia, a concentra\u00e7\u00e3o encontrada de HCl ser\u00e1 menor do que a esperada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/1144660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39149,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1144668,"hashId":"5f14e264ddb7392af07937cd413405ff","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/34.GIF\">","resposta":4083525,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4083523,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4083524,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4083525,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4083526,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4083527,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39149\/e.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1144668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras para prevenir a contamina\u00e7\u00e3o acidental de reagentes e solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar.","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144672,"hashId":"4a25acd0c9d04a16f89388fb89061a8f","enunciado":"<p align=justify>Sobre as regras para prevenir a contamina\u00e7\u00e3o acidental de reagentes e solu\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar.<\/p>","resposta":4083495,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tampe todo e qualquer frasco imediatamente ap\u00f3s a retirada de um produto qu\u00edmico.","id":4083493,"corpo":"<p align=justify>Tampe todo e qualquer frasco imediatamente ap\u00f3s a retirada de um produto qu\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segure a tampa dos frascos de reagentes entre seus dedos; nunca coloque a tampa sobre a mesa.","id":4083494,"corpo":"<p align=justify>Segure a tampa dos frascos de reagentes entre seus dedos; nunca coloque a tampa sobre a mesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel devolver qualquer excesso de reagente ao frasco original, desde que utilize uma esp\u00e1tula de porcelana.","id":4083495,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 aconselh\u00e1vel devolver qualquer excesso de reagente ao frasco original, desde que utilize uma esp\u00e1tula de porcelana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se escolher o reagente com o melhor grau dispon\u00edvel e quando for poss\u00edvel, utilize o menor frasco capaz de fornecer a quantidade desejada.","id":4083496,"corpo":"<p align=justify>Deve-se escolher o reagente com o melhor grau dispon\u00edvel e quando for poss\u00edvel, utilize o menor frasco capaz de fornecer a quantidade desejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunca coloque esp\u00e1tulas, colheres ou facas em um frasco contendo um reagente s\u00f3lido. Em vez disso, agite o frasco ainda fechado vigorosamente para romper qualquer incrusta\u00e7\u00e3o.","id":4083497,"corpo":"<p align=justify>Nunca coloque esp\u00e1tulas, colheres ou facas em um frasco contendo um reagente s\u00f3lido. Em vez disso, agite o frasco ainda fechado vigorosamente para romper qualquer incrusta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1144672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas de manuseio, armazenamento e derramamento de am\u00f4nia l\u00edquida. Coloque (V) verdadeiro ou (F) falso de acordo com o que se declara. ( ) Durante o manuseio, evitar proximidade de fontes de calor ou fa\u00edsca el\u00e9trica. ( ) O local de armazenamento deve ser ventilado e distante de produtos que reajam com g\u00e1s. ( ) Em grandes concentra\u00e7\u00f5es, utilize m\u00e1scaras aut\u00f4nomas. M\u00e1scaras com filtros mec\u00e2nicos n\u00e3o protegem da atmosfera deficiente em oxig\u00eanio. ( ) No manuseio, utilize luvas de PVC, \u00f3culos de seguran\u00e7a ou protetor facial. ( ) Dote a \u00e1rea de chuveiro\/lava-olhos. ( ) Em caso de vazamento, antes de estancar o derramado, use \u00e1gua em forma de spray para reduzir a concentra\u00e7\u00e3o dos gases de Am\u00f4nia em volta do local derramado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o preenchimento correto, de cima para baixo.","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144676,"hashId":"274e91da7a3f6c0d6183eeb554d2a8dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as medidas de manuseio, armazenamento e derramamento de am\u00f4nia l\u00edquida. Coloque (V) verdadeiro ou (F) falso de acordo com o que se declara.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( )\r\nDurante o manuseio, evitar proximidade de fontes de calor ou fa\u00edsca el\u00e9trica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nO local de armazenamento deve ser ventilado e distante de produtos que reajam com g\u00e1s.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nEm grandes concentra\u00e7\u00f5es, utilize m\u00e1scaras aut\u00f4nomas. M\u00e1scaras com filtros mec\u00e2nicos n\u00e3o protegem da atmosfera deficiente em oxig\u00eanio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nNo manuseio, utilize luvas de PVC, \u00f3culos de seguran\u00e7a ou protetor facial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nDote a \u00e1rea de chuveiro\/lava-olhos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nEm caso de vazamento, antes de estancar o derramado, use \u00e1gua em forma de spray para reduzir a concentra\u00e7\u00e3o dos gases de Am\u00f4nia em volta do local derramado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o preenchimento correto, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4083513,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V.","id":4083513,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, V.","id":4083514,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, F.","id":4083515,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, F.","id":4083516,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V, F.","id":4083517,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1144676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma terminologia com informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas corretas relacionadas \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de servi\u00e7o e \u00e0 an\u00e1lise do n\u00edvel aceit\u00e1vel de perda para o neg\u00f3cio relativos a um datacenter :","provas":[{"id":39149,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1144684,"hashId":"e26e01660bce60832fc62e27290839c8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma terminologia com informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas corretas relacionadas \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de servi\u00e7o e \u00e0 an\u00e1lise do n\u00edvel aceit\u00e1vel\r\nde perda para o neg\u00f3cio relativos a um datacenter :<\/p>","resposta":4083554,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Network Recovery Objective (NRO): determina o tempo m\u00ednimo para recupera\u00e7\u00e3o do sistema (segundos, minutos, horas, dias, semanas). Por precau\u00e7\u00e3o, o sistema pode at\u00e9 bloquear a\u00e7\u00f5es essenciais.","id":4083553,"corpo":"<p align=justify>Network Recovery Objective (NRO): determina o tempo m\u00ednimo para recupera\u00e7\u00e3o do sistema (segundos, minutos, horas,\r\ndias, semanas). Por precau\u00e7\u00e3o, o sistema pode at\u00e9 bloquear a\u00e7\u00f5es essenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recovery Point Objective (RPO): busca responder com quais perdas a organiza\u00e7\u00e3o consegue lidar com relativa tranquilidade antes que as opera\u00e7\u00f5es vitais sejam afetadas e seu trabalho seja comprometido.","id":4083554,"corpo":"<p align=justify>Recovery Point Objective (RPO): busca responder com quais perdas a organiza\u00e7\u00e3o consegue lidar com relativa\r\ntranquilidade antes que as opera\u00e7\u00f5es vitais sejam afetadas e seu trabalho seja comprometido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambiente de baixo downtime: a) disponibilidade: 99% e downtime 3.5 dias ou b) disponibilidade: 99.9% e downtime 8.4 horas.","id":4083555,"corpo":"<p align=justify>Ambiente de baixo downtime: a) disponibilidade: 99% e downtime 3.5 dias ou b) disponibilidade: 99.9% e downtime\r\n8.4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recovery Time Objective (RTO): define o tempo m\u00e1ximo que a rede pode ficar fora do ar, mesmo sem perda de informa\u00e7\u00e3o.","id":4083556,"corpo":"<p align=justify>Recovery Time Objective (RTO): define o tempo m\u00e1ximo que a rede pode ficar fora do ar, mesmo sem perda de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambiente de alto downtime: a) disponibilidade: 99.99%; downtime: 1 hora ou b) disponibilidade: 99.999% e downtime 5 minutos.","id":4083557,"corpo":"<p align=justify>Ambiente de alto downtime: a) disponibilidade: 99.99%; downtime: 1 hora ou b) disponibilidade: 99.999% e downtime\r\n5 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1144684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144685,"hashId":"e34ca228902def4d354dc8616a6005a8","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39148\/Q44.GIF\"><\/p>","resposta":4083558,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de validade \u00e9 alcan\u00e7ado na concentra\u00e7\u00e3o de 0,025mol\/L.","id":4083558,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade \u00e9 alcan\u00e7ado na concentra\u00e7\u00e3o de 0,025mol\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de validade independe da temperatura de armazenamento.","id":4083559,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade independe da temperatura de armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concentra\u00e7\u00e3o de 0,03mol\/L o produto est\u00e1 na metade do prazo de validade.","id":4083560,"corpo":"<p align=justify>Na concentra\u00e7\u00e3o de 0,03mol\/L o produto est\u00e1 na metade do prazo de validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo de validade encerra quando a concentra\u00e7\u00e3o do \u00e1cido acetilsalic\u00edlico for de 1% p\/V.","id":4083561,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade encerra quando a concentra\u00e7\u00e3o do \u00e1cido acetilsalic\u00edlico for de 1% p\/V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do produto \u00e9 alcan\u00e7ado numa concentra\u00e7\u00e3o de 0,5mol\/L e num tempo acima de 25 meses.","id":4083562,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade do produto \u00e9 alcan\u00e7ado numa concentra\u00e7\u00e3o de 0,5mol\/L e num tempo acima de 25 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/1144685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes wireless, considere: I. Al\u00e9m do uso de criptografia, um posicionamento cuidadoso dos APs (mais para o centro de um pr\u00e9dio, longe de janelas etc.) pode minimizar o vazamento desnecess\u00e1rio de sinal. II. N\u00e3o se deve conectar uma rede wireless diretamente dentro de uma rede protegida por um firewall. Uma solu\u00e7\u00e3o de topologia mais adequada seria colocar todos os APs em um segmento de rede pr\u00f3prio e colocar um firewall entre esse segmento e o resto da infraestrutura de rede da empresa. III. O padr\u00e3o 802.11 define o protocolo WEP como mecanismo para cifrar o tr\u00e1fego entre os APs e os clientes wireless. Essa cifragem de 256 bits utiliza o algoritmo AES (Advanced Encryption Standard) e exige que todos os participantes compartilhem a mesma chave WEP est\u00e1tica. O WEP possui diversas fragilidades, mas apesar disso seu uso \u00e9 recomend\u00e1vel como uma camada adicional de seguran\u00e7a. IV. Deve-se desabilitar o broadcast de SSID pelo AP. Embora seja uma medida simples, pode dificultar o uso de alguns programas populares de mapeamento de redes wireless. S\u00e3o cuidados corretos a serem tomados, o que consta APENAS de","provas":[{"id":39149,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1144688,"hashId":"86d9fbb068765c9ce0e20ecc5067bfb8","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes wireless, considere:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Al\u00e9m do uso de criptografia, um posicionamento cuidadoso dos APs (mais para o centro de um pr\u00e9dio, longe de janelas\r\netc.) pode minimizar o vazamento desnecess\u00e1rio de sinal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. N\u00e3o se deve conectar uma rede wireless diretamente dentro de uma rede protegida por um firewall. Uma solu\u00e7\u00e3o de\r\ntopologia mais adequada seria colocar todos os APs em um segmento de rede pr\u00f3prio e colocar um firewall entre esse\r\nsegmento e o resto da infraestrutura de rede da empresa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O padr\u00e3o 802.11 define o protocolo WEP como mecanismo para cifrar o tr\u00e1fego entre os APs e os clientes wireless. Essa\r\ncifragem de 256 bits utiliza o algoritmo AES (Advanced Encryption Standard) e exige que todos os participantes\r\ncompartilhem a mesma chave WEP est\u00e1tica. O WEP possui diversas fragilidades, mas apesar disso seu uso \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel como uma camada adicional de seguran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Deve-se desabilitar o broadcast de SSID pelo AP. Embora seja uma medida simples, pode dificultar o uso de alguns\r\nprogramas populares de mapeamento de redes wireless.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o cuidados corretos a serem tomados, o que consta APENAS de<\/p>","resposta":4083576,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4083573,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":4083574,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4083575,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4083576,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4083577,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1144688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144704,"hashId":"582e472a911e38987f32de6b053cab86","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39148\/Q48.GIF\"><\/p>","resposta":4083660,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 ade\u00eddo, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 \u00e9ster, IV \u2013 amida, V \u2013 cetona.","id":4083658,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 ade\u00eddo, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 \u00e9ster, IV \u2013 amida, V \u2013 cetona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 alde\u00eddo, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 cetona, IV \u2013 amina, V \u2013 \u00e9ster.","id":4083659,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 alde\u00eddo, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 cetona, IV \u2013 amina, V \u2013 \u00e9ster.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico, II \u2013 \u00e9ster, III \u2013 cetona, IV \u2013 amida, V \u2013 \u00e9ter.","id":4083660,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico, II \u2013 \u00e9ster, III \u2013 cetona, IV \u2013 amida, V \u2013 \u00e9ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 \u00e1lcool, II- \u00e9ster, III \u2013 alde\u00eddo, IV \u2013 amina, V \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico.","id":4083661,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 \u00e1lcool, II- \u00e9ster, III \u2013 alde\u00eddo, IV \u2013 amina, V \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 alde\u00eddo, IV \u2013 amida, V \u2013 cetona.","id":4083662,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 \u00e1cido carbox\u00edlico, II \u2013 \u00e9ter, III \u2013 alde\u00eddo, IV \u2013 amida, V \u2013 cetona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1144704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144707,"hashId":"f2019f3a1e55dec128db1e36859597e4","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39148\/Q49.GIF\"><\/p>","resposta":4083669,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1cido etilenodiamino tetra\u00e1c\u00e9tico apresenta o s\u00edmbolo I no frasco (r\u00f3tulo).","id":4083668,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido etilenodiamino tetra\u00e1c\u00e9tico apresenta o s\u00edmbolo I no frasco (r\u00f3tulo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo IV s\u00e3o considerados oxidantes.","id":4083669,"corpo":"<p align=justify>Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo IV s\u00e3o considerados oxidantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo III s\u00e3o considerados cancer\u00edgenos em contato com a pele.","id":4083670,"corpo":"<p align=justify>Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo III s\u00e3o considerados cancer\u00edgenos em contato com a pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo I podem ser manuseados sem nenhum equipamento individual de seguran\u00e7a.","id":4083671,"corpo":"<p align=justify>Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos o s\u00edmbolo I podem ser manuseados sem nenhum equipamento individual de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos os s\u00edmbolos II e IV podem ser manuseados perto do fogo, desde que isso seja feito na capela do laborat\u00f3rio.","id":4083672,"corpo":"<p align=justify>Os reagentes que apresentem em seus r\u00f3tulos os s\u00edmbolos II e IV podem ser manuseados perto do fogo, desde que isso seja feito na capela do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1144707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os odores da transpira\u00e7\u00e3o s\u00e3o devidos aos \u00e1cidos carbox\u00edlicos presentes no suor, sendo o principal deles o \u00e1cido 3-metil-hex-2-en\u00f3ico, por este motivo os desodorantes cont\u00eam bicarbonato de s\u00f3dio. A rea\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o deste \u00e1cido se deve a seguinte rea\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1144709,"hashId":"38fb453fb27654a95a1b0685d82593ea","enunciado":"<p align=justify>Os odores da transpira\u00e7\u00e3o s\u00e3o devidos aos \u00e1cidos carbox\u00edlicos presentes no suor, sendo o principal deles o \u00e1cido 3-metil-hex-2-en\u00f3ico, por este motivo os desodorantes cont\u00eam bicarbonato de s\u00f3dio. A rea\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o deste \u00e1cido se deve a seguinte rea\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4083683,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CH3-CH2-CH2-C(CH3)=CH-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH2-CH2- C(CH3)=CH-COONa + H2O + CO2","id":4083683,"corpo":"<p align=justify>CH3-CH2-CH2-C(CH3)=CH-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH2-CH2- C(CH3)=CH-COONa + H2O + CO2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COONa + H2O + CO2","id":4083684,"corpo":"<p align=justify>CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COONa + H2O + CO2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CH3-CH2- CH(CH3)-CH=CH-COOH + Na2CO3 -&gt; CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COONa + NaHCO3","id":4083685,"corpo":"<p align=justify>CH3-CH2- CH(CH3)-CH=CH-COOH + Na2CO3 -&gt; CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COONa + NaHCO3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COONa + H2CO3","id":4083686,"corpo":"<p align=justify>CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COOH + NaHCO3 -&gt; CH3-CH2-CH(CH3)-CH=CH-COONa + H2CO3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COOH + Na2CO3 -&gt; CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COONa + NaHCO3","id":4083687,"corpo":"<p align=justify>CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COOH + Na2CO3 -&gt; CH3-CH=C(CH3)-CH2-CH2-COONa + NaHCO3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":"quimica\/1144709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1148387,"hashId":"ece1c663c56ce8b9f5a348e219ce10c7","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/Q27.GIF\"><\/p>","resposta":4100990,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4100988,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/27a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4100989,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/27b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4100990,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/27c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4100991,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/27d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4100992,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/27e.GIF\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Determinantes","oab":false,"nome":"Determinantes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403902,"slug":"matematica-determinantes"},{"nome_clean":"Fatorial de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Fatorial de um N\u00famero Natural","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408833,"slug":"matematica-fatorial-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/1148387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o interior dos dentes \u00e9 t\u00e3o r\u00edgido quanto seu exterior.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148398,"hashId":"5d408368ad987f8e66262402201f68f5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, o interior dos dentes \u00e9 t\u00e3o r\u00edgido\r\nquanto seu exterior.<\/p>","resposta":4101036,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":390836,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39254\/3.png\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os\r\nitens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere f uma fun\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel, f ' a primeira derivada da fun\u00e7\u00e3o e f '' a segunda derivada da fun\u00e7\u00e3o. Avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V) as verdadeiras e com (F) as falsas.( ) Seja f uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua em um intervalo fechado [a,b] e diferenci\u00e1vel no intervalo aberto (a,b). Se f ' (x)&gt;0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 crescente em [a,b]. Se f ' (x)&lt;0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 decrescente em [a,b]. Se f '(x)=0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 constante em [a,b].( ) Se f for diferenci\u00e1vel em um intervalo aberto I, ent\u00e3o f \u00e9 classificada como sendo c\u00f4ncava para cima se f ' for crescente em I, e c\u00f4ncava para baixo se f ' for decrescente em I.( ) Seja f duas vezes diferenci\u00e1vel em um intervalo aberto I. Se '' f(x)&gt;0 em I, ent\u00e3o f tem a concavidade para cima em I. Se '' f(x)&lt;0 em I, ent\u00e3o f tem a concavidade para baixo em I.( ) Se f for cont\u00ednua em um intervalo aberto contendo o ponto b e se f muda de dire\u00e7\u00e3o da concavidade naquele ponto, dizemos que f tem um ponto de inflex\u00e3o em b.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1148409,"hashId":"909de385c6388388184e4612c92000f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere f uma fun\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel, f ' a primeira derivada da fun\u00e7\u00e3o e f '' a segunda derivada da fun\u00e7\u00e3o. Avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V) as verdadeiras e com (F) as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seja f uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua em um intervalo fechado [a,b] e diferenci\u00e1vel no intervalo aberto (a,b). Se f ' (x)&gt;0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 crescente em [a,b]. Se f ' (x)&lt;0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 decrescente em [a,b]. Se f '(x)=0 para todo valor de x em (a,b), ent\u00e3o f \u00e9 constante em [a,b].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se f for diferenci\u00e1vel em um intervalo aberto I, ent\u00e3o f \u00e9 classificada como sendo c\u00f4ncava para cima se f ' for crescente em I, e c\u00f4ncava para baixo se f ' for decrescente em I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seja f duas vezes diferenci\u00e1vel em um intervalo aberto I. Se '' f(x)&gt;0 em I, ent\u00e3o f tem a concavidade para cima em I. Se '' f(x)&lt;0 em I, ent\u00e3o f tem a concavidade para baixo em I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se f for cont\u00ednua em um intervalo aberto contendo o ponto b e se f muda de dire\u00e7\u00e3o da concavidade naquele ponto, dizemos que f tem um ponto de inflex\u00e3o em b.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p>","resposta":4101069,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":4101068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":4101069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":4101070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4101071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":4101072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"}],"slug":"matematica\/1148409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a v\u00edrgula empregada ap\u00f3s o termo \u201cpreven\u00e7\u00e3o\u201d (linha 39) fosse substitu\u00edda por ponto final, feito o devido ajuste de min\u00fascula para mai\u00fascula na letra inicial do novo per\u00edodo.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148423,"hashId":"565a7025207dd98acf7e483f43cf4f1f","enunciado":"<p align=justify>Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a\r\nv\u00edrgula empregada ap\u00f3s o termo \u201cpreven\u00e7\u00e3o\u201d (linha 39)\r\nfosse substitu\u00edda por ponto final, feito o devido ajuste de\r\nmin\u00fascula para mai\u00fascula na letra inicial do novo\r\nper\u00edodo.<\/p>","resposta":4101106,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o no texto, julgue os itens de 14 a 18.","id":390840,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39254\/3.png\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o no texto, julgue os itens\r\nde 14 a 18.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14  a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1148425,"hashId":"51d6564ebe6f37426f49bf98ea05895c","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/Q36.GIF\"><\/p>","resposta":4101138,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"u( x )=3 x\u00b2 log ( x )","id":4101136,"corpo":"<p align=justify>u( x )=3 x\u00b2 log ( x )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"u( x )=2 x\u00b2","id":4101137,"corpo":"<p align=justify>u( x )=2 x\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"u( x )=x\u00b3","id":4101138,"corpo":"<p align=justify>u( x )=x\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"u( x )= log ( x )","id":4101139,"corpo":"<p align=justify>u( x )= log ( x )<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"u( x )=x\u00b3 log (e )","id":4101140,"corpo":"<p align=justify>u( x )=x\u00b3 log (e )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408938,"slug":"matematica-equacoes-diferenciais"}],"slug":"matematica\/1148425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cdent\u00e1rias\u201d (linha 1) \u00e9 um substantivo.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148426,"hashId":"53e3ea9950de28af4f20eaec46ae227e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cdent\u00e1rias\u201d (linha 1) \u00e9 um substanti<strong>vo<\/strong>.<\/p>","resposta":4101119,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas do texto, julgue os itens de 19 a 27.","id":390841,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39254\/3.png\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas\r\ndo texto, julgue os itens de 19 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19  a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201ca decomposi\u00e7\u00e3o atravessa o esmalte e chega \u00e0 cavidade interior do dente\u201d (linhas de 9 a 11), \u201ce\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148429,"hashId":"ee74840745d73716f0b44830c4a1d97f","enunciado":"<p align=justify>Em \u201ca decomposi\u00e7\u00e3o atravessa o esmalte e chega \u00e0\r\ncavidade interior do dente\u201d (linhas de 9 a 11), \u201ce\u201d\r\ndesempenha a fun\u00e7\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4101125,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas do texto, julgue os itens de 19 a 27.","id":390841,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39254\/3.png\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas\r\ndo texto, julgue os itens de 19 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19  a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o voc\u00e1bulo \u201cprincipal\u201d, em \u201cA principal bact\u00e9ria\u201d (linha 22), exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148431,"hashId":"cf9c73f71c41c6a1a60b95d4286951c6","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 correto afirmar que o voc\u00e1bulo \u201cprincipal\u201d, em \u201cA\r\nprincipal bact\u00e9ria\u201d (linha 22), exerce a fun\u00e7\u00e3o de\r\nadjeti<strong>vo<\/strong>.<\/p>","resposta":4101128,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas do texto, julgue os itens de 19 a 27.","id":390841,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39254\/3.png\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0s correspondentes classes das palavras destacadas\r\ndo texto, julgue os itens de 19 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19  a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1148444,"hashId":"c3fcb99854b93d251ce6fe07ea777915","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39251\/Q40.GIF\"><\/p>","resposta":4101189,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 cm","id":4101186,"corpo":"<p align=justify>2 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7\/2 cm","id":4101187,"corpo":"<p align=justify>7\/2 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\/2 cm","id":4101188,"corpo":"<p align=justify>5\/2 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 cm","id":4101189,"corpo":"<p align=justify>3 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/2 cm","id":4101190,"corpo":"<p align=justify>3\/2 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Trap\u00e9zios","oab":false,"nome":"Trap\u00e9zios","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408883,"slug":"matematica-trapezios"}],"slug":"matematica\/1148444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cDar\u201d, \u201cfazer\u201d e \u201cvir\u201d s\u00e3o verbos regulares.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148447,"hashId":"3daf12db6429ea877b2e15e86ce08cd5","enunciado":"<p align=justify>\u201cDar\u201d, \u201cfazer\u201d e \u201cvir\u201d s\u00e3o verbos regulares.<\/p>","resposta":4101202,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39256,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-producao-vegetal","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1148454,"hashId":"4b5085e4aeec938e2ba51459c8341928","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39256\/Q19.GIF\"><\/p>","resposta":4101224,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 5, 3.","id":4101224,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 5, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 5, 2.","id":4101225,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 5, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 5, 2.","id":4101226,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 1, 5, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2, 3.","id":4101227,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>4, 5, 1, 2, 3.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 4, 3.","id":4101228,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1148454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o brasileira de cris\u00e2ntemo (Dendranthema grandiflora) em vaso vem apresentando r\u00e1pido crescimento e se tornando uma excelente alternativa de investimento na pequena propriedade agr\u00edcola. Quanto a indu\u00e7\u00e3o ao florescimento, as cultivares de cris\u00e2ntemo cultivadas no Brasil s\u00e3o plantas de fotoper\u00edodo de dia curto, sendo que o fotoper\u00edodo cr\u00edtico \u00e9 em torno de 13,5 horas. Sobre os aspectos produtivos do cris\u00e2ntemo, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39256,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-producao-vegetal","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1148460,"hashId":"53ec4525f30797e417f008277d410c04","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o brasileira de cris\u00e2ntemo (Dendranthema grandiflora) em vaso vem apresentando\r\nr\u00e1pido crescimento e se tornando uma excelente alternativa de investimento na pequena\r\npropriedade agr\u00edcola. Quanto a indu\u00e7\u00e3o ao florescimento, as cultivares de cris\u00e2ntemo\r\ncultivadas no Brasil s\u00e3o plantas de fotoper\u00edodo de dia curto, sendo que o fotoper\u00edodo cr\u00edtico \u00e9\r\nem torno de 13,5 horas. Sobre os aspectos produtivos do cris\u00e2ntemo, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4101240,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que as plantas de cris\u00e2ntemo se desenvolvam vegetativamente e n\u00e3o sejam induzidas ao florescimento, necessitam de complementa\u00e7\u00e3o com ilumina\u00e7\u00e3o artificial no estado de Santa Catarina, a exemplo do que ocorre nos meses de inverno.","id":4101239,"corpo":"<p align=justify>Para que as plantas de cris\u00e2ntemo se desenvolvam vegetativamente e n\u00e3o sejam induzidas\r\nao florescimento, necessitam de complementa\u00e7\u00e3o com ilumina\u00e7\u00e3o artificial no estado\r\nde Santa Catarina, a exemplo do que ocorre nos meses de inverno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito de dia curto pode ser induzido com o uso de cortina que bloqueia a incid\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o solar nas plantas por algumas horas. Essa t\u00e9cnica \u00e9 indispens\u00e1vel para o desenvolvimento vegetativo do cris\u00e2ntemo no m\u00eas de janeiro no estado de Santa Catarina.","id":4101240,"corpo":"<p align=justify>O efeito de dia curto pode ser induzido com o uso de cortina que bloqueia a incid\u00eancia da\r\nradia\u00e7\u00e3o solar nas plantas por algumas horas. Essa t\u00e9cnica \u00e9 indispens\u00e1vel para o desenvolvimento\r\nvegetativo do cris\u00e2ntemo no m\u00eas de janeiro no estado de Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cultivares de cris\u00e2ntemo podem ser classificadas em precoces, medianas e tardias. Esta classifica\u00e7\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o tempo que a planta de cris\u00e2ntemo demora para o florescimento ap\u00f3s ficar em ambiente com fotoper\u00edodo menor que o per\u00edodo cr\u00edtico.","id":4101241,"corpo":"<p align=justify>As cultivares de cris\u00e2ntemo podem ser classificadas em precoces, medianas e tardias.\r\nEsta classifica\u00e7\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o tempo que a planta de cris\u00e2ntemo demora para\r\no florescimento ap\u00f3s ficar em ambiente com fotoper\u00edodo menor que o per\u00edodo cr\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ilumina\u00e7\u00e3o artificial na cultura do cris\u00e2ntemo, para evitar o florescimento, pode ser realizado de forma intermitente ou cont\u00ednua.","id":4101242,"corpo":"<p align=justify>A ilumina\u00e7\u00e3o artificial na cultura do cris\u00e2ntemo, para evitar o florescimento, pode ser realizado\r\nde forma intermitente ou cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo de enraizamento das estacas herb\u00e1ceas de cris\u00e2ntemos, essas devem ser mantidas em \u00e1reas com fotoper\u00edodo maiores que o fotoper\u00edodo cr\u00edtico.","id":4101243,"corpo":"<p align=justify>Durante o per\u00edodo de enraizamento das estacas herb\u00e1ceas de cris\u00e2ntemos, essas devem\r\nser mantidas em \u00e1reas com fotoper\u00edodo maiores que o fotoper\u00edodo cr\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1148460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 realmente louv\u00e1vel os esfor\u00e7os que voc\u00eas empreenderam para nos ajudar, portanto, qualquer que seja os resultados, agradecemos muito.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148477,"hashId":"a00c9df39a885ebfcf77db7d960bb5f8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 realmente louv\u00e1vel os esfor\u00e7os que voc\u00eas\r\nempreenderam para nos ajudar, portanto, qualquer que\r\nseja os resultados, agradecemos muito.<\/p>","resposta":4101294,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4101293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4101294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 42 a 46 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal dos trechos apresentados.","id":390853,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 42 a 46 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia\r\nnominal e verbal dos trechos apresentados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}