{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6696,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O intestino delgado realiza a armazenagem tempor\u00e1ria dos res\u00edduos (fezes) e a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos do corpo (defeca\u00e7\u00e3o). II. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser acess\u00edvel f\u00edsica e financeiramente. Costuma apresentar um custo elevado para o indiv\u00edduo, pois se baseia em alimentos in natura ou minimamente processados, produzidos regionalmente, em geral. III. Alguns alimentos s\u00e3o altamente perec\u00edveis, por conterem todos os nutrientes necess\u00e1rios ao desenvolvimento de microrganismos. Produtos c\u00e1rneos, latic\u00ednios, verduras e certas frutas (moranguinhos, por exemplo) s\u00e3o exemplos de alimentos que se estragam facilmente se n\u00e3o forem obtidos com higiene e conservados sob refrigera\u00e7\u00e3o. As altera\u00e7\u00f5es caracterizam-se pelo aparecimento de cor esverdeada, pela superf\u00edcie pegajosa, pelo mau odor (azedo ou podre) e\/ou pela consist\u00eancia que se desmancha facilmente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82446,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:07:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2536031,"hashId":"02fa5c98533ce5844fdcad061641d536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O intestino delgado realiza a armazenagem tempor\u00e1ria dos res\u00edduos (fezes) e a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos do corpo (defeca\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel deve ser acess\u00edvel f\u00edsica e financeiramente. Costuma apresentar um custo elevado para o indiv\u00edduo, pois se baseia em alimentos in natura ou minimamente processados, produzidos regionalmente, em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alguns alimentos s\u00e3o altamente perec\u00edveis, por conterem todos os nutrientes necess\u00e1rios ao desenvolvimento de microrganismos. Produtos c\u00e1rneos, latic\u00ednios, verduras e certas frutas (moranguinhos, por exemplo) s\u00e3o exemplos de alimentos que se estragam facilmente se n\u00e3o forem obtidos com higiene e conservados sob refrigera\u00e7\u00e3o. As altera\u00e7\u00f5es caracterizam-se pelo aparecimento de cor esverdeada, pela superf\u00edcie pegajosa, pelo mau odor (azedo ou podre) e\/ou pela consist\u00eancia que se desmancha facilmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10095384,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10095381,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10095382,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10095383,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10095384,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":10095385,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As vacina\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias devem ser praticadas de modo assistem\u00e1tico. II. As altera\u00e7\u00f5es nos alimentos podem ser desej\u00e1veis e indesej\u00e1veis. As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o desej\u00e1veis quando verificadas em produtos com caracter\u00edsticas finais diferentes daquelas das mat\u00e9rias-primas. Como exemplos, podem ser citados, entre outros, o iogurte, obtido do leite fermentado, e o chucrute, obtido do repolho fermentado. As altera\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis s\u00e3o aquelas que levam \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos, tornando-os impr\u00f3prios ao consumo. III. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82446,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:07:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2536078,"hashId":"6beb76d40bcb7a54f0dde534764668ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As vacina\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias devem ser praticadas de modo assistem\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As altera\u00e7\u00f5es nos alimentos podem ser desej\u00e1veis e indesej\u00e1veis. As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o desej\u00e1veis quando verificadas em produtos com caracter\u00edsticas finais diferentes daquelas das mat\u00e9rias-primas. Como exemplos, podem ser citados, entre outros, o iogurte, obtido do leite fermentado, e o chucrute, obtido do repolho fermentado. As altera\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis s\u00e3o aquelas que levam \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos, tornando-os impr\u00f3prios ao consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10095578,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10095576,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":10095577,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10095578,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10095579,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10095580,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Cada tipo de prote\u00edna possui uma configura\u00e7\u00e3o tridimensional peculiar que \u00e9 determinada pela sequ\u00eancia de amino\u00e1cidos e pelo grau de inclina\u00e7\u00e3o entre as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (proporcionada pelos arranjos intercelulares). II. A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento t\u00e9rmico que consiste em provocar um aquecimento r\u00e1pido do alimento e submet\u00ea-lo em seguida a resfriamento s\u00fabito, garantindo assim que ocorram altera\u00e7\u00f5es significativas em suas caracter\u00edsticas sensoriais e nutricionais. III. As fibras alimentares s\u00e3o geralmente compostas de carboidratos diger\u00edveis pelo organismo humano, tendo uma fun\u00e7\u00e3o reguladora por reduzir o volume das fezes, aumentar o tempo de tr\u00e2nsito intestinal e atuar desfavoravelmente sobre a microflora intestinal. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82446,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:07:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2536082,"hashId":"7c74dff3b7e1df770cbaba798a939f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada tipo de prote\u00edna possui uma configura\u00e7\u00e3o tridimensional peculiar que \u00e9 determinada pela sequ\u00eancia de amino\u00e1cidos e pelo grau de inclina\u00e7\u00e3o entre as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas (proporcionada pelos arranjos intercelulares). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento t\u00e9rmico que consiste em provocar um aquecimento r\u00e1pido do alimento e submet\u00ea-lo em seguida a resfriamento s\u00fabito, garantindo assim que ocorram altera\u00e7\u00f5es significativas em suas caracter\u00edsticas sensoriais e nutricionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As fibras alimentares s\u00e3o geralmente compostas de carboidratos diger\u00edveis pelo organismo humano, tendo uma fun\u00e7\u00e3o reguladora por reduzir o volume das fezes, aumentar o tempo de tr\u00e2nsito intestinal e atuar desfavoravelmente sobre a microflora intestinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10095593,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10095593,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":10095594,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10095595,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10095596,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10095597,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A lei n\u00ba 8.080\/90 n\u00e3o disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. II. S\u00e3o exemplos de alimentos ricos em carboidratos os seguintes: cereais (arroz, milho, trigo, aveia), farinhas, massas, p\u00e3es, tub\u00e9rculos (batata, batata-doce, car\u00e1, mandioca, inhame) e a\u00e7\u00facares simples. III. Apresentar-se ao trabalho com vestimentas inadequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dever do servidor p\u00fablico municipal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82446,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2536096,"hashId":"66cd1fe4266da45d4bc09a7f289d3c3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A lei n\u00ba 8.080\/90 n\u00e3o disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o exemplos de alimentos ricos em carboidratos os seguintes: cereais (arroz, milho, trigo, aveia), farinhas, massas, p\u00e3es, tub\u00e9rculos (batata, batata-doce, car\u00e1, mandioca, inhame) e a\u00e7\u00facares simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresentar-se ao trabalho com vestimentas inadequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dever do servidor p\u00fablico municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10095655,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10095653,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10095654,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10095655,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10095656,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10095657,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os alimentos est\u00e3o sujeitos a uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es entre o momento de sua obten\u00e7\u00e3o ou fabrica\u00e7\u00e3o e o momento de sua aquisi\u00e7\u00e3o e consumo. Tais altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a validade, ou a vida de prateleira, dos alimentos. II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia procura promover a redu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. III. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador e da trabalhadora dispensam a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores no ambiente de trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82446,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2536106,"hashId":"eccd7819a238eab5a029d7c87c4323c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os alimentos est\u00e3o sujeitos a uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es entre o momento de sua obten\u00e7\u00e3o ou fabrica\u00e7\u00e3o e o momento de sua aquisi\u00e7\u00e3o e consumo. Tais altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a validade, ou a vida de prateleira, dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia procura promover a redu\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador e da trabalhadora dispensam a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10095694,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10095694,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10095695,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10095696,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10095697,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10095698,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos qu\u00edmicos cont\u00eam subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem apresentar risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, dependendo de suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade e toxicidade. Nesse contexto, marque a alternativa que apresenta os exemplos de res\u00edduos qu\u00edmicos, do tipo classe B.","provas":[{"id":75124,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:46:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2267536,"hashId":"f4150ae7386d613f89dcb076ba01f2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos qu\u00edmicos cont\u00eam subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem apresentar risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente, dependendo de suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade e toxicidade. Nesse contexto, marque a alternativa que apresenta os exemplos de res\u00edduos qu\u00edmicos, do tipo classe B.<\/p>","resposta":8928163,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquadram-se nesse grupo os rejeitos radioativos ou contaminados com radionucl\u00eddeos, provenientes de laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas, servi\u00e7os de medicina nuclear e radioterapia, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CNEN-6.05.","id":8928160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquadram-se nesse grupo os rejeitos radioativos ou contaminados com radionucl\u00eddeos, provenientes de laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas, servi\u00e7os de medicina nuclear e radioterapia, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CNEN-6.05.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Res\u00edduos resultantes da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de indiv\u00edduos ou animais, com suspeita ou certeza de contamina\u00e7\u00e3o por agentes da classe de risco 4 e risco de dissemina\u00e7\u00e3o ou causadores de doen\u00e7a emergente que se torne epidemiologicamente importante ou cujo mecanismo de transmiss\u00e3o seja desconhecido.","id":8928161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Res\u00edduos resultantes da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de indiv\u00edduos ou animais, com suspeita ou certeza de contamina\u00e7\u00e3o por agentes da classe de risco 4 e risco de dissemina\u00e7\u00e3o ou causadores de doen\u00e7a emergente que se torne epidemiologicamente importante ou cujo mecanismo de transmiss\u00e3o seja desconhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filtros de ar e gases aspirados de \u00e1rea contaminada; membrana filtrante de equipamento m\u00e9dico-hospitalar e de pesquisa, entre outros similares.","id":8928162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de ar e gases aspirados de \u00e1rea contaminada; membrana filtrante de equipamento m\u00e9dico-hospitalar e de pesquisa, entre outros similares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produtos hormonais e antimicrobianos; citost\u00e1ticos; antineopl\u00e1sicos; imunossupressores; digit\u00e1licos; imunomoduladores; antirretrovirais, quando descartados por servi\u00e7os de sa\u00fade, farm\u00e1cias, drogarias e distribuidores de medicamentos ou apreendidos e os res\u00edduos e insumos farmac\u00eauticos dos medicamentos controlados pela Portaria MS 344\/98 e suas atualiza\u00e7\u00f5es.","id":8928163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos hormonais e antimicrobianos; citost\u00e1ticos; antineopl\u00e1sicos; imunossupressores; digit\u00e1licos; imunomoduladores; antirretrovirais, quando descartados por servi\u00e7os de sa\u00fade, farm\u00e1cias, drogarias e distribuidores de medicamentos ou apreendidos e os res\u00edduos e insumos farmac\u00eauticos dos medicamentos controlados pela Portaria MS 344\/98 e suas atualiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/2267536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo: I. Estabelecer e conduzir uma rela\u00e7\u00e3o de cuidado centrada no paciente. II. Realizar interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas e emitir parecer farmac\u00eautico a outros membros da equipe de sa\u00fade, com o prop\u00f3sito de auxiliar na sele\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, ajuste ou interrup\u00e7\u00e3o da farmacoterapia do paciente. III. Prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou em outro ambiente adequado, que garanta a privacidade do atendimento. IV. Participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia, para que o paciente utilize de forma segura os medicamentos de que necessita, nas doses, frequ\u00eancia, hor\u00e1rios, vias de administra\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o adequados, contribuindo para que o mesmo tenha condi\u00e7\u00f5es de realizar o tratamento e alcan\u00e7ar os objetivos terap\u00eauticos. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":75388,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:39:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2276243,"hashId":"892cb967a6baac23920daa03085a1c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico relativas ao cuidado \u00e0 sa\u00fade, nos \u00e2mbitos individual e coletivo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estabelecer e conduzir uma rela\u00e7\u00e3o de cuidado centrada no paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas e emitir parecer farmac\u00eautico a outros membros da equipe de sa\u00fade, com o prop\u00f3sito de auxiliar na sele\u00e7\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, ajuste ou interrup\u00e7\u00e3o da farmacoterapia do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prover a consulta farmac\u00eautica em consult\u00f3rio farmac\u00eautico ou em outro ambiente adequado, que garanta a privacidade do atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia, para que o paciente utilize de forma segura os medicamentos de que necessita, nas doses, frequ\u00eancia, hor\u00e1rios, vias de administra\u00e7\u00e3o e dura\u00e7\u00e3o adequados, contribuindo para que o mesmo tenha condi\u00e7\u00f5es de realizar o tratamento e alcan\u00e7ar os objetivos terap\u00eauticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8962720,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":8962717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":8962718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III","id":8962719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8962720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o utilizado em laborat\u00f3rios cl\u00ednicos:","provas":[{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:52:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2240621,"hashId":"570932bba3a5879bed64e963a2a9c6ef","enunciado":"<p>N\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o utilizado em laborat\u00f3rios cl\u00ednicos:<\/p>","resposta":8816704,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Ziehl-Nielsen","id":8816703,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Ziehl-Nielsen<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de MIF","id":8816704,"corpo":"<p>M\u00e9todo de MIF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Fontes","id":8816705,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Fontes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Fontana-Tribondeau","id":8816706,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Fontana-Tribondeau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Neisser","id":8816707,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Neisser<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/2240621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exames que exigem dieta espec\u00edfica, EXCETO:","provas":[{"id":74210,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-bioquimico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2240247,"hashId":"25d7a5ec36dd9bd58db8a387b4d4880f","enunciado":"<p>S\u00e3o exames que exigem dieta espec\u00edfica, EXCETO:<\/p>","resposta":8815168,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Digoxina","id":8815168,"corpo":"<p>Digoxina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Serotonina","id":8815169,"corpo":"<p>Serotonina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Catecolaminas","id":8815170,"corpo":"<p>Catecolaminas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gordura fecal","id":8815171,"corpo":"<p>Gordura fecal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pesquisa de mioglobina urinaria","id":8815172,"corpo":"<p>Pesquisa de mioglobina urinaria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica da prescri\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e compatibilidade f\u00edsicoqu\u00edmica de seus componentes e dosagem de administra\u00e7\u00e3o, deve ser realizada pelo farmac\u00eautico antes do in\u00edcio da manipula\u00e7\u00e3o. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na prescri\u00e7\u00e3o, que se fizer necess\u00e1ria, em fun\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, deve ser discutida com o m\u00e9dico da equipe que \u00e9 o respons\u00e1vel por sua altera\u00e7\u00e3o formal. II. Uma avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica do grau de polimedica\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o permite evitar a ocorr\u00eancia de v\u00e1rias intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e rea\u00e7\u00f5es adversas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72629,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 14:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2213580,"hashId":"b1368480ed2427cf3b564bb160c26dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica da prescri\u00e7\u00e3o da Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e compatibilidade f\u00edsicoqu\u00edmica de seus componentes e dosagem de administra\u00e7\u00e3o, deve ser realizada pelo farmac\u00eautico antes do in\u00edcio da manipula\u00e7\u00e3o. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na prescri\u00e7\u00e3o, que se fizer necess\u00e1ria, em fun\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, deve ser discutida com o m\u00e9dico da equipe que \u00e9 o respons\u00e1vel por sua altera\u00e7\u00e3o formal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma avalia\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica do grau de polimedica\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o permite evitar a ocorr\u00eancia de v\u00e1rias intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e rea\u00e7\u00f5es adversas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8696483,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8696482,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8696483,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8696484,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8696485,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.\nI. O Poder Judici\u00e1rio, assim como os demais poderes, exerce fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas e at\u00edpicas. Sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica consiste no\nexerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o, atividade pela qual o Estado substitui as partes em conflito para dizer quem tem o direito.\nII. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, o Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 sempre observar o princ\u00edpio da publicidade de todos os seus\njulgamentos, devendo as decis\u00f5es serem fundamentadas, sob pena de nulidade, podendo a lei limitar a presen\u00e7a, em\ndeterminados atos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes, nos casos em que a preserva\u00e7\u00e3o do\ndireito \u00e0 intimidade do interessado no sigilo n\u00e3o prejudique o interesse p\u00fablico \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\nIII. Os Ju\u00edzes e os Ministros, que comp\u00f5em o Poder Judici\u00e1rio, ingressam no cargo mediante concurso p\u00fablico de provas\ne t\u00edtulos promovido pelos respectivos Tribunais, com participa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil em todas as suas\nfases, obedecendo-se, nas nomea\u00e7\u00f5es, \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o.\nIV. Os ju\u00edzes gozam da garantia da vitaliciedade, sendo certo que, a partir da posse, somente senten\u00e7a judicial transitada\nem julgado poder\u00e1 decretar a perda do cargo.\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":45808,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1388789,"hashId":"f5daa40c2f39029c84cda786cf9925eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nI. O Poder Judici\u00e1rio, assim como os demais poderes, exerce fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas e at\u00edpicas. Sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica consiste no\nexerc\u00edcio da jurisdi\u00e7\u00e3o, atividade pela qual o Estado substitui as partes em conflito para dizer quem tem o direito.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, o Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 sempre observar o princ\u00edpio da publicidade de todos os seus\njulgamentos, devendo as decis\u00f5es serem fundamentadas, sob pena de nulidade, podendo a lei limitar a presen\u00e7a, em\ndeterminados atos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes, nos casos em que a preserva\u00e7\u00e3o do\ndireito \u00e0 intimidade do interessado no sigilo n\u00e3o prejudique o interesse p\u00fablico \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os Ju\u00edzes e os Ministros, que comp\u00f5em o Poder Judici\u00e1rio, ingressam no cargo mediante concurso p\u00fablico de provas\ne t\u00edtulos promovido pelos respectivos Tribunais, com participa\u00e7\u00e3o da Ordem dos Advogados do Brasil em todas as suas\nfases, obedecendo-se, nas nomea\u00e7\u00f5es, \u00e0 ordem de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nIV. Os ju\u00edzes gozam da garantia da vitaliciedade, sendo certo que, a partir da posse, somente senten\u00e7a judicial transitada\nem julgado poder\u00e1 decretar a perda do cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5109114,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":5109114,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e III. ","id":5109115,"corpo":"<p> I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III. ","id":5109116,"corpo":"<p> II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" III e IV.","id":5109117,"corpo":"<p> III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418783,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1388789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exprime exclus\u00e3o apalavra","provas":[{"id":42877,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-monitor","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Monitor - 2019"},{"id":42880,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758,"slug":"operador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Operador de Sistemas - 2019"},{"id":42889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"},{"id":47655,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Digitador - 2019"},{"id":47659,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-recepcionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:22:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1279804,"hashId":"00f17e489bd9d1f92ce172d18891d036","enunciado":"<p align=justify>Exprime exclus\u00e3o apalavra<\/p>","resposta":4648229,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csomente\u201d (L.37).","id":4648229,"corpo":"<p align=justify>\u201csomente\u201d (L.37).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAinda\u2019 (L.7).","id":4648230,"corpo":"<p align=justify>\u201cAinda\u2019 (L.7).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201ccada vez\u201d (L.1).","id":4648231,"corpo":"<p align=justify>\u201ccada vez\u201d (L.1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de \u201c (L.61).","id":4648232,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m de \u201c (L.61).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 Estudos apontam que o sistema pol\u00edtico \u00e9 cada 1 vez menos importante para popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.2 Quest\u00f5es hist\u00f3ricas, baixa representatividade na pol\u00edtica e falta de confian\u00e7a em institui\u00e7\u00f5es podem3 explicar o fen\u00f4meno.4 \"Interven\u00e7\u00e3o militar j\u00e1!\", \"fora todos eles\", \"pela volta da monarquia\". Em meio \u00e0 crise pol\u00edtico5 econ\u00f4mica que assola o Brasil, vozes que questionam a democracia ganham for\u00e7a, apesar de o pa\u00eds ter6 passado por um regime de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s.7 Ainda que o modelo democr\u00e1tico seja prestigiado como uma das grandes conquistas da8 humanidade, apenas 11% dos pa\u00edses s\u00e3o democracias funcionais, conforme \u00edndice da revista The9 Economist. O desempenho \u00e9 avaliado com base em fatores como liberdade de imprensa,10 representatividade feminina no parlamento e corrup\u00e7\u00e3o.11 Segundo esse \u00edndice, o Brasil \u00e9 considerado uma flawed democracy (democracia falha), estando12 em um n\u00edvel entre uma democracia plena \u2013 como a do Uruguai \u2013 e um regime h\u00edbrido \u2013 como o13 venezuelano. A menor pontua\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 na categoria que mede o apoio da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia.14 Estudos nacionais de fato embasam a ideia de que a democracia \u00e9 cada vez menos importante15 para os brasileiros. Uma pesquisa Pulso Brasil\/Ipsos de agosto indica que para 33% da popula\u00e7\u00e3o a16 linha democr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 a melhor para o pa\u00eds.17 Nesta sexta-feira (15\/09), Dia Internacional da Democracia, chama a aten\u00e7\u00e3o tanto o aumento no18 n\u00famero de brasileiros que n\u00e3o respaldam a democracia como o daqueles que manifestam abertamente19 prefer\u00eancia por regimes ditatoriais.20 \"Na minha \u00faltima pesquisa, de 2016, saltou de 15% para 20% o percentual dos que apoiam a21 ditadura\", destaca o professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da USP, Jos\u00e9 \u00c1lvaro Mois\u00e9s.22 Aspectos que remontam ao pr\u00f3prio processo de funda\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e3o na raiz da n\u00e3o23 consolida\u00e7\u00e3o da democracia. Laura Benda, presidente do Conselho Executivo da Associa\u00e7\u00e3o Ju\u00edzes24 para a Democracia (AJD), constata que a democracia nunca foi um valor em si para a sociedade25 brasileira.26 \"N\u00f3s temos uma sociedade cujo elo fundador \u00e9 a viol\u00eancia. \u00c9 um pa\u00eds forjado na escravid\u00e3o do27 povo ind\u00edgena e do povo negro. Mesmo com a Rep\u00fablica, mais ou menos se segue a mesma l\u00f3gica de28 dominador\/dominado\", argumenta.29 A perpetua\u00e7\u00e3o desse modelo corrobora para o Brasil 29 figurar, segundo a ONU, na 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o de30 pa\u00edses mais desiguais do mundo em termos de renda. Tamanha desigualdade trava a plena efetiva\u00e7\u00e3o31 da democracia, que tem como promessa \"a inclus\u00e3o social, a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades e32 privil\u00e9gios\", aponta a coordenadora de Direitos Humanos da Funda\u00e7\u00e3o Heinrich B\u00f6ll, Marilene de33 Paula.34 A \u00ednfima representatividade de certos grupos sociais nos espa\u00e7os pol\u00edticos contribui para uma35 menor identifica\u00e7\u00e3o com a democracia. Atualmente, apenas 9,9% dos congressistas s\u00e3o mulheres,36 propor\u00e7\u00e3o bem inferior \u00e0 da j\u00e1 baixa m\u00e9dia mundial (22,1%). Semelhante situa\u00e7\u00e3o acontece com37 negros, pardos e ind\u00edgenas, que juntos somam 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas preenchem somente 20% das38 vagas na C\u00e2mara dos Deputados.39 Sem representatividade e com altos n\u00edveis de corrup\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas caem em40 descr\u00e9dito. Uma pesquisa Datafolha divulgada em julho mostrou que a taxa de brasileiros que n\u00e3o41 confiam no Congresso e nos partidos pol\u00edticos \u00e9 de, respectivamente, 65% e 69%.42 \"Numa democracia est\u00e1vel \u00e9 saud\u00e1vel desconfiar do governo. Mas se a desconfian\u00e7a de43 institui\u00e7\u00f5es como Congresso, partidos e Justi\u00e7a for muito prolongada, e ao mesmo tempo crescer, como44 aconteceu no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas, isso pode criar a oportunidade para uma base social de45 natureza autorit\u00e1ria\", aponta Mois\u00e9s.46 Apesar dos percal\u00e7os, \u00e9 improv\u00e1vel que o Brasil deixe de seguir uma via democr\u00e1tica nos47 pr\u00f3ximos anos. Afinal, como explica Mois\u00e9s, os tr\u00eas eixos sobre os quais a estabilidade da democracia48 brasileira se sustenta continuam mantidos: as For\u00e7as Armadas se submetem \u00e0s autoridades civis eleitas;49 h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es regulares com baixos \u00edndices de fraude; e h\u00e1 altern\u00e2ncia no poder.50 Ao mesmo tempo, embora cumpra requisitos formais, como o voto universal, a democracia51 brasileira deixa a desejar em outros aspectos importantes. \"Estamos cada vez mais avan\u00e7ando contra52 os direitos sociais e a participa\u00e7\u00e3o popular. Assim [a democracia] acaba sendo mais formal e de fachada53 do que efetiva\", diz Benda.54 Como, ent\u00e3o, dar o salto para uma democracia mais inclusiva e igualit\u00e1ria? Um passo importante55 \u00e9 refor\u00e7ar mecanismos de transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o. \"Desde 1988 apenas quatro56 projetos de iniciativa popular foram aprovados, entre eles o Ficha Limpa\", ressalta De Paula.57 Por outro lado, s\u00e3o necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais. A reforma pol\u00edtica em discuss\u00e3o \u00e9 uma58 oportunidade para refundar as bases democr\u00e1ticas do pa\u00eds. Para Mois\u00e9s, o melhor modelo a seguir seria59 o distrital misto, que vigora na Alemanha. Nesse sistema, vota-se em um partido e num candidato do60 distrito.61 \"[Esse modelo] aproxima o eleitor do seu candidato, que pode cobr\u00e1-lo mais de perto, al\u00e9m de reduzir62 o valor das campanhas\", afirma o professor.","id":405479,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1        Estudos apontam que o sistema pol\u00edtico \u00e9 cada 1 vez menos importante para popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Quest\u00f5es hist\u00f3ricas, baixa representatividade na pol\u00edtica e falta de confian\u00e7a em institui\u00e7\u00f5es podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 explicar o fen\u00f4meno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \"Interven\u00e7\u00e3o militar j\u00e1!\", \"fora todos eles\", \"pela volta da monarquia\". Em meio \u00e0 crise pol\u00edtico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 econ\u00f4mica que assola o Brasil, vozes que questionam a democracia ganham for\u00e7a, apesar de o pa\u00eds ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 passado por um regime de exce\u00e7\u00e3o n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7        Ainda que o modelo democr\u00e1tico seja prestigiado como uma das grandes conquistas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 humanidade, apenas 11% dos pa\u00edses s\u00e3o democracias funcionais, conforme \u00edndice da revista The<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Economist. O desempenho \u00e9 avaliado com base em fatores como liberdade de imprensa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 representatividade feminina no parlamento e corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11        Segundo esse \u00edndice, o Brasil \u00e9 considerado uma flawed democracy (democracia falha), estando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 em um n\u00edvel entre uma democracia plena \u2013 como a do Uruguai \u2013 e um regime h\u00edbrido \u2013 como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 venezuelano. A menor pontua\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 na categoria que mede o apoio da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14        Estudos nacionais de fato embasam a ideia de que a democracia \u00e9 cada vez menos importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 para os brasileiros. Uma pesquisa Pulso Brasil\/Ipsos de agosto indica que para 33% da popula\u00e7\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 linha democr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 a melhor para o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17        Nesta sexta-feira (15\/09), Dia Internacional da Democracia, chama a aten\u00e7\u00e3o tanto o aumento no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 n\u00famero de brasileiros que n\u00e3o respaldam a democracia como o daqueles que manifestam abertamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 prefer\u00eancia por regimes ditatoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20        \"Na minha \u00faltima pesquisa, de 2016, saltou de 15% para 20% o percentual dos que apoiam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 ditadura\", destaca o professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da USP, Jos\u00e9 \u00c1lvaro Mois\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Aspectos que remontam ao pr\u00f3prio processo de funda\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e3o na raiz da n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 consolida\u00e7\u00e3o da democracia. Laura Benda, presidente do Conselho Executivo da Associa\u00e7\u00e3o Ju\u00edzes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 para a Democracia (AJD), constata que a democracia nunca foi um valor em si para a sociedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26        \"N\u00f3s temos uma sociedade cujo elo fundador \u00e9 a viol\u00eancia. \u00c9 um pa\u00eds forjado na escravid\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 povo ind\u00edgena e do povo negro. Mesmo com a Rep\u00fablica, mais ou menos se segue a mesma l\u00f3gica de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 dominador\/dominado\", argumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29        A perpetua\u00e7\u00e3o desse modelo corrobora para o Brasil 29 figurar, segundo a ONU, na 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 pa\u00edses mais desiguais do mundo em termos de renda. Tamanha desigualdade trava a plena efetiva\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 da democracia, que tem como promessa \"a inclus\u00e3o social, a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 privil\u00e9gios\", aponta a coordenadora de Direitos Humanos da Funda\u00e7\u00e3o Heinrich B\u00f6ll, Marilene de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Paula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34        A \u00ednfima representatividade de certos grupos sociais nos espa\u00e7os pol\u00edticos contribui para uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 menor identifica\u00e7\u00e3o com a democracia. Atualmente, apenas 9,9% dos congressistas s\u00e3o mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 propor\u00e7\u00e3o bem inferior \u00e0 da j\u00e1 baixa m\u00e9dia mundial (22,1%). Semelhante situa\u00e7\u00e3o acontece com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 negros, pardos e ind\u00edgenas, que juntos somam 51% da popula\u00e7\u00e3o, mas preenchem somente 20% das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 vagas na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39        Sem representatividade e com altos n\u00edveis de corrup\u00e7\u00e3o, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas caem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 descr\u00e9dito. Uma pesquisa Datafolha divulgada em julho mostrou que a taxa de brasileiros que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 confiam no Congresso e nos partidos pol\u00edticos \u00e9 de, respectivamente, 65% e 69%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42        \"Numa democracia est\u00e1vel \u00e9 saud\u00e1vel desconfiar do governo. Mas se a desconfian\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 institui\u00e7\u00f5es como Congresso, partidos e Justi\u00e7a for muito prolongada, e ao mesmo tempo crescer, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 aconteceu no Brasil nas \u00faltimas d\u00e9cadas, isso pode criar a oportunidade para uma base social de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 natureza autorit\u00e1ria\", aponta Mois\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46        Apesar dos percal\u00e7os, \u00e9 improv\u00e1vel que o Brasil deixe de seguir uma via democr\u00e1tica nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 pr\u00f3ximos anos. Afinal, como explica Mois\u00e9s, os tr\u00eas eixos sobre os quais a estabilidade da democracia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 brasileira se sustenta continuam mantidos: as For\u00e7as Armadas se submetem \u00e0s autoridades civis eleitas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es regulares com baixos \u00edndices de fraude; e h\u00e1 altern\u00e2ncia no poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50        Ao mesmo tempo, embora cumpra requisitos formais, como o voto universal, a democracia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 brasileira deixa a desejar em outros aspectos importantes. \"Estamos cada vez mais avan\u00e7ando contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 os direitos sociais e a participa\u00e7\u00e3o popular. Assim [a democracia] acaba sendo mais formal e de fachada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 do que efetiva\", diz Benda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54         Como, ent\u00e3o, dar o salto para uma democracia mais inclusiva e igualit\u00e1ria? Um passo importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 \u00e9 refor\u00e7ar mecanismos de transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o. \"Desde 1988 apenas quatro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 projetos de iniciativa popular foram aprovados, entre eles o Ficha Limpa\", ressalta De Paula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57        Por outro lado, s\u00e3o necess\u00e1rias mudan\u00e7as estruturais. A reforma pol\u00edtica em discuss\u00e3o \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 oportunidade para refundar as bases democr\u00e1ticas do pa\u00eds. Para Mois\u00e9s, o melhor modelo a seguir seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 o distrital misto, que vigora na Alemanha. Nesse sistema, vota-se em um partido e num candidato do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 distrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 \"[Esse modelo] aproxima o eleitor do seu candidato, que pode cobr\u00e1-lo mais de perto, al\u00e9m de reduzir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 o valor das campanhas\", afirma o professor.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cNo entanto, os efeitos do boom tecnol\u00f3gico ultrapassam as barreiras das regi\u00f5es administrativas\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos termos em destaque.","provas":[{"id":47438,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":47476,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440596,"hashId":"0b0b70ecf7be9551f048af14698be5a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201c<u>No entanto<\/u>, os efeitos do boom tecnol\u00f3gico ultrapassam as barreiras das regi\u00f5es administrativas\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos termos em destaque.<\/p>","resposta":5329003,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito.","id":5328999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo.","id":5329000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":5329001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":5329002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":5329003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Tr\u00eas problemas que a extrema riqueza tem causado no Vale do Sil\u00edcio Cecilia Barr\u00eda Da BBC News Mundo em Miami O Vale do Sil\u00edcio, na verdade, n\u00e3o existe. N\u00e3o est\u00e1 em nenhum mapa. N\u00e3o \u00e9 uma cidade, uma regi\u00e3o administrativa ou um condado. Mas ainda que n\u00e3o tenha fronteiras claramente definidas, sabemos que \u00e9 o ber\u00e7o de empresas como Facebook, Apple, Google e Netflix, e que o volume de dinheiro que circula por ali \u00e9 gigantesco. Se fosse um pa\u00eds, seria o mais rico do mundo depois do Qatar, com um PIB per capita anual de US$ 128 mil. Isso considerando a \u00e1rea metropolitana das cidades de San Jos\u00e9, Sunnyvale e Santa Clara, no norte da Calif\u00f3rnia \u2013 considerando outros limites, como a cidade de S\u00e3o Francisco, os n\u00fameros variam um pouco. O certo \u00e9 que \u00e9 uma regi\u00e3o imensamente rica. T\u00e3o rica que uma casa normal custa mais de US$ 1 milh\u00e3o e o aluguel mensal de um apartamento comum \u00e9 de US$ 3 mil. \"\u00c9 uma regi\u00e3o que est\u00e1 em risco por causa da crescente desigualdade\", diz \u00e0 BBC News Russell Hancock, presidente e diretor executivo do centro de estudos Joint Venture Silicon Valley. \"O custo de vida \u00e9 o mais alto dos EUA e um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue se sustentar sem ajuda.\" Uma equipe de pesquisadores liderada por Hancock publica anualmente o Silicon Valley Index, uma an\u00e1lise que mostra como a \u00e1rea tem evolu\u00eddo. O \u00faltimo estudo destaca que a economia da regi\u00e3o segue crescendo, que h\u00e1 pleno emprego e que os investidores dispostos a correr riscos injetam cada vez mais dinheiro nos neg\u00f3cios \u2013 especialmente em intelig\u00eancia artificial, realidade aumentada e imunoterapias contra o c\u00e2ncer. Mas a pesquisa tamb\u00e9m mostra o outro lado da moeda: os problemas que afetam o para\u00edso tecnol\u00f3gico. 1. Crescimento da desigualdade Historicamente, o Vale do Sil\u00edcio era uma regi\u00e3o com comunidades de classe m\u00e9dia, mas nos \u00faltimos 20 anos come\u00e7ou a mudar gradualmente, enquanto a diferen\u00e7a de sal\u00e1rios foi aumentando. \"Temos 50 multimilion\u00e1rios e 10 mil milion\u00e1rios, mas muitos dos trabalhadores n\u00e3o conseguem viver aqui\", explica Hancock. \"Nossos professores, nossos bombeiros, nossos policiais n\u00e3o t\u00eam como manter o padr\u00e3o de vida porque os pre\u00e7os s\u00e3o astron\u00f4micos.\" A m\u00e9dia anual de pagamentos no Vale do Sil\u00edcio chegou a US$ 140 mil em 2018 (mais do dobro da m\u00e9dia nacional americana), mas as rendas s\u00e3o muito concentradas. \"A desigualdade de renda aumentou entre os profissionais da tecnologia e o restante das pessoas\", diz Cary McClelland, autora do livro Silicon City: San Francisco in the Long Shadow of the Valley (Cidade do Sil\u00edcio: S\u00e3o Francisco na Longa Sombra do Vale, em tradu\u00e7\u00e3o livre). 2. Aumento do custo de vida Como o custo m\u00e9dio do aluguel aumentou, muitos profissionais est\u00e3o alugando casas na periferia. E entre os trabalhadores de menor renda, muitos t\u00eam de buscar solu\u00e7\u00f5es como alugar uma cama em uma van ou dormir no pr\u00f3prio carro. O mercado imobili\u00e1rio na regi\u00e3o \u00e9 aquecido, mas s\u00f3 15% das novas moradias surgidas nos \u00faltimos anos s\u00e3o acess\u00edveis aos moradores com renda baixa ou mediana. Ao mesmo tempo, o pre\u00e7o de servi\u00e7os b\u00e1sicos como creches e transporte tamb\u00e9m subiu. \"O custo de vida disparou e aumentou o n\u00famero de pessoas desalojadas\", diz McClelland. 3. Gentrifica\u00e7\u00e3o O aumento dos alugu\u00e9is e do custo de vida gera um fen\u00f4meno chamado gentrifica\u00e7\u00e3o, na qual a popula\u00e7\u00e3o local acaba expulsa ap\u00f3s a vinda dos neg\u00f3cios e do dinheiro. Muitos dos moradores deslocados foram para outros lugares dos Estados Unidos, como as regi\u00f5es de Sacramento, S\u00e3o Joaquim, Austin ou Seattle. No entanto, como muitos trabalhadores n\u00e3o querem perder seus empregos, v\u00e3o viver em outras cidades da regi\u00e3o e viajam at\u00e9 3 horas por dia para chegar ao trabalho. A isso se um soma um sistema de transporte ineficiente que dificulta ainda mais a entrada e sa\u00edda do \"para\u00edso da tecnologia\". At\u00e9 profissionais normalmente bem pagos, como m\u00e9dicos e advogados, t\u00eam sa\u00eddo da \u00e1rea, aponta McClelland. Novos horizontes Quem seria respons\u00e1vel por melhorar as condi\u00e7\u00f5es dos menos ricos na \u00e1rea? O Vale do Sil\u00edcio n\u00e3o tem uma autoridade central, j\u00e1 que seus limites podem variar de acordo com a defini\u00e7\u00e3o e incluir de dois a nove condados - e cada governo local tem seus pr\u00f3prios assuntos a resolver. No entanto, os efeitos do boom tecnol\u00f3gico ultrapassam as barreiras das regi\u00f5es administrativas e provocam migra\u00e7\u00f5es sociais que transformam o norte da Calif\u00f3rnia. Com outros problemas em regi\u00f5es menos ricas, o governo da Calif\u00f3rnia nem sempre consegue dar aten\u00e7\u00e3o especial ao Vale. Muitas pequenas empresas e startups tamb\u00e9m v\u00e3o buscar capital em outras regi\u00f5es, o que acaba favorecendo o crescimento de outros polos que buscam ser uma alternativa ao Vale do Sil\u00edcio. Adaptado de https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-48222437","id":423938,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tr\u00eas problemas que a extrema riqueza tem causado no Vale do Sil\u00edcio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cecilia Barr\u00eda Da BBC News Mundo em Miami <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Vale do Sil\u00edcio, na verdade, n\u00e3o existe. N\u00e3o est\u00e1 em nenhum mapa. N\u00e3o \u00e9 uma cidade, uma regi\u00e3o administrativa ou um condado.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas ainda que n\u00e3o tenha fronteiras claramente definidas, sabemos que \u00e9 o ber\u00e7o de empresas como Facebook, Apple, Google e Netflix, e que o volume de dinheiro que circula por ali \u00e9 gigantesco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se fosse um pa\u00eds, seria o mais rico do mundo depois do Qatar, com um PIB per capita anual de US$ 128 mil. Isso considerando a \u00e1rea metropolitana das cidades de San Jos\u00e9, Sunnyvale e Santa Clara, no norte da Calif\u00f3rnia \u2013 considerando outros limites, como a cidade de S\u00e3o Francisco, os n\u00fameros variam um pouco. O certo \u00e9 que \u00e9 uma regi\u00e3o imensamente rica. T\u00e3o rica que uma casa normal custa mais de US$ 1 milh\u00e3o e o aluguel mensal de um apartamento comum \u00e9 de US$ 3 mil. \"\u00c9 uma regi\u00e3o que est\u00e1 em risco por causa da crescente desigualdade\", diz \u00e0 BBC News Russell Hancock, presidente e diretor executivo do centro de estudos <em>Joint Venture Silicon Valley<\/em>. \"O custo de vida \u00e9 o mais alto dos EUA e um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue se sustentar sem ajuda.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma equipe de pesquisadores liderada por Hancock publica anualmente o Silicon Valley Index, uma an\u00e1lise que mostra como a \u00e1rea tem evolu\u00eddo. O \u00faltimo estudo destaca que a economia da regi\u00e3o segue crescendo, que h\u00e1 pleno emprego e que os investidores dispostos a correr riscos injetam cada vez mais dinheiro nos neg\u00f3cios \u2013 especialmente em intelig\u00eancia artificial, realidade aumentada e imunoterapias contra o c\u00e2ncer. Mas a pesquisa tamb\u00e9m mostra o outro lado da moeda: os problemas que afetam o para\u00edso tecnol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>1. Crescimento da desigualdade<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Historicamente, o Vale do Sil\u00edcio era uma regi\u00e3o com comunidades de classe m\u00e9dia, mas nos \u00faltimos 20 anos come\u00e7ou a mudar gradualmente, enquanto a diferen\u00e7a de sal\u00e1rios foi aumentando. \"Temos 50 multimilion\u00e1rios e 10 mil milion\u00e1rios, mas muitos dos trabalhadores n\u00e3o conseguem viver aqui\", explica Hancock. \"Nossos professores, nossos bombeiros, nossos policiais n\u00e3o t\u00eam como manter o padr\u00e3o de vida porque os pre\u00e7os s\u00e3o astron\u00f4micos.\" A m\u00e9dia anual de pagamentos no Vale do Sil\u00edcio chegou a US$ 140 mil em 2018 (mais do dobro da m\u00e9dia nacional americana), mas as rendas s\u00e3o muito concentradas. \"A desigualdade de renda aumentou entre os profissionais da tecnologia e o restante das pessoas\", diz Cary McClelland, autora do livro <em>Silicon City: San Francisco in the Long Shadow of the Valley<\/em> (Cidade do Sil\u00edcio: S\u00e3o Francisco na Longa Sombra do Vale, em tradu\u00e7\u00e3o livre). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>2. Aumento do custo de vida<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o custo m\u00e9dio do aluguel aumentou, muitos profissionais est\u00e3o alugando casas na periferia. E entre os trabalhadores de menor renda, muitos <u>t\u00eam<\/u> de buscar solu\u00e7\u00f5es como alugar uma cama em uma van ou dormir no pr\u00f3prio carro. O mercado imobili\u00e1rio na regi\u00e3o \u00e9 aquecido, mas s\u00f3 15% das novas moradias surgidas nos \u00faltimos anos s\u00e3o acess\u00edveis aos moradores com renda baixa ou mediana. Ao mesmo tempo, o pre\u00e7o de servi\u00e7os b\u00e1sicos como creches e transporte tamb\u00e9m subiu. \"O custo de vida disparou e aumentou o n\u00famero de pessoas desalojadas\", diz McClelland. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>3. Gentrifica\u00e7\u00e3o<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O aumento dos alugu\u00e9is e do custo de vida gera um fen\u00f4meno chamado gentrifica\u00e7\u00e3o, na qual a popula\u00e7\u00e3o local acaba expulsa ap\u00f3s a vinda dos neg\u00f3cios e do dinheiro. Muitos dos moradores deslocados foram para outros lugares dos Estados Unidos, como as regi\u00f5es de Sacramento, S\u00e3o Joaquim, Austin ou Seattle. No entanto, como muitos trabalhadores n\u00e3o querem perder seus empregos, v\u00e3o viver em outras cidades da regi\u00e3o e viajam at\u00e9 3 horas por dia para chegar ao trabalho. A isso se um soma um sistema de transporte ineficiente que dificulta ainda mais a entrada e sa\u00edda do \"para\u00edso da tecnologia\". At\u00e9 profissionais normalmente bem pagos, como m\u00e9dicos e advogados, t\u00eam sa\u00eddo da \u00e1rea, aponta McClelland. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Novos horizontes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quem seria respons\u00e1vel por melhorar as condi\u00e7\u00f5es dos menos ricos na \u00e1rea? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Vale do Sil\u00edcio n\u00e3o tem uma autoridade central, j\u00e1 que seus limites podem variar de acordo com a defini\u00e7\u00e3o e incluir de dois a nove condados - e cada governo local tem seus pr\u00f3prios assuntos a resolver. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No entanto, os efeitos do boom tecnol\u00f3gico ultrapassam as barreiras das regi\u00f5es administrativas e provocam migra\u00e7\u00f5es sociais que transformam o norte da Calif\u00f3rnia. Com outros problemas em regi\u00f5es menos ricas, o governo da Calif\u00f3rnia nem sempre consegue dar aten\u00e7\u00e3o especial ao Vale. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas pequenas empresas e startups tamb\u00e9m v\u00e3o buscar capital em outras regi\u00f5es, o que acaba favorecendo o crescimento de outros polos que buscam ser uma alternativa ao Vale do Sil\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-48222437<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo a NOB-SUAS\/2012, institui\u00e7\u00e3o de monitoramento sistem\u00e1tico e a territorializa\u00e7\u00e3o dos equipamentos de assist\u00eancia social nas \u00e1reas de maior vulnerabilidade e risco resultaram em um grande desafio para a gest\u00e3o do SUAS, qual foi ele?","provas":[{"id":82468,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 07:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2536343,"hashId":"f36750e1463708435eea58b9d84acc71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a NOB-SUAS\/2012, institui\u00e7\u00e3o de monitoramento sistem\u00e1tico e a territorializa\u00e7\u00e3o dos equipamentos de assist\u00eancia social nas \u00e1reas de maior vulnerabilidade e risco resultaram em um grande desafio para a gest\u00e3o do SUAS, qual foi ele?<\/p>","resposta":10096671,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento do sistema de autentica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o. ","id":10096670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do sistema de autentica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia socioassistencial.","id":10096671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia socioassistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do CadSUAS.","id":10096672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do CadSUAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento do cadastro nacional de entidades de assist\u00eancia social. ","id":10096673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do cadastro nacional de entidades de assist\u00eancia social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o Estado com grande destaque nacional na economia, sendo um dos principais produtores de cebola, mel de abelha e banana, e tamb\u00e9m o maior produtor nacional de ostras e mexilh\u00f5es de cultivo.","provas":[{"id":64549,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico - 2019"},{"id":64542,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Analista Ambiental - 2019"},{"id":64546,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Enfermeiro - 2019"},{"id":64543,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Arquiteto - 2019"},{"id":64551,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":64552,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":64563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":64564,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Nutricionista - 2019"},{"id":82678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":64541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Advogado - 2019"},{"id":82679,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":64548,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":82676,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:53:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1979303,"hashId":"2b18972c13fac48e7447b18c64105954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o Estado com grande destaque nacional na economia, sendo um dos principais produtores de cebola, mel de abelha e banana, e tamb\u00e9m o maior produtor nacional de ostras e mexilh\u00f5es de cultivo.<\/p>","resposta":7680743,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paran\u00e1","id":7680741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paran\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo","id":7680742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Santa Catarina","id":7680743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul","id":7680744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio Grande do Sul<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Minas Gerais","id":7680745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minas Gerais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1979303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos de busca do Google que possibilitam realizar uma busca das p\u00e1ginas que cont\u00eam o termo \u2018concurso\u2019 no t\u00edtulo da p\u00e1gina.","provas":[{"id":64564,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Nutricionista - 2019"},{"id":82678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":64541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Advogado - 2019"},{"id":82679,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":82676,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":64548,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":64543,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Arquiteto - 2019"},{"id":64563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":64552,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":64551,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":64542,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Analista Ambiental - 2019"},{"id":64549,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico - 2019"},{"id":64546,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:53:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1979313,"hashId":"c7393ffd5bf2cd5988790b1106725f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos de busca do Google que possibilitam realizar uma busca das p\u00e1ginas que cont\u00eam o termo \u2018concurso\u2019 no t\u00edtulo da p\u00e1gina.<\/p>","resposta":7680794,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"title:concurso","id":7680791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">title:concurso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"title:[concurso]","id":7680792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">title:[concurso]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"titulo:concurso","id":7680793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">titulo:concurso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intitle:concurso","id":7680794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intitle:concurso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concurso intitle_only","id":7680795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concurso intitle_only<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/1979313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, a alternativa que apresenta corretamente um protocolo e a camada correspondente a que pertence \u00e9:","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:03:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400281,"hashId":"88f83d1f3614b76b2485ecaf1aaf0a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, a alternativa que apresenta corretamente um protocolo e a camada correspondente a que pertence \u00e9:<\/p>","resposta":9501992,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPv4: Camada de Interface.","id":9501988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPv4: Camada de Interface.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IPv6: Camada de Aplica\u00e7\u00e3o.","id":9501989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPv6: Camada de Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"POP: Camada de Transporte.","id":9501990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">POP: Camada de Transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TCP: Camada de Rede. ","id":9501991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP: Camada de Rede. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"UDP: Camada de Transporte.","id":9501992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UDP: Camada de Transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de backup no Windows Server 2019,","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400336,"hashId":"e92c2f53df29098299c486526e961e72","enunciado":"<p>Durante o processo de <em>backup <\/em>no Windows Server 2019,<\/p>","resposta":9502241,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel interagir com o sistema, sendo necess\u00e1rio encerrar todas as sess\u00f5es ativas.","id":9502239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel interagir com o sistema, sendo necess\u00e1rio encerrar todas as sess\u00f5es ativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todas as unidades s\u00e3o desconectadas para que o servi\u00e7o tenha acesso exclusivo aos dados.","id":9502240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as unidades s\u00e3o desconectadas para que o servi\u00e7o tenha acesso exclusivo aos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desempenho do sistema pode ser degradado, devido ao volume de leituras\/grava\u00e7\u00f5es realizado nas unidades de armazenamento.","id":9502241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desempenho do sistema pode ser degradado, devido ao volume de leituras\/grava\u00e7\u00f5es realizado nas unidades de armazenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio que exista um usu\u00e1rio autenticado para disponibilizar acesso aos arquivos e diret\u00f3rios que requerem permiss\u00f5es especiais.","id":9502242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio que exista um usu\u00e1rio autenticado para disponibilizar acesso aos arquivos e diret\u00f3rios que requerem permiss\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhuma outra tarefa agendada pode ser executada e, dessa forma, todas as execu\u00e7\u00f5es programadas s\u00e3o adiadas para o t\u00e9rmino do backup.","id":9502243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma outra tarefa agendada pode ser executada e, dessa forma, todas as execu\u00e7\u00f5es programadas s\u00e3o adiadas para o t\u00e9rmino do <em>backup<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Programas antiv\u00edrus representam uma importante ferramenta aos usu\u00e1rios de computadores, sendo que tais programas","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:01:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400264,"hashId":"8554d7ed3e5a252795ab2ef467c63610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas antiv\u00edrus representam uma importante ferramenta aos usu\u00e1rios de computadores, sendo que tais programas<\/p>","resposta":9501907,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o atuam sobre arquivos presentes em m\u00eddias remov\u00edveis, como \u00e9 o caso de pen drives.","id":9501903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o atuam sobre arquivos presentes em m\u00eddias remov\u00edveis, como \u00e9 o caso de <em>pen drives<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o atuam sobre programas com determinadas extens\u00f5es, como .pdf ou .docx.","id":9501904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o atuam sobre programas com determinadas extens\u00f5es, como .pdf ou .docx.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o atuam sobre programas com tamanho de at\u00e9 50 KB.","id":9501905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o atuam sobre programas com tamanho de at\u00e9 50 KB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"devem ser executados somente em dois momentos: quando o computador \u00e9 ligado e quando \u00e9 desligado. ","id":9501906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser executados somente em dois momentos: quando o computador \u00e9 ligado e quando \u00e9 desligado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"devem ser mantidos atualizados, assim como as defini\u00e7\u00f5es de v\u00edrus presentes nesses programas.","id":9501907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser mantidos atualizados, assim como as defini\u00e7\u00f5es de v\u00edrus presentes nesses programas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Journaling \u00e9 um recurso presente em alguns sistemas de arquivos que mant\u00e9m um journal (ou log) onde s\u00e3o armazenadas todas as mudan\u00e7as feitas em arquivos do disco. Caso algum erro inesperado ocorra \u00e9 poss\u00edvel localizar todas as opera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o haviam sido completadas, restaurando a consist\u00eancia do sistema de arquivos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um sistema com suporte ao recurso de Journaling.","provas":[{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:49:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2535187,"hashId":"ad0f99bc2c02695773e1e9734fe165e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Journaling<\/em> \u00e9 um recurso presente em alguns sistemas de arquivos que mant\u00e9m um<em> journal <\/em>(ou log) onde s\u00e3o armazenadas todas as mudan\u00e7as feitas em arquivos do disco. Caso algum erro inesperado ocorra \u00e9 poss\u00edvel localizar todas as opera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o haviam sido completadas, restaurando a consist\u00eancia do sistema de arquivos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um sistema com suporte ao recurso de <em>Journaling<\/em>.<\/p>","resposta":10092368,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EXT3.","id":10092368,"corpo":"<p>EXT3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FAT16.","id":10092369,"corpo":"<p>FAT16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CRC.","id":10092370,"corpo":"<p>CRC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AES256.","id":10092371,"corpo":"<p>AES256.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Journaling","oab":false,"nome":"Journaling","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416979,"slug":"tecnologia-da-informacao-journaling"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de remunera\u00e7\u00e3o precisam ser frequentemente temperados pelos constantes desafios e pelas imposi\u00e7\u00f5es ambientais, sendo conting\u00eancias externas que exigem ajustamentos n\u00e3o previstos nos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cargos. Os principais desafios a qualquer sistema de remunera\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":83975,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:57:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2526084,"hashId":"82cf1e191fac0a3c4dfb884ebd6f19d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de remunera\u00e7\u00e3o precisam ser frequentemente temperados pelos constantes desafios e pelas imposi\u00e7\u00f5es ambientais, sendo conting\u00eancias externas que exigem ajustamentos n\u00e3o previstos nos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de cargos. Os principais desafios a qualquer sistema de remunera\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":10051285,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rios de mercado, produtividade, poder dos sindicatos, imposi\u00e7\u00f5es legais e desempenho excelente.","id":10051285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios de mercado, produtividade, poder dos sindicatos, imposi\u00e7\u00f5es legais e desempenho excelente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rios baseados em pesquisas internacionais, produtividade, desarticula\u00e7\u00e3o dos sindicatos, alternativas legais e metas subdimensionadas.","id":10051286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios baseados em pesquisas internacionais, produtividade, desarticula\u00e7\u00e3o dos sindicatos, alternativas legais e metas subdimensionadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Scorecard, benchmarketing, turnover, absente\u00edsmo e rotatividade controlada.","id":10051287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Scorecard<\/em>, <em>benchmarketing<\/em>, <em>turnover<\/em>, absente\u00edsmo e rotatividade controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cota\u00e7\u00e3o em concorrentes, pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o e negocia\u00e7\u00f5es personalizadas.","id":10051288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cota\u00e7\u00e3o em concorrentes, pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o e negocia\u00e7\u00f5es personalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de negocia\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria, remunera\u00e7\u00e3o por v\u00ednculo heredit\u00e1rio e posicionamento estrat\u00e9gico em a\u00e7\u00f5es de desempenho macrofuncional. ","id":10051289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia de negocia\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria, remunera\u00e7\u00e3o por v\u00ednculo heredit\u00e1rio e posicionamento estrat\u00e9gico em a\u00e7\u00f5es de desempenho macrofuncional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rotinas administrativas nas organiza\u00e7\u00f5es servem:","provas":[{"id":83489,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:58:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2529052,"hashId":"6c95b5e4ac7a868cbdd527ed4755e366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rotinas administrativas nas organiza\u00e7\u00f5es servem:<\/p>","resposta":10064521,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente para a obten\u00e7\u00e3o do lucro.","id":10064518,"corpo":"<p>exclusivamente para a obten\u00e7\u00e3o do lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusivamente para organizar a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos.","id":10064519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente para organizar a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusivamente para organizar as reuni\u00f5es de acionistas.","id":10064520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente para organizar as reuni\u00f5es de acionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para auxiliar a organiza\u00e7\u00e3o a atingir os objetivos planejados e desejados.","id":10064521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para auxiliar a organiza\u00e7\u00e3o a atingir os objetivos planejados e desejados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para auxiliar todas as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a serem mais lucrativas e focadas em servi\u00e7os da qualidade para a popula\u00e7\u00e3o.","id":10064522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para auxiliar todas as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas a serem mais lucrativas e focadas em servi\u00e7os da qualidade para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos, Metas e Planos","oab":false,"nome":"Objetivos, Metas e Planos","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425405,"slug":"administracao-geral-objetivos-metas-e-planos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MATIAS-PEREIRA, analisar os itens abaixo: I. As mudan\u00e7as de paradigma est\u00e3o contribuindo para modificar o cen\u00e1rio de neg\u00f3cios em todo o mundo, exigindo uma revis\u00e3o dos conceitos e processos que definem os relacionamentos tanto no setor privado quanto no p\u00fablico. II. A efetiva\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel, que contempla n\u00e3o apenas o desenvolvimento econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m o social e ambiental, exige a\u00e7\u00f5es complexas que n\u00e3o dependem apenas de um \u00fanico ator, no caso, o poder p\u00fablico. III. Verifica-se que os conceitos das \u201cparcerias estrat\u00e9gicas flex\u00edveis\u201d t\u00eam como refer\u00eancia a \u201cteoria sobre alian\u00e7as estrat\u00e9gicas e parceiras\u201d que \u00e9 utilizada no campo da administra\u00e7\u00e3o, em que as empresas percebem que existe apenas uma forma de sobreviv\u00eancia num mundo altamente competitivo e globalizado: a uni\u00e3o e a soma de esfor\u00e7os. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":83973,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:58:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2526378,"hashId":"a5b78064639336dfd3c827b91a7eef40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MATIAS-PEREIRA, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As mudan\u00e7as de paradigma est\u00e3o contribuindo para modificar o cen\u00e1rio de neg\u00f3cios em todo o mundo, exigindo uma revis\u00e3o dos conceitos e processos que definem os relacionamentos tanto no setor privado quanto no p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A efetiva\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel, que contempla n\u00e3o apenas o desenvolvimento econ\u00f4mico, mas tamb\u00e9m o social e ambiental, exige a\u00e7\u00f5es complexas que n\u00e3o dependem apenas de um \u00fanico ator, no caso, o poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Verifica-se que os conceitos das \u201cparcerias estrat\u00e9gicas flex\u00edveis\u201d t\u00eam como refer\u00eancia a \u201cteoria sobre alian\u00e7as estrat\u00e9gicas e parceiras\u201d que \u00e9 utilizada no campo da administra\u00e7\u00e3o, em que as empresas percebem que existe apenas uma forma de sobreviv\u00eancia num mundo altamente competitivo e globalizado: a uni\u00e3o e a soma de esfor\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10052597,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10052593,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10052594,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10052595,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10052596,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10052597,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bem organizado programa de documenta\u00e7\u00e3o traz diversos benef\u00edcios para uma organiza\u00e7\u00e3o. Todas as alternativas abaixo trazem exemplos desses benef\u00edcios, EXCETO:","provas":[{"id":72474,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:59:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2217572,"hashId":"1200f3cd144ca2df1ba5813bf6627e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem organizado programa de documenta\u00e7\u00e3o traz diversos benef\u00edcios para uma organiza\u00e7\u00e3o. Todas as alternativas abaixo trazem exemplos desses benef\u00edcios, EXCETO:<\/p>","resposta":8713835,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o de um sistema de identifica\u00e7\u00e3o organizado;","id":8713832,"corpo":"<p>Obten\u00e7\u00e3o de um sistema de identifica\u00e7\u00e3o organizado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de arquivamento;","id":8713833,"corpo":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de arquivamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior agilidade nas consultas aos documentos;","id":8713834,"corpo":"<p>Maior agilidade nas consultas aos documentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior incid\u00eancia de erros.","id":8713835,"corpo":"<p>Maior incid\u00eancia de erros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das principais raz\u00f5es pelas quais as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o preocupadas em avaliar o desempenho de seus colaboradores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Quanto ao relacionamento, a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o aproxima o gerente ou especialista de Recursos Humanos dos colaboradores, melhorando seu relacionamento com as pessoas ao seu redor. ( ) Quanto \u00e0s recompensas, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser utilizada para justificar aumentos salariais, promo\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias e at\u00e9 mesmo demiss\u00f5es. ( ) Quanto ao desenvolvimento, a avalia\u00e7\u00e3o permite que os colaboradores saibam quais s\u00e3o seus pontos fortes e fracos. ( ) Quanto \u00e0 percep\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o pode melhorar a autopercep\u00e7\u00e3o de cada colaborador e a percep\u00e7\u00e3o do entorno social. ","provas":[{"id":83975,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:57:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2526090,"hashId":"4affc38c738514281f1a13354407a1f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das principais raz\u00f5es pelas quais as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o preocupadas em avaliar o desempenho de seus colaboradores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto ao relacionamento, a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o aproxima o gerente ou especialista de Recursos Humanos dos colaboradores, melhorando seu relacionamento com as pessoas ao seu redor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto \u00e0s recompensas, a avalia\u00e7\u00e3o pode ser utilizada para justificar aumentos salariais, promo\u00e7\u00f5es, transfer\u00eancias e at\u00e9 mesmo demiss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto ao desenvolvimento, a avalia\u00e7\u00e3o permite que os colaboradores saibam quais s\u00e3o seus pontos fortes e fracos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto \u00e0 percep\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o pode melhorar a autopercep\u00e7\u00e3o de cada colaborador e a percep\u00e7\u00e3o do entorno social. <\/p>","resposta":10051311,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C - C.","id":10051311,"corpo":"<p>E - C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E - C - C.","id":10051312,"corpo":"<p>C - E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":10051313,"corpo":"<p>C - C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - C - E.","id":10051314,"corpo":"<p>C - C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":10051315,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fragmento: \u201cNaquela manh\u00e3 estive em algum lugar perto do deserto\u201d (9\u00ba par\u00e1grafo), assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o do verbo em destaque.","provas":[{"id":49707,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49746,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":83311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":83309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1502074,"hashId":"86af18d6d8d9d7b8663f07589a1517ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fragmento: \u201cNaquela manh\u00e3 <strong><u>estive<\/u><\/strong> em algum lugar perto do deserto\u201d (9\u00ba par\u00e1grafo), assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>quanto \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o do verbo em destaque.<\/p>","resposta":5601830,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.","id":5601828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo.","id":5601829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":5601830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do futuro do subjuntivo.","id":5601831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d na 1\u00aa pessoa do singular do futuro do subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as QUEST\u00d5ES de 01 a 06. Em algum lugar perto do deserto Pintando as figurinhas de barro que trouxe da Proven\u00e7a para o meu pres\u00e9pio, o Rei mouro me traz outras lembran\u00e7as. E no atelier branco acima do mar sou outra vez menina em Roma, morando com minha av\u00f3 e meu tio, naqueles anos de imediato p\u00f3s-guerra. O cinema come\u00e7ava a renascer e meu tio, cen\u00f3grafo e figurinista, havia sido chamado para fazer um filme de \u00e9poca, cujo t\u00edtulo n\u00e3o recordo, que se passava em algum pa\u00eds \u00e1rabe, perto do deserto. Esqueci os detalhes porque n\u00e3o me interessavam, meu interesse tendo sido sequestrado pela surpreendente decis\u00e3o familiar de empreitar os figurinos. Nada semelhante havia acontecido antes naquela casa, nem voltaria a acontecer. Mas os tempos justificavam o inesperado. Em quest\u00e3o de semanas, o grande apartamento antigo se viu invadido por costureiras e pe\u00e7as de tecido. A c\u00f4moda do s\u00e9culo XVII desaparecia debaixo do brocado, as poltronas bordadas em petit-point serviam de cabide para t\u00fanicas e mantos, no sof\u00e1 capiton\u00ea se alinhavam turbantes. E os panos cheios de dourado, as gazes, os linhos, os v\u00e9us coloridos esvoa\u00e7avam por toda a parte. Nesse festival de tessituras coube-me ser modelo para os figurinos das crian\u00e7as. De p\u00e9 sobre a mesa vestia uma roupa depois da outra, de menina ou de menino, de diversos tamanhos. E obedecendo \u00e0s ordens das costureiras levantava um bra\u00e7o, suspendia o cabelo, girava lentamente para o controle das bainhas, rezando em sil\u00eancio para esconjurar alfinetadas. Aquilo que parecia obedi\u00eancia era pura felicidade. Assim mesmo, merecia pr\u00eamio. E o pr\u00eamio, fui informada um dia, era ir com meu tio \u00e0 Cinecitt\u00e1, ver filmar a cena do mercado. Manh\u00e3 de outono, um enorme galp\u00e3o plantado no parque dos est\u00fadios. Abre-se uma porta, entramos, maquin\u00e1rias, cabos, ossaturas de madeira, reverso do cen\u00e1rio. Mas bastam alguns passos para que o galp\u00e3o desapare\u00e7a aos meus olhos levando reverso, m\u00e1quinas e outono. E eis que estamos em uma ruela, entrando na grande pra\u00e7a onde as fachadas brancas se desdobram em arcadas, abrigando lojas uma ao lado da outra, numa festa de toldos coloridos, de cestos, frutas, \u00e2nforas e tapetes. Entro e saio das lojas. A farm\u00e1cia \u00e9 cheia de frascos, vidros, caixinhas, um almofariz, balan\u00e7as, e pouco importa que tudo seja falso, se \u00e9 t\u00e3o verdadeiro para mim. Na loja de animais, as araras gritam, os macacos me olham desconfiados, o grande gato persa espia por entre as grades da gaiola e tudo \u00e9 verdadeiro embora n\u00e3o \u00e0 venda. Os extras esperam entediados, \u00e1rabes conversando em dialeto romano, comendo sandu\u00edches, fumando. Alguns cochilam encostados \u00e0s paredes. A pra\u00e7a est\u00e1 parada. At\u00e9 o bater da claquete. Luz!, grita uma voz no megafone. E um s\u00fabito sol calcina as fachadas. Som! Grilos e cigarras abrem seu canto, meu olhar se volta para as palmeiras que agora farfalham habitadas por p\u00e1ssaros. A\u00e7\u00e3o! A festa se p\u00f5e em movimento. Todos apregoam, falam, gesticulam, a multid\u00e3o ondeja, escorre, h\u00e1 um engolidor de fogo, um jogral com malabares, mulheres passam com c\u00e2ntaros na cabe\u00e7a, um homem traz dois galgos na coleira, um cameleiro atravessa a cena com seus camelos. E as crian\u00e7as correm, se metem no meio das pessoas, mexem nas mercadorias, gritam, brincam, vestidas todas com as roupas que provei. Naquela manh\u00e3 estive em algum lugar perto do deserto. Talvez fosse pr\u00f3ximo daquele em que nasceu o menino cuja manjedoura acabei de pintar. E lembrando o mercado da pra\u00e7a, percebo agora que ao meu pres\u00e9pio falta um camelo. Fonte: COLASANTI, Marina. Em algum lugar perto do deserto. In: Os \u00faltimos l\u00edrios no estojo de seda. Belo Horizonte: Editora Leitura, 2006. (adaptado).","id":430619,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e responda as <strong>QUEST\u00d5ES <\/strong>de <strong>01 <\/strong>a <strong>06<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Em algum lugar perto do deserto<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pintando as figurinhas de barro que trouxe da Proven\u00e7a para o meu pres\u00e9pio, o Rei mouro me traz outras lembran\u00e7as. E no atelier branco acima do mar sou outra vez menina em Roma, morando com minha av\u00f3 e meu tio, naqueles anos de imediato p\u00f3s-guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cinema come\u00e7ava a renascer e meu tio, cen\u00f3grafo e figurinista, havia sido chamado para fazer um filme de \u00e9poca, cujo t\u00edtulo n\u00e3o recordo, que se passava em algum pa\u00eds \u00e1rabe, perto do deserto. Esqueci os detalhes porque n\u00e3o me interessavam, meu interesse tendo sido sequestrado pela surpreendente decis\u00e3o familiar de empreitar os figurinos. Nada semelhante havia acontecido antes naquela casa, nem voltaria a acontecer. Mas os tempos justificavam o inesperado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em quest\u00e3o de semanas, o grande apartamento antigo se viu invadido por costureiras e pe\u00e7as de tecido. A c\u00f4moda do s\u00e9culo XVII desaparecia debaixo do brocado, as poltronas bordadas em <em>petit-point<\/em> serviam de cabide para t\u00fanicas e mantos, no sof\u00e1 capiton\u00ea se alinhavam turbantes. E os panos cheios de dourado, as gazes, os linhos, os v\u00e9us coloridos esvoa\u00e7avam por toda a parte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesse festival de tessituras coube-me ser modelo para os figurinos das crian\u00e7as. De p\u00e9 sobre a mesa vestia uma roupa depois da outra, de menina ou de menino, de diversos tamanhos. E obedecendo \u00e0s ordens das costureiras levantava um bra\u00e7o, suspendia o cabelo, girava lentamente para o controle das bainhas, rezando em sil\u00eancio para esconjurar alfinetadas. Aquilo que parecia obedi\u00eancia era pura felicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Assim mesmo, merecia pr\u00eamio. E o pr\u00eamio, fui informada um dia, era ir com meu tio \u00e0 Cinecitt\u00e1, ver filmar a cena do mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Manh\u00e3 de outono, um enorme galp\u00e3o plantado no parque dos est\u00fadios. Abre-se uma porta, entramos, maquin\u00e1rias, cabos, ossaturas de madeira, reverso do cen\u00e1rio. Mas bastam alguns passos para que o galp\u00e3o desapare\u00e7a aos meus olhos levando reverso, m\u00e1quinas e outono. E eis que estamos em uma ruela, entrando na grande pra\u00e7a onde as fachadas brancas se desdobram em arcadas, abrigando lojas uma ao lado da outra, numa festa de toldos coloridos, de cestos, frutas, \u00e2nforas e tapetes. Entro e saio das lojas. A farm\u00e1cia \u00e9 cheia de frascos, vidros, caixinhas, um almofariz, balan\u00e7as, e pouco importa que tudo seja falso, se \u00e9 t\u00e3o verdadeiro para mim. Na loja de animais, as araras gritam, os macacos me olham desconfiados, o grande gato persa espia por entre as grades da gaiola e tudo \u00e9 verdadeiro embora n\u00e3o \u00e0 venda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os extras esperam entediados, \u00e1rabes conversando em dialeto romano, comendo sandu\u00edches, fumando. Alguns cochilam encostados \u00e0s paredes. A pra\u00e7a est\u00e1 parada. At\u00e9 o bater da claquete. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Luz!, grita uma voz no megafone. E um s\u00fabito sol calcina as fachadas. Som! Grilos e cigarras abrem seu canto, meu olhar se volta para as palmeiras que agora farfalham habitadas por p\u00e1ssaros. A\u00e7\u00e3o! A festa se p\u00f5e em movimento. Todos apregoam, falam, gesticulam, a multid\u00e3o ondeja, escorre, h\u00e1 um engolidor de fogo, um jogral com malabares, mulheres passam com c\u00e2ntaros na cabe\u00e7a, um homem traz dois galgos na coleira, um cameleiro atravessa a cena com seus camelos. E as crian\u00e7as correm, se metem no meio das pessoas, mexem nas mercadorias, gritam, brincam, vestidas todas com as roupas que provei. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naquela manh\u00e3 estive em algum lugar perto do deserto. Talvez fosse pr\u00f3ximo daquele em que nasceu o menino cuja manjedoura acabei de pintar. E lembrando o mercado da pra\u00e7a, percebo agora que ao meu pres\u00e9pio falta um camelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte<\/strong>: COLASANTI, Marina. Em algum lugar perto do deserto. In: <em>Os \u00faltimos l\u00edrios no estojo de seda<\/em>. Belo Horizonte: Editora Leitura, 2006. (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1502074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, revista, atualizada e ampliada, 2018), a utiliza\u00e7\u00e3o do e-mail, como sistema de transmiss\u00e3o de mensagens eletr\u00f4nicas, transformou-se na principal forma de envio e recebimento de documentos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa CORRETA sobre o uso do e-mail.","provas":[{"id":49707,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49746,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":83311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":83309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1502083,"hashId":"62ff1c62d638a3d96ec9c37e9abb0df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong> (3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, revista, atualizada e ampliada, 2018), a utiliza\u00e7\u00e3o do e-mail, como sistema de transmiss\u00e3o de mensagens eletr\u00f4nicas, transformou-se na principal forma de envio e recebimento de documentos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre o uso do e-mail.<\/p>","resposta":5601864,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o e-mail tenha valor documental ou para que possa ser aceito como documento original, faz-se necess\u00e1rio existir certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente, segundo os par\u00e2metros de integridade, autenticidade e validade jur\u00eddica da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira - ICP-Brasil. O destinat\u00e1rio poder\u00e1 reconhecer como v\u00e1lido o e-mail sem certifica\u00e7\u00e3o digital ou com certifica\u00e7\u00e3o digital fora ICP-Brasil; contudo, caso haja questionamento, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a repeti\u00e7\u00e3o do ato por meio de documento f\u00edsico assinado ou por meio eletr\u00f4nico reconhecido pela ICP-Brasil.","id":5601864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o e-mail tenha valor documental ou para que possa ser aceito como documento original, faz-se necess\u00e1rio existir certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente, segundo os par\u00e2metros de integridade, autenticidade e validade jur\u00eddica da Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileira - ICP-Brasil. O destinat\u00e1rio poder\u00e1 reconhecer como v\u00e1lido o e-mail sem certifica\u00e7\u00e3o digital ou com certifica\u00e7\u00e3o digital fora ICP-Brasil; contudo, caso haja questionamento, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a repeti\u00e7\u00e3o do ato por meio de documento f\u00edsico assinado ou por meio eletr\u00f4nico reconhecido pela ICP-Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cRespeitosamente\u201d \u00e9 o fecho padr\u00e3o em comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Com o uso do e-mail, popularizou-se o uso de abrevia\u00e7\u00f5es e de outros fechos mais informais, como \u201cAbra\u00e7os\u201d, \u201cSauda\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cGratid\u00e3o\u201d que s\u00e3o amplamente utilizados em e-mails profissionais. Por ser utilizado para trocas de informa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas, o e-mail dispensa a formalidade do documento escrito oficial.","id":5601865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRespeitosamente\u201d \u00e9 o fecho padr\u00e3o em comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Com o uso do e-mail, popularizou-se o uso de abrevia\u00e7\u00f5es e de outros fechos mais informais, como \u201cAbra\u00e7os\u201d, \u201cSauda\u00e7\u00f5es\u201d, \u201cGratid\u00e3o\u201d que s\u00e3o amplamente utilizados em e-mails profissionais. Por ser utilizado para trocas de informa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas, o e-mail dispensa a formalidade do documento escrito oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por e-mail \u00e9 sua flexibilidade. Assim, n\u00e3o interessa definir padroniza\u00e7\u00e3o da mensagem comunicada, sendo admiss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de imagens institucionais e\/ou armas da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e de logotipos do ente p\u00fablico junto ao texto da assinatura.","id":5601866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos atrativos da comunica\u00e7\u00e3o por e-mail \u00e9 sua flexibilidade. Assim, n\u00e3o interessa definir padroniza\u00e7\u00e3o da mensagem comunicada, sendo admiss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de imagens institucionais e\/ou armas da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e de logotipos do ente p\u00fablico junto ao texto da assinatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mensagem de e-mail \u00e9 mais informal, por isso dispensa o rigor com a linguagem escrita presente em outros documentos oficiais. Pode-se utilizar, no corpo do texto, algumas abrevia\u00e7\u00f5es e neologismos com o intuito de dar agilidade e simplicidade ao texto.","id":5601867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem de e-mail \u00e9 mais informal, por isso dispensa o rigor com a linguagem escrita presente em outros documentos oficiais. Pode-se utilizar, no corpo do texto, algumas abrevia\u00e7\u00f5es e neologismos com o intuito de dar agilidade e simplicidade ao texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1502083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem aproximadamente 2.400 km de extens\u00e3o, \u00e9 o segundo maior curso d\u2019\u00e1gua 100% brasileiro, ficando atr\u00e1s somente do rio S\u00e3o Francisco. Nasce entre os munic\u00edpios goianos de Ouro Verde de Goi\u00e1s e Petrolina de Goi\u00e1s percorre os estados do Tocantins, do Maranh\u00e3o e tem sua foz no Par\u00e1. Faz parte da maior bacia hidrogr\u00e1fica inteiramente brasileira. Neste rio est\u00e3o instaladas importantes usinas hidrel\u00e9tricas. O sentido do fluxo das \u00e1guas \u00e9 sul-norte. \u00c9 CORRETO afirmar que a descri\u00e7\u00e3o acima corresponde ao:","provas":[{"id":49707,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49746,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":83311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":83309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1502100,"hashId":"90903e7cbb3d3b926292bfbfdae9a513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem aproximadamente 2.400 km de extens\u00e3o, \u00e9 o segundo maior curso d\u2019\u00e1gua 100% brasileiro, ficando atr\u00e1s somente do rio S\u00e3o Francisco. Nasce entre os munic\u00edpios goianos de Ouro Verde de Goi\u00e1s e Petrolina de Goi\u00e1s percorre os estados do Tocantins, do Maranh\u00e3o e tem sua foz no Par\u00e1. Faz parte da maior bacia hidrogr\u00e1fica inteiramente brasileira. Neste rio est\u00e3o instaladas importantes usinas hidrel\u00e9tricas. O sentido do fluxo das \u00e1guas \u00e9 sul-norte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a descri\u00e7\u00e3o acima corresponde ao:<\/p>","resposta":5601932,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Tocantins.","id":5601932,"corpo":"<p>Rio Tocantins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Tapaj\u00f3s.","id":5601933,"corpo":"<p>Rio Tapaj\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio Araguaia.","id":5601934,"corpo":"<p>Rio Araguaia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Amazonas.","id":5601935,"corpo":"<p>Rio Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1502100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em especial quanto aos seus fundamentos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":49707,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49746,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":83311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":83309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1502109,"hashId":"3f07759bbe40b4d4f19336f7b1b95b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em especial quanto aos seus fundamentos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5601972,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio de Porto Nacional \u00e9 unidade aut\u00f4noma, pol\u00edtica, legislativa, administrativa e financeira.","id":5601970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Porto Nacional \u00e9 unidade aut\u00f4noma, pol\u00edtica, legislativa, administrativa e financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, definidos em Lei, a bandeira, o bras\u00e3o e o hino.","id":5601971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, definidos em Lei, a bandeira, o bras\u00e3o e o hino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes Municipais, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.","id":5601972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes Municipais, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Governo municipal \u00e9 exercido pela C\u00e2mara de Vereadores e pelo Prefeito, assegurada a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa popular nos termos da lei.","id":5601973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo municipal \u00e9 exercido pela C\u00e2mara de Vereadores e pelo Prefeito, assegurada a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa popular nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1502109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. Nos termos da Lei n\u00ba 1.435\/1994 (Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Porto Nacional), os cargos p\u00fablicos ser\u00e3o providos por:I. Sugest\u00e3o.II. Transfer\u00eancia.III. Consigna\u00e7\u00e3o.IV. Readapta\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49707,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49746,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":83311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":83309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83310,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1502117,"hashId":"2b8fd5e7b5764b6e6f34ef7cfda0594b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir. Nos termos da Lei n\u00ba 1.435\/1994 (Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Porto Nacional), os cargos p\u00fablicos ser\u00e3o providos por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sugest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Transfer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Consigna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5602005,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5602003,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5602004,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5602005,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5602006,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1502117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica","id":25618,"slug":"analista-municipal-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 sanitiza\u00e7\u00e3o e higieniza\u00e7\u00e3o, marque a \u00fanica alternativa correta: ","provas":[{"id":82140,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica","id":25618,"slug":"analista-municipal-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-analista-municipal-area-farmacia-bioquimica-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:35:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2415843,"hashId":"a24c1b14e1dd4103eac3ce1b972633e7","enunciado":"<p>No que tange \u00e0 sanitiza\u00e7\u00e3o e higieniza\u00e7\u00e3o, marque a \u00fanica alternativa correta: <\/p>","resposta":9572688,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sanitiza\u00e7\u00e3o e a desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas sucessivas, j\u00e1 que sem a sanitiza\u00e7\u00e3o precedente, a desinfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o surtir\u00e1 o efeito na elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos patog\u00eanicos. ","id":9572685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sanitiza\u00e7\u00e3o e a desinfec\u00e7\u00e3o s\u00e3o etapas sucessivas, j\u00e1 que sem a sanitiza\u00e7\u00e3o precedente, a desinfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o surtir\u00e1 o efeito na elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos patog\u00eanicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desinfectar significa usar meios qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para destruir ou inativar microrganismos em todas suas formas, ou seja, eliminar totalmente o microrganismo, inclusive na forma vegetativa e na forma de esporos. ","id":9572686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinfectar significa usar meios qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para destruir ou inativar microrganismos em todas suas formas, ou seja, eliminar totalmente o microrganismo, inclusive na forma vegetativa e na forma de esporos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sanitizar significa usar meios qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para destruir ou inativar microrganismos em todas suas formas, ou seja, eliminar totalmente o microrganismo inclusive na forma vegetativa e na forma de esporos e, ao contr\u00e1rio da desinfec\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m consegue eliminar plenamente toxinas. ","id":9572687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sanitizar significa usar meios qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para destruir ou inativar microrganismos em todas suas formas, ou seja, eliminar totalmente o microrganismo inclusive na forma vegetativa e na forma de esporos e, ao contr\u00e1rio da desinfec\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m consegue eliminar plenamente toxinas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sanitizar caracteriza-se pelo uso de agentes qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para promover a redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o por microrganismos e prote\u00ednas t\u00f3xicas, mas n\u00e3o asseguram a elimina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias na forma de esporos e tamb\u00e9m de prote\u00ednas t\u00f3xicas. ","id":9572688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sanitizar caracteriza-se pelo uso de agentes qu\u00edmicos e\/ou f\u00edsicos para promover a redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o por microrganismos e prote\u00ednas t\u00f3xicas, mas n\u00e3o asseguram a elimina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias na forma de esporos e tamb\u00e9m de prote\u00ednas t\u00f3xicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes, existem atualmente mais de 13 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a no Brasil. Sobre o diabetes, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":77339,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2327740,"hashId":"dc5a190f93f2c4f332f037ceec0c90e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. De acordo com a Sociedade Brasileira de Diabetes, existem atualmente mais de 13 milh\u00f5es de pessoas vivendo com a doen\u00e7a no Brasil. Sobre o diabetes, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9193890,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em circunst\u00e2ncias normais, uma quantidade m\u00ednima de glicose filtrada pelo glom\u00e9rulo \u00e9 reabsorvida no t\u00fabulo contorcido distal, consequentemente, uma urina normal cont\u00e9m grandes quantidades de glicose.","id":9193890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circunst\u00e2ncias normais, uma quantidade m\u00ednima de glicose filtrada pelo glom\u00e9rulo \u00e9 reabsorvida no t\u00fabulo contorcido distal, consequentemente, uma urina normal cont\u00e9m grandes quantidades de glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diabetes que ocorre durante a gravidez e desaparece ap\u00f3s o parto \u00e9 chamado de diabetes gestacional, sendo ocasionado por horm\u00f4nios secretados pela placenta que bloqueiam a a\u00e7\u00e3o da insulina resultando em glicos\u00faria e hiperglicemia.","id":9193891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes que ocorre durante a gravidez e desaparece ap\u00f3s o parto \u00e9 chamado de diabetes gestacional, sendo ocasionado por horm\u00f4nios secretados pela placenta que bloqueiam a a\u00e7\u00e3o da insulina resultando em glicos\u00faria e hiperglicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reabsor\u00e7\u00e3o tubular de glicose \u00e9 por transporte ativo; caso os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose se tornem elevados (acima de 180 mg\/dL), o transporte tubular cessa e aparece glicose na urina.","id":9193892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reabsor\u00e7\u00e3o tubular de glicose \u00e9 por transporte ativo; caso os n\u00edveis sangu\u00edneos de glicose se tornem elevados (acima de 180 mg\/dL), o transporte tubular cessa e aparece glicose na urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial do diabetes pode ser feito de tr\u00eas formas: glicemia de jejum (jejum de 8 horas), glicemia casual (colhida a qualquer hora do dia) e glicemia p\u00f3s-prandial (colhida duas horas ap\u00f3s sobrecarga de 75 gramas de glicose oral).","id":9193893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial do diabetes pode ser feito de tr\u00eas formas: glicemia de jejum (jejum de 8 horas), glicemia casual (colhida a qualquer hora do dia) e glicemia p\u00f3s-prandial (colhida duas horas ap\u00f3s sobrecarga de 75 gramas de glicose oral).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As neoplasias hematol\u00f3gicas s\u00e3o definidas como uma prolifera\u00e7\u00e3o descontrolada maligna de c\u00e9lulas do sangue ou a incapacidade de a medula \u00f3ssea produzir a quantidade de c\u00e9lulas adequadas. A coluna da esquerda apresenta a classifica\u00e7\u00e3o de leucemias e a da direita, o achado cl\u00ednico-laboratorial de cada uma. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. 1- Leucemia Mieloide Aguda (LMA) 2- Leucemia Linfoide Aguda (LLA) 3- Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica (LMC) (_) Febre, fraqueza; hemograma apresentando blastos com bastonete de AUER. (_) Constitui cerca de 80% das leucemias da inf\u00e2ncia; hemograma apresentando linfoblastos. (_) Doen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o lenta; anomalia gen\u00e9tica adquirida com produ\u00e7\u00e3o do cromossomo Philadelfia na medula \u00f3ssea. (_) Considerada S\u00edndrome Mieloproliferativa que acomete preferencialmente adultos na faixa et\u00e1ria dos 50 anos; hemograma apresentando leucocitose intensa, aumento de bas\u00f3filo e grandes c\u00e9lulas imaturas. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":77339,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:37:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2327716,"hashId":"888fb11f46bf9a13d407b1038255f8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As neoplasias hematol\u00f3gicas s\u00e3o definidas como uma prolifera\u00e7\u00e3o descontrolada maligna de c\u00e9lulas do sangue ou a incapacidade de a medula \u00f3ssea produzir a quantidade de c\u00e9lulas adequadas. A coluna da esquerda apresenta a classifica\u00e7\u00e3o de leucemias e a da direita, o achado cl\u00ednico-laboratorial de cada uma. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Leucemia Mieloide Aguda (LMA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Leucemia Linfoide Aguda (LLA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Leucemia Mieloide Cr\u00f4nica (LMC) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Febre, fraqueza; hemograma apresentando blastos com bastonete de AUER. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Constitui cerca de 80% das leucemias da inf\u00e2ncia; hemograma apresentando linfoblastos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Doen\u00e7a de evolu\u00e7\u00e3o lenta; anomalia gen\u00e9tica adquirida com produ\u00e7\u00e3o do cromossomo Philadelfia na medula \u00f3ssea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Considerada S\u00edndrome Mieloproliferativa que acomete preferencialmente adultos na faixa et\u00e1ria dos 50 anos; hemograma apresentando leucocitose intensa, aumento de bas\u00f3filo e grandes c\u00e9lulas imaturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9193791,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 2 ","id":9193789,"corpo":"<p>1, 3, 2, 2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 1 ","id":9193790,"corpo":"<p>2, 1, 3, 1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 1, 2, 3, 3 ","id":9193791,"corpo":"<p> 1, 2, 3, 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 1 ","id":9193792,"corpo":"<p>3, 2, 1, 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos f\u00edsico-qu\u00edmicos, as solu\u00e7\u00f5es podem ser preparadas a partir de qualquer combina\u00e7\u00e3o de um dos tr\u00eas estados da mat\u00e9ria: s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso. Em termos farmac\u00eauticos, solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas que cont\u00eam uma ou mais subst\u00e2ncias dissolvidas em um solvente adequado ou mistura de solventes mutuamente misc\u00edveis. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:04:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534708,"hashId":"831271e6790533377e2f4b7c6e2cd6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos f\u00edsico-qu\u00edmicos, as solu\u00e7\u00f5es podem ser preparadas a partir de qualquer combina\u00e7\u00e3o de um dos tr\u00eas estados da mat\u00e9ria: s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso. Em termos farmac\u00eauticos, solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas que cont\u00eam uma ou mais subst\u00e2ncias dissolvidas em um solvente adequado ou mistura de solventes mutuamente misc\u00edveis. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10090251,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A temperatura \u00e9 fator importante na determina\u00e7\u00e3o da solubilidade de um f\u00e1rmaco e na prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o. A maioria das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas absorve calor quando \u00e9 dissolvida, e o processo \u00e9 chamado exot\u00e9rmico, resultando no aumento da solubilidade com o aumento da temperatura. ","id":10090250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura \u00e9 fator importante na determina\u00e7\u00e3o da solubilidade de um f\u00e1rmaco e na prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o. A maioria das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas absorve calor quando \u00e9 dissolvida, e o processo \u00e9 chamado exot\u00e9rmico, resultando no aumento da solubilidade com o aumento da temperatura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria das solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas n\u00e3o \u00e9 saturada com o soluto. A concentra\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas \u00e9 expressa em porcentagem, ou em raz\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o da seguinte forma: p\/v, p\/p, v\/p, v\/v, %p\/v, %p\/p, %v\/v e %v\/p.","id":10090251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas n\u00e3o \u00e9 saturada com o soluto. A concentra\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas \u00e9 expressa em porcentagem, ou em raz\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o da seguinte forma: p\/v, p\/p, v\/p, v\/v, %p\/v, %p\/p, %v\/v e %v\/p.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Xaropes s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es hidroalco\u00f3licas concentradas \u00e0 base de sacarose, com sabor agrad\u00e1vel, sendo o ve\u00edculo de escolha para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos para crian\u00e7as e pessoas com dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o de c\u00e1psulas e comprimidos.","id":10090252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xaropes s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es hidroalco\u00f3licas concentradas \u00e0 base de sacarose, com sabor agrad\u00e1vel, sendo o ve\u00edculo de escolha para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos para crian\u00e7as e pessoas com dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o de c\u00e1psulas e comprimidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es destinadas para uso oral cont\u00eam flavorizantes para melhorar o sabor do l\u00edquido, podendo ser adicionados adjuvantes que melhorem a estabilidade. Apresentam-se com soluto insol\u00favel que deve ser redispersado por agita\u00e7\u00e3o.","id":10090253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es destinadas para uso oral cont\u00eam flavorizantes para melhorar o sabor do l\u00edquido, podendo ser adicionados adjuvantes que melhorem a estabilidade. Apresentam-se com soluto insol\u00favel que deve ser redispersado por agita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As suspens\u00f5es s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas palat\u00e1veis usadas para subst\u00e2ncias quimicamente inst\u00e1veis em solu\u00e7\u00f5es, devendo apresentar sedimenta\u00e7\u00e3o acelerada.","id":10090254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As suspens\u00f5es s\u00e3o prepara\u00e7\u00f5es l\u00edquidas palat\u00e1veis usadas para subst\u00e2ncias quimicamente inst\u00e1veis em solu\u00e7\u00f5es, devendo apresentar sedimenta\u00e7\u00e3o acelerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hepatite \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. Pode ser causada por v\u00edrus, medicamentos, \u00e1lcool ou drogas, assim como por doen\u00e7as autoimunes, metab\u00f3licas e gen\u00e9ticas. Os resultados laboratoriais de um paciente com sorologia para hepatite \u201cB\u201d apresentando HBsAg negativo, Anti-HBc total positivo e Anti-HBs positivo indicam que ele est\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, ","provas":[{"id":77339,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:38:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2327747,"hashId":"f4a134873be91f4bda1d20b4e1f7749d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. Pode ser causada por v\u00edrus, medicamentos, \u00e1lcool ou drogas, assim como por doen\u00e7as autoimunes, metab\u00f3licas e gen\u00e9ticas. Os resultados laboratoriais de um paciente com sorologia para hepatite \u201cB\u201d apresentando HBsAg negativo, Anti-HBc total positivo e Anti-HBs positivo indicam que ele est\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, <\/p>","resposta":9193923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infectado cronicamente. ","id":9193920,"corpo":"<p>infectado cronicamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suscept\u00edvel \u00e0 infec\u00e7\u00e3o aguda. ","id":9193921,"corpo":"<p>suscept\u00edvel \u00e0 infec\u00e7\u00e3o aguda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imune por vacina\u00e7\u00e3o. ","id":9193922,"corpo":"<p>imune por vacina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imune por infec\u00e7\u00e3o natural. ","id":9193923,"corpo":"<p>imune por infec\u00e7\u00e3o natural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINES), podem ser classificados de acordo com a semelhan\u00e7a qu\u00edmica, o tempo de meia-vida ou a seletividade pela isoforma da enzima cicloxigenase (COX), sendo as duas \u00faltimas de maior relev\u00e2ncia cl\u00ednica na sele\u00e7\u00e3o desses agentes na farmacoterapia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia e farmacoterapia dos AINES, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:05:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534713,"hashId":"0d79feb6efe774ca4d962c772064a583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINES), podem ser classificados de acordo com a semelhan\u00e7a qu\u00edmica, o tempo de meia-vida ou a seletividade pela isoforma da enzima cicloxigenase (COX), sendo as duas \u00faltimas de maior relev\u00e2ncia cl\u00ednica na sele\u00e7\u00e3o desses agentes na farmacoterapia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia e farmacoterapia dos AINES, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10090279,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os AINES n\u00e3o seletivos ou preferencialmente seletivos para cicloxigenase-1 (COX-1) apresentam baixa probabilidade de induzir broncoespasmos em pacientes asm\u00e1ticos ou rea\u00e7\u00e3o cruzada de hipersensibilidade em pacientes al\u00e9rgicos ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":10090275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os AINES n\u00e3o seletivos ou preferencialmente seletivos para cicloxigenase-1 (COX-1) apresentam baixa probabilidade de induzir broncoespasmos em pacientes asm\u00e1ticos ou rea\u00e7\u00e3o cruzada de hipersensibilidade em pacientes al\u00e9rgicos ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O piroxicam e o naproxeno apresentam um tempo de meia-vida de aproximadamente 6 a 8 horas, com elimina\u00e7\u00e3o relativamente r\u00e1pida, sendo necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o por via oral a cada 6 horas.","id":10090276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O piroxicam e o naproxeno apresentam um tempo de meia-vida de aproximadamente 6 a 8 horas, com elimina\u00e7\u00e3o relativamente r\u00e1pida, sendo necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o por via oral a cada 6 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os inibidores seletivos da COX-2 s\u00e3o considerados de primeira escolha para indiv\u00edduos com alto risco cardiovascular e baixo risco gastrointestinal em processos inflamat\u00f3rios cr\u00f4nicos","id":10090277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores seletivos da COX-2 s\u00e3o considerados de primeira escolha para indiv\u00edduos com alto risco cardiovascular e baixo risco gastrointestinal em processos inflamat\u00f3rios cr\u00f4nicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os AINES n\u00e3o seletivos, como ibuprofeno e naproxeno, s\u00e3o considerados representantes do grupo com maior risco relativo para eventos cardiovasculares.","id":10090278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os AINES n\u00e3o seletivos, como ibuprofeno e naproxeno, s\u00e3o considerados representantes do grupo com maior risco relativo para eventos cardiovasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os anti-inflamat\u00f3rios esteroidais (corticoides) podem aumentar a frequ\u00eancia ou a gravidade das complica\u00e7\u00f5es gastrointestinais quando combinados com os AINES.","id":10090279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti-inflamat\u00f3rios esteroidais (corticoides) podem aumentar a frequ\u00eancia ou a gravidade das complica\u00e7\u00f5es gastrointestinais quando combinados com os AINES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","oab":false,"nome":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417960,"slug":"farmacia-farmacologia-de-doencas-do-sangue-inflamacao-dor-e-gota"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes antibacterianos que apresentam maior risco para nefrotoxicidade, colite pseudomembranosa e pancitopenia s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534721,"hashId":"ed03ba2c54f12a2d45e11d5994e05fa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes antibacterianos que apresentam maior risco para nefrotoxicidade, colite pseudomembranosa e pancitopenia s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10090318,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gentamicina, vancomicina e claritromicina.","id":10090315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gentamicina, vancomicina e claritromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"claritromicina, vancomicina e cloranfenicol.","id":10090316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">claritromicina, vancomicina e cloranfenicol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vancomicina, clindamicina e gentamicina.","id":10090317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vancomicina, clindamicina e gentamicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gentamicina, clindamicina e cloranfenicol.","id":10090318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gentamicina, clindamicina e cloranfenicol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"amicacina, vancomicina e claritromicina.","id":10090319,"corpo":"<p>amicacina, vancomicina e claritromicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as condicionantes para a estocagem de medicamentos termol\u00e1beis, analise as afirmativas. I. Necessitam de temperatura entre 18 e 22\u00baC. II. Est\u00e3o sujeitos a altera\u00e7\u00f5es em suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas, quando acondicionados de forma inadequada. III. Por serem produtos sujeitos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e causarem depend\u00eancia f\u00edsica e\/ou qu\u00edmica exigem controle diferenciado, por meio de formul\u00e1rios pr\u00f3prios e presta\u00e7\u00e3o de contas aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. IV. S\u00e3o necess\u00e1rios aparelhos condicionadores de ar, que permitem o controle da temperatura ambiente. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":86517,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521145,"hashId":"7af3e8206d0e50a0e0ac7219f428d55f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as condicionantes para a estocagem de medicamentos termol\u00e1beis, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Necessitam de temperatura entre 18 e 22\u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e3o sujeitos a altera\u00e7\u00f5es em suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas, quando acondicionados de forma inadequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por serem produtos sujeitos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e causarem depend\u00eancia f\u00edsica e\/ou qu\u00edmica exigem controle diferenciado, por meio de formul\u00e1rios pr\u00f3prios e presta\u00e7\u00e3o de contas aos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o necess\u00e1rios aparelhos condicionadores de ar, que permitem o controle da temperatura ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETOS<\/strong>:<\/p>","resposta":10030335,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":10030333,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10030334,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":10030335,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10030336,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":10030337,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atividades do servi\u00e7o prestado pela farm\u00e1cia no \u00e2mbito hospitalar, destaca-se o controle de estoque e a distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos. De acordo com os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos aplicados \u00e0 log\u00edstica hospitalar, \u00e9 correto afirmar que o sistema que apresenta menor risco de erros relacionados a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sistema de distribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534717,"hashId":"0baeea518ea52c10605921f32e386235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as atividades do servi\u00e7o prestado pela farm\u00e1cia no \u00e2mbito hospitalar, destaca-se o controle de estoque e a distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos. De acordo com os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos aplicados \u00e0 log\u00edstica hospitalar, \u00e9 correto afirmar que o sistema que apresenta menor risco de erros relacionados a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sistema de distribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10090295,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por dose unit\u00e1ria.","id":10090295,"corpo":"<p>por dose unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"individual indireta.","id":10090296,"corpo":"<p>individual indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"individual direta.","id":10090297,"corpo":"<p>individual direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coletiva.","id":10090298,"corpo":"<p>coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direcionada.","id":10090299,"corpo":"<p>direcionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica","id":25618,"slug":"analista-municipal-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas atribui\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, analise os itens a seguir e marque a alternativa correta. I- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Federal tem como atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias o controle sanit\u00e1rio de portos, aeroportos, rodovi\u00e1rias, fronteiras e \u00e1reas alfandeg\u00e1rias; II- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Estadual funciona como \u00f3rg\u00e3o das Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e trabalha na coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos munic\u00edpios; III- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Municipal tem a compet\u00eancia de regulamentar de forma complementar e executar as normativas e a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias locais. ","provas":[{"id":82140,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica","id":25618,"slug":"analista-municipal-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-analista-municipal-area-farmacia-bioquimica-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00e1rea: Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2415837,"hashId":"0ae2203b5d412b4e04b5b8cbe83a509a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas atribui\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, analise os itens a seguir e marque a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Federal tem como atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias o controle sanit\u00e1rio de portos, aeroportos, rodovi\u00e1rias, fronteiras e \u00e1reas alfandeg\u00e1rias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Estadual funciona como \u00f3rg\u00e3o das Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e trabalha na coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos munic\u00edpios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Municipal tem a compet\u00eancia de regulamentar de forma complementar e executar as normativas e a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias locais. <\/p>","resposta":9572659,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":9572657,"corpo":"<p>apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":9572658,"corpo":"<p>apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":9572659,"corpo":"<p>apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os itens I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":9572660,"corpo":"<p>os itens I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal n\u00ba 6.437\/1977: Configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.;","oab":false,"nome":"Lei Federal n\u00ba 6.437\/1977: Configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.;","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398694,"slug":"farmacia-lei-federal-no-6-437-1977-configura-infracoes-a-legislacao-sanitaria-federal-estabelece-as-sancoes-respectivas-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Chagas por via oral, comum em alimentos como a\u00e7a\u00ed e caldo de cana processados de maneira incorreta, \u00e9 uma doen\u00e7a grave causada pela contamina\u00e7\u00e3o de fezes de triatom\u00edneos (barbeiro) contaminadas por Trypanosoma cruzi. O diagn\u00f3stico laboratorial de rotina baseia-se na identifica\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":82292,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:33:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2538537,"hashId":"c129f64c276b0201fcadec9f0bfdc403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Chagas por via oral, comum em alimentos como a\u00e7a\u00ed e caldo de cana processados de maneira incorreta, \u00e9 uma doen\u00e7a grave causada pela contamina\u00e7\u00e3o de fezes de triatom\u00edneos (barbeiro) contaminadas por <em>Trypanosoma cruzi<\/em>. O diagn\u00f3stico laboratorial de rotina baseia-se na identifica\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":10106007,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interleucinas espec\u00edficas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o das formas tripomastigotas em amostras de plasma ou soro.","id":10106006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interleucinas espec\u00edficas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o das formas tripomastigotas em amostras de plasma ou soro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"formas tripomastigotas em amostras de sangue perif\u00e9rico, por microscopia.","id":10106007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas tripomastigotas em amostras de sangue perif\u00e9rico, por microscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anticorpos por m\u00e9todo de Western blot em amostra de sangue total.","id":10106008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticorpos por m\u00e9todo de <em>Western blot <\/em>em amostra de sangue total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ant\u00edgenos espec\u00edficos das formas epimastigotas, pelo m\u00e9todo de ELISA, em amostras de sangue perif\u00e9rico.","id":10106009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ant\u00edgenos espec\u00edficos das formas epimastigotas, pelo m\u00e9todo de ELISA, em amostras de sangue perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um farmac\u00eautico foi enquadrado, pela primeira vez, como infrator da Resolu\u00e7\u00e3o CFF n\u00ba 596\/2014, que estabelece o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o. Foi apurado que houve infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar graves e, neste caso, o profissional est\u00e1 pass\u00edvel de penalidade de","provas":[{"id":82292,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2538574,"hashId":"8139dba021b58f9e85c0831efa801f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um farmac\u00eautico foi enquadrado, pela primeira vez, como infrator da Resolu\u00e7\u00e3o CFF n\u00ba 596\/2014, que estabelece o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o. Foi apurado que houve infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar graves e, neste caso, o profissional est\u00e1 pass\u00edvel de penalidade de<\/p>","resposta":10106171,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito.","id":10106169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de seis meses.","id":10106170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o de seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de tr\u00eas meses.","id":10106171,"corpo":"<p>suspens\u00e3o de tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o do quadro de farmac\u00eauticos.","id":10106172,"corpo":"<p>elimina\u00e7\u00e3o do quadro de farmac\u00eauticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hemograma proporciona a avalia\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas componentes principais do sangue perif\u00e9rico. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao hemograma.","provas":[{"id":83534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:26:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2527386,"hashId":"d4432e403bf4bbad9008907cef5abe53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hemograma proporciona a avalia\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas componentes principais do sangue perif\u00e9rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao hemograma.<\/p>","resposta":10056808,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um modelo caracter\u00edstico de resposta na infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda inclui leucocitose neutrof\u00edlica.","id":10056808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo caracter\u00edstico de resposta na infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda inclui leucocitose neutrof\u00edlica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de agregados de plaquetas pode levar a uma falsa diminui\u00e7\u00e3o na contagem de leuc\u00f3citos.","id":10056809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de agregados de plaquetas pode levar a uma falsa diminui\u00e7\u00e3o na contagem de leuc\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o da amostra ou a presen\u00e7a de agrega\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria por anticorpos pode resultar em uma contagem falsamente alta de leuc\u00f3citos.","id":10056810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o da amostra ou a presen\u00e7a de agrega\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria por anticorpos pode resultar em uma contagem falsamente alta de leuc\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hemoglobina \u00e9 a raz\u00e3o do volume da massa eritroide sobre o volume do sangue total. Eleva\u00e7\u00f5es falsas podem ocorrer na hiperlipemia e na hiperglicemia.","id":10056811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemoglobina \u00e9 a raz\u00e3o do volume da massa eritroide sobre o volume do sangue total. Eleva\u00e7\u00f5es falsas podem ocorrer na hiperlipemia e na hiperglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Podem ocorrer contagens de plaquetas equivocadamente altas, devido \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o parcial da amostra, \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o ou ao satelitismo plaquet\u00e1rio.","id":10056812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ocorrer contagens de plaquetas equivocadamente altas, devido \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o parcial da amostra, \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o ou ao satelitismo plaquet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela peri\u00f3dica organiza metodicamente os elementos qu\u00edmicos em ordem","provas":[{"id":84717,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:35:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462446,"hashId":"5040c6748b4b153b553da23ea908572e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela peri\u00f3dica organiza metodicamente os elementos qu\u00edmicos em ordem<\/p>","resposta":9772568,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difusa de camadas at\u00f4micas.","id":9772565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difusa de camadas at\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria de seus raios at\u00f4micos.","id":9772566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3ria de seus raios at\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria de camadas de pr\u00f3tons.","id":9772567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3ria de camadas de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crescente de seus n\u00fameros at\u00f4micos.","id":9772568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescente de seus n\u00fameros at\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decrescente de seus n\u00fameros at\u00f4micos.","id":9772569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decrescente de seus n\u00fameros at\u00f4micos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro e F para falso e em seguida assinale a alternativa correta. De acordo com o decreto n\u00ba 85878 de 7 de abril de 1981 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas dos profissionais farmac\u00eauticos: ( ) o desempenho de fun\u00e7\u00f5es de dispensa\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e farmacop\u00e9icas, quando a servi\u00e7o do p\u00fablico em geral ou mesmo de natureza privada. ( ) a dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em \u00f3rg\u00e3os ou laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas ou de sa\u00fade p\u00fablica ou seus departamentos especializados.( ) a fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas, produtos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica. ( ) o magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes do curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino. ( ) a dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em estabelecimentos industriais em que se fabriquem insumos farmac\u00eauticos para uso humano ou veterin\u00e1rio e insumos para produtos diet\u00e9ticos e cosm\u00e9ticos com indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","provas":[{"id":86508,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521372,"hashId":"d0a9290c4940b56eb050511999197c5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque V para verdadeiro e F para falso e em seguida assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o decreto n\u00ba 85878 de 7 de abril de 1981 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas dos profissionais farmac\u00eauticos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o desempenho de fun\u00e7\u00f5es de dispensa\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e farmacop\u00e9icas, quando a servi\u00e7o do p\u00fablico em geral ou mesmo de natureza privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em \u00f3rg\u00e3os ou laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas ou de sa\u00fade p\u00fablica ou seus departamentos especializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas, produtos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes do curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em estabelecimentos industriais em que se fabriquem insumos farmac\u00eauticos para uso humano ou veterin\u00e1rio e insumos para produtos diet\u00e9ticos e cosm\u00e9ticos com indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","resposta":10031381,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":10031378,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":10031379,"corpo":"<p>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":10031380,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":10031381,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":10031382,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para o tratamento de hepatite B e coinfec\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":86508,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:12:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521389,"hashId":"37c39485df3df384732c9cee4e7cf5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para o tratamento de hepatite B e coinfec\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":10031467,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perda sustentada do HBsAg, com ou sem soroconvers\u00e3o para anti-HBs, \u00e9 o resultado ideal da terapia. Esse perfil corresponde \u00e0 completa remiss\u00e3o da atividade da hepatite cr\u00f4nica; por\u00e9m, raramente \u00e9 alcan\u00e7ado.","id":10031463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda sustentada do HBsAg, com ou sem soroconvers\u00e3o para anti-HBs, \u00e9 o resultado ideal da terapia. Esse perfil corresponde \u00e0 completa remiss\u00e3o da atividade da hepatite cr\u00f4nica; por\u00e9m, raramente \u00e9 alcan\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tenofovir constitui a primeira linha de tratamento para a hepatite B cr\u00f4nica, pois apresenta elevada pot\u00eancia de supress\u00e3o viral e alta barreira gen\u00e9tica de resist\u00eancia contra muta\u00e7\u00f5es.","id":10031464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir constitui a primeira linha de tratamento para a hepatite B cr\u00f4nica, pois apresenta elevada pot\u00eancia de supress\u00e3o viral e alta barreira gen\u00e9tica de resist\u00eancia contra muta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tenofovir est\u00e1 contraindicado em pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, osteoporose e outras doen\u00e7as do metabolismo \u00f3sseo, al\u00e9m de pacientes portadores de coinfec\u00e7\u00e3o HIV\/HCV em terapia antirretroviral com didanosina.","id":10031465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir est\u00e1 contraindicado em pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, osteoporose e outras doen\u00e7as do metabolismo \u00f3sseo, al\u00e9m de pacientes portadores de coinfec\u00e7\u00e3o HIV\/HCV em terapia antirretroviral com didanosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A alfapeginterferona tem atividade antiviral, antiproliferativa e imunomoduladora. \u00c9 uma medica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea semanal, indicada para tratamento alternativo de 48 semanas, reservado a pacientes portadores de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B com exame HBeAg reagente.","id":10031466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alfapeginterferona tem atividade antiviral, antiproliferativa e imunomoduladora. \u00c9 uma medica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea semanal, indicada para tratamento alternativo de 48 semanas, reservado a pacientes portadores de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B com exame HBeAg reagente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O medicamento de primeira linha para pacientes em tratamento de imunossupress\u00e3o e quimioterapia deve ser o tenofovir.","id":10031467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento de primeira linha para pacientes em tratamento de imunossupress\u00e3o e quimioterapia deve ser o tenofovir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre analg\u00e9sicos opi\u00f3ides, marque V para verdadeiro e F para falso e em seguida assinale a alternativa correta. ( ) S\u00e3o indicados no tratamento de dores agudas, moderadas ou intensas, n\u00e3o responsivas a analg\u00e9sicos n\u00e3o opi\u00f3ides ou que, por sua natureza, n\u00e3o s\u00e3o a eles suscept\u00edveis. ( ) Tramadol, relacionado estruturalmente a morfina e code\u00edna, apresenta tamb\u00e9m efeito anest\u00e9sico local semelhante ao de lidoca\u00edna, pois bloqueia canais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio.( ) S\u00e3o eficazes tamb\u00e9m no controle de dor cr\u00f4nica, sendo a toler\u00e2ncia e depend\u00eancia fatores limitantes de uso prolongado. ( ) S\u00e3o denominados opioides tanto derivados naturais do \u00f3pio como subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas, capazes de liga\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios receptores espec\u00edficos. ( ) Metadona \u00e9 empregada no tratamento da depend\u00eancia \u00e0 hero\u00edna e controle de dor cr\u00f4nica, por ter a\u00e7\u00e3o mais prolongada e pot\u00eancia analg\u00e9sica dez vezes maior do que a de morfina.","provas":[{"id":86508,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521381,"hashId":"675ee85fa359ccfdbbe536b69682c24a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre analg\u00e9sicos opi\u00f3ides, marque V para verdadeiro e F para falso e em seguida assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o indicados no tratamento de dores agudas, moderadas ou intensas, n\u00e3o responsivas a analg\u00e9sicos n\u00e3o opi\u00f3ides ou que, por sua natureza, n\u00e3o s\u00e3o a eles suscept\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tramadol, relacionado estruturalmente a morfina e code\u00edna, apresenta tamb\u00e9m efeito anest\u00e9sico local semelhante ao de lidoca\u00edna, pois bloqueia canais de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o eficazes tamb\u00e9m no controle de dor cr\u00f4nica, sendo a toler\u00e2ncia e depend\u00eancia fatores limitantes de uso prolongado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o denominados opioides tanto derivados naturais do \u00f3pio como subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas, capazes de liga\u00e7\u00e3o a v\u00e1rios receptores espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Metadona \u00e9 empregada no tratamento da depend\u00eancia \u00e0 hero\u00edna e controle de dor cr\u00f4nica, por ter a\u00e7\u00e3o mais prolongada e pot\u00eancia analg\u00e9sica dez vezes maior do que a de morfina.<\/p>","resposta":10031426,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":10031423,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F.","id":10031424,"corpo":"<p>V, F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":10031425,"corpo":"<p>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":10031426,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":10031427,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a forma mais adequada para a determina\u00e7\u00e3o da posologia pedi\u00e1trica?","provas":[{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295757,"hashId":"8f91ddace8b9407e60c003a5bcfdf143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a forma mais adequada para a determina\u00e7\u00e3o da posologia pedi\u00e1trica?<\/p>","resposta":9049123,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o proporcional da dose aplicada para adultos;","id":9049120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o proporcional da dose aplicada para adultos;<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Posologia com base no peso corporal em quilos;","id":9049121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posologia com base no peso corporal em quilos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se usar a idade da crian\u00e7a;","id":9049122,"corpo":"<p>Deve-se usar a idade da crian\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Usa-se a f\u00f3rmula de Clarke que leva em considera\u00e7\u00e3o a \u00e1rea de superf\u00edcie, peso e idade.","id":9049123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usa-se a f\u00f3rmula de Clarke que leva em considera\u00e7\u00e3o a \u00e1rea de superf\u00edcie, peso e idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda grave, causada por um v\u00edrus, que pode ser fatal. Os principais sintomas s\u00e3o: febre, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, tosse, coriza, mal-estar e manchas avermelhadas que se espalham pelo corpo. A \u00fanica maneira de evitar o cont\u00e1gio \u00e9 atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o. A transmiss\u00e3o do sarampo ocorre:","provas":[{"id":75639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:07:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2283252,"hashId":"1c7f71c8ea696559049dfd08b2e07b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda grave, causada por um v\u00edrus, que pode ser fatal. Os principais sintomas s\u00e3o: febre, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, tosse, coriza, mal-estar e manchas avermelhadas que se espalham pelo corpo. A \u00fanica maneira de evitar o cont\u00e1gio \u00e9 atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o. A transmiss\u00e3o do sarampo ocorre:<\/p>","resposta":8995067,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da picada da f\u00eamea do mosquito Aedes aegypti infectada com o v\u00edrus.","id":8995063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da picada da f\u00eamea do mosquito<em> Aedes aegypti<\/em> infectada com o v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo sangue, s\u00eamen, fluidos vaginais, leite materno.","id":8995064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo sangue, s\u00eamen, fluidos vaginais, leite materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pela saliva de animais infectados - mordedura de c\u00e3es e\/ou morcegos.","id":8995065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela saliva de animais infectados - mordedura de c\u00e3es e\/ou morcegos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de alimentos contaminados com o v\u00edrus.","id":8995066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da ingest\u00e3o de alimentos contaminados com o v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, tosse, espirro.","id":8995067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, tosse, espirro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento para hipotireoidismo, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:05:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295761,"hashId":"2689c86244a746c1d03ce60950bbfbce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento para hipotireoidismo, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":9049137,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento com T4 n\u00e3o necessita ser feito em jejum;","id":9049136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com T4 n\u00e3o necessita ser feito em jejum;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de sulfato ferroso, hidr\u00f3xido de alum\u00ednio e carbonato de c\u00e1lcio podem interferir na absor\u00e7\u00e3o do T4;","id":9049137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sulfato ferroso, hidr\u00f3xido de alum\u00ednio e carbonato de c\u00e1lcio podem interferir na absor\u00e7\u00e3o do T4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rifampicina, Carbamazepina e Fenito\u00edna aumentam o clearence de T4 sendo necess\u00e1rio a diminui\u00e7\u00e3o de sua dose;","id":9049138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rifampicina, Carbamazepina e Fenito\u00edna aumentam o clearence de T4 sendo necess\u00e1rio a diminui\u00e7\u00e3o de sua dose;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os glicocorticoides s\u00e3o medicamentos que estimulam a convers\u00e3o do T3 a T4.","id":9049139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os glicocorticoides s\u00e3o medicamentos que estimulam a convers\u00e3o do T3 a T4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417961,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-endocrino"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os inibidores seletivos para a COX-2 t\u00eam como vantagem n\u00e3o provocar hemorragias ou \u00falceras g\u00e1stricas, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e1 livre de efeitos adversos. Marque a op\u00e7\u00e3o que representa um importante efeito adverso dos inibidores da COX-2.","provas":[{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295749,"hashId":"6c4831faa5b53e7b12497fe44d5bdb7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores seletivos para a COX-2 t\u00eam como vantagem n\u00e3o provocar hemorragias ou \u00falceras g\u00e1stricas, por\u00e9m, n\u00e3o est\u00e1 livre de efeitos adversos. Marque a op\u00e7\u00e3o que representa um importante efeito adverso dos inibidores da COX-2.<\/p>","resposta":9049089,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastrite;","id":9049088,"corpo":"<p>Gastrite;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento do risco de eventos cardiovasculares;","id":9049089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do risco de eventos cardiovasculares;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da PGE-2;","id":9049090,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da PGE-2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o Plaquet\u00e1ria.","id":9049091,"corpo":"<p>Agrega\u00e7\u00e3o Plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos hipoglicemiantes, relacione as colunas I e II sobre suas classes e seus representantesColuna II. Secretagogos;II. Sensibilizadores da a\u00e7\u00e3o da insulina;III. Inibidores da reabsor\u00e7\u00e3o renal de glicose;IV. Inibidores da degrada\u00e7\u00e3o das incretinas.Coluna II( ) Glitazonas;( ) Sulfoniur\u00e9ias;( ) Gliptinas;( ) Gliflozinas.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 13:05:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295759,"hashId":"0ba82cbf9d4f1a0d6658562b38b9c321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos hipoglicemiantes, relacione as colunas I e II sobre suas classes e seus representantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Secretagogos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sensibilizadores da a\u00e7\u00e3o da insulina;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inibidores da reabsor\u00e7\u00e3o renal de glicose;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Inibidores da degrada\u00e7\u00e3o das incretinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glitazonas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sulfoniur\u00e9ias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gliptinas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gliflozinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9049128,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, IV, III;","id":9049128,"corpo":"<p>II, I, IV, III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV;","id":9049129,"corpo":"<p>I, II, III, IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, II, I, IV;","id":9049130,"corpo":"<p>III, II, I, IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, I, II, III.","id":9049131,"corpo":"<p>IV, I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417961,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-endocrino"}],"slug":"farmacia\/2295759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de qu\u00edmica farmac\u00eautica mostram que uma subst\u00e2ncia ativa nem sempre pode ser utilizada em sua forma livre, sendo necess\u00e1ria a forma\u00e7\u00e3o de sais ou de \u00e9steres da subst\u00e2ncia. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534698,"hashId":"f819dea391f44bbf8143e281ecb4409d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos de qu\u00edmica farmac\u00eautica mostram que uma subst\u00e2ncia ativa nem sempre pode ser utilizada em sua forma livre, sendo necess\u00e1ria a forma\u00e7\u00e3o de sais ou de \u00e9steres da subst\u00e2ncia. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10090201,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A DCB (Denomina\u00e7\u00e3o Comum Brasileira) dos insumos usa a apresenta\u00e7\u00e3o principal, levando em conta o f\u00e1rmaco terapeuticamente ativo, n\u00e3o existindo sais, \u00e9steres ou is\u00f4meros descritos na DCB.","id":10090200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DCB (Denomina\u00e7\u00e3o Comum Brasileira) dos insumos usa a apresenta\u00e7\u00e3o principal, levando em conta o f\u00e1rmaco terapeuticamente ativo, n\u00e3o existindo sais, \u00e9steres ou is\u00f4meros descritos na DCB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para o preparo do medicamento em farm\u00e1cias com manipula\u00e7\u00e3o, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o utilizada para a subst\u00e2ncia, quando existir refer\u00eancia, dever\u00e1 ser aplicado fator de equival\u00eancia, para que o medicamento seja preparado terapeuticamente ativo, garantindo que as doses ser\u00e3o equivalentes \u00e0s clinicamente efetivas. ","id":10090201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o preparo do medicamento em farm\u00e1cias com manipula\u00e7\u00e3o, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o utilizada para a subst\u00e2ncia, quando existir refer\u00eancia, dever\u00e1 ser aplicado fator de equival\u00eancia, para que o medicamento seja preparado terapeuticamente ativo, garantindo que as doses ser\u00e3o equivalentes \u00e0s clinicamente efetivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Numa das atualiza\u00e7\u00f5es da Portaria SVS\/MS n\u00ba 344, foi acrescentado um 4\u00ba par\u00e1grafo ao artigo 52, tornando facultativa a aplica\u00e7\u00e3o do fator de equival\u00eancia entre subst\u00e2ncias e seus respectivos derivados (base\/sal) no preparo de medicamento em formula\u00e7\u00f5es magistrais.","id":10090202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa das atualiza\u00e7\u00f5es da Portaria SVS\/MS n\u00ba 344, foi acrescentado um 4\u00ba par\u00e1grafo ao artigo 52, tornando facultativa a aplica\u00e7\u00e3o do fator de equival\u00eancia entre subst\u00e2ncias e seus respectivos derivados (base\/sal) no preparo de medicamento em formula\u00e7\u00f5es magistrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fator de equival\u00eancia \u00e9 um valor num\u00e9rico fixo a todas as subst\u00e2ncias, utilizado para realizar a convers\u00e3o compensat\u00f3ria da massa do sal ou \u00e9ster para a massa da base, ou do f\u00e1rmaco hidratado para sua forma anidra.","id":10090203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de equival\u00eancia \u00e9 um valor num\u00e9rico fixo a todas as subst\u00e2ncias, utilizado para realizar a convers\u00e3o compensat\u00f3ria da massa do sal ou \u00e9ster para a massa da base, ou do f\u00e1rmaco hidratado para sua forma anidra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A rotulagem do produto deve ser pela DCI do produto principal, independentemente de ter sido utilizado sal ou \u00e9ster da subst\u00e2ncia ou insumo ativo.","id":10090204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotulagem do produto deve ser pela DCI do produto principal, independentemente de ter sido utilizado sal ou \u00e9ster da subst\u00e2ncia ou insumo ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC 67\/2007 ANVISA, no seu anexo I, estabelece os requisitos m\u00ednimos de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cias (BPMF), a serem observados na manipula\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e na dispensa\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es magistrais e oficinais, bem como descreve os procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o e controle da qualidade de mat\u00e9rias-primas e de materiais de embalagem, como compet\u00eancia, fornecedores, laudos e an\u00e1lises m\u00ednimas necess\u00e1rias a serem realizadas. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2534696,"hashId":"5954d32c880830f7b62ec20676c45225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC 67\/2007 ANVISA, no seu anexo I, estabelece os requisitos m\u00ednimos de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cias (BPMF), a serem observados na manipula\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e na dispensa\u00e7\u00e3o de prepara\u00e7\u00f5es magistrais e oficinais, bem como descreve os procedimentos para aquisi\u00e7\u00e3o e controle da qualidade de mat\u00e9rias-primas e de materiais de embalagem, como compet\u00eancia, fornecedores, laudos e an\u00e1lises m\u00ednimas necess\u00e1rias a serem realizadas. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10090191,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os materiais devem ser armazenados e manuseados sob condi\u00e7\u00f5es apropriadas e de forma ordenada, de modo a preservar a integridade qu\u00edmica, f\u00edsica e microbiol\u00f3gica, garantindo a seguran\u00e7a deles, devendo ser mantidos afastados do piso, paredes e teto, com espa\u00e7amento apropriado para permitir a limpeza e a inspe\u00e7\u00e3o.","id":10090190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os materiais devem ser armazenados e manuseados sob condi\u00e7\u00f5es apropriadas e de forma ordenada, de modo a preservar a integridade qu\u00edmica, f\u00edsica e microbiol\u00f3gica, garantindo a seguran\u00e7a deles, devendo ser mantidos afastados do piso, paredes e teto, com espa\u00e7amento apropriado para permitir a limpeza e a inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os equipamentos utilizados no controle da qualidade devem ser submetidos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva quando necess\u00e1rias, e os registros referentes \u00e0s calibra\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es preventivas devem ser mantidos (armazenados) na farm\u00e1cia por um per\u00edodo m\u00ednimo de um ano.","id":10090191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos utilizados no controle da qualidade devem ser submetidos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva quando necess\u00e1rias, e os registros referentes \u00e0s calibra\u00e7\u00f5es e manuten\u00e7\u00f5es preventivas devem ser mantidos (armazenados) na farm\u00e1cia por um per\u00edodo m\u00ednimo de um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete ao farmac\u00eautico o estabelecimento de crit\u00e9rios e supervis\u00e3o do processo de aquisi\u00e7\u00e3o, do mesmo modo que as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de todas as mat\u00e9rias-primas e dos materiais de embalagem a serem utilizados na manipula\u00e7\u00e3o devem ser autorizadas, atualizadas e datadas pelos respons\u00e1veis.","id":10090192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao farmac\u00eautico o estabelecimento de crit\u00e9rios e supervis\u00e3o do processo de aquisi\u00e7\u00e3o, do mesmo modo que as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de todas as mat\u00e9rias-primas e dos materiais de embalagem a serem utilizados na manipula\u00e7\u00e3o devem ser autorizadas, atualizadas e datadas pelos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias-primas devem ser recebidas por pessoa treinada, identificadas, armazenadas, colocadas em quarentena, amostradas, analisadas conforme especifica\u00e7\u00f5es e rotuladas quanto \u00e0 sua situa\u00e7\u00e3o, de acordo com procedimentos escritos. Todos os materiais devem ser submetidos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de recebimento, para verificar se est\u00e3o adequadamente identificados, a integridade e as condi\u00e7\u00f5es de limpeza da embalagem e a correspond\u00eancia entre o pedido e a nota de entrega.","id":10090193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias-primas devem ser recebidas por pessoa treinada, identificadas, armazenadas, colocadas em quarentena, amostradas, analisadas conforme especifica\u00e7\u00f5es e rotuladas quanto \u00e0 sua situa\u00e7\u00e3o, de acordo com procedimentos escritos. Todos os materiais devem ser submetidos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de recebimento, para verificar se est\u00e3o adequadamente identificados, a integridade e as condi\u00e7\u00f5es de limpeza da embalagem e a correspond\u00eancia entre o pedido e a nota de entrega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cada lote de mat\u00e9ria-prima deve ser acompanhado do respectivo Certificado de An\u00e1lise do fornecedor, que deve permanecer arquivado, no m\u00ednimo, durante seis meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de validade do \u00faltimo produto com ela manipulado, e, quando se tratar de mat\u00e9ria-prima sujeita a controle especial, pelo per\u00edodo de no m\u00ednimo dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de validade do \u00faltimo produto com ela manipulado.","id":10090194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada lote de mat\u00e9ria-prima deve ser acompanhado do respectivo Certificado de An\u00e1lise do fornecedor, que deve permanecer arquivado, no m\u00ednimo, durante seis meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de validade do \u00faltimo produto com ela manipulado, e, quando se tratar de mat\u00e9ria-prima sujeita a controle especial, pelo per\u00edodo de no m\u00ednimo dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo de validade do \u00faltimo produto com ela manipulado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de cultura podem ser definidos como um cultivo artificial que apresenta nutrientes necess\u00e1rios para a multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos. A coluna da esquerda apresenta os tipos de meios de cultura para crescimento e isolamento de microrganismos e a da direita, a utilidade de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. 1- \u00c1gar Thayer-Martin Chocolate 2- \u00c1gar Sabourand3- \u00c1gar Cled 4- Caldo BHI (infus\u00e3o c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o) (_) Isolamento e quantifica\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes em amostras de urina, inibindo o v\u00e9u de cepas de Proteus. (_) Isolamento seletivo de Neisseria gonorrhoeae e Neisseria meningitidis, a partir do material de investiga\u00e7\u00e3o. (_) Cultivo e crescimento de esp\u00e9cies de Candidas e fungos filamentosos, particularmente associados a infec\u00e7\u00f5es superficiais. (_) Cultivo de estreptococos, pneumococos, meningococos, enterobact\u00e9rias, n\u00e3o fermentadores, leveduras e fungos. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":77339,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2019-ufmt-bioquimico","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:40:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2327787,"hashId":"8043267071ef9d15d7f4271dc49571b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de cultura podem ser definidos como um cultivo artificial que apresenta nutrientes necess\u00e1rios para a multiplica\u00e7\u00e3o dos microrganismos. A coluna da esquerda apresenta os tipos de meios de cultura para crescimento e isolamento de microrganismos e a da direita, a utilidade de cada um. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- \u00c1gar Thayer-Martin Chocolate <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- \u00c1gar Sabourand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- \u00c1gar Cled <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Caldo BHI (infus\u00e3o c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Isolamento e quantifica\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes em amostras de urina, inibindo o v\u00e9u de cepas de Proteus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Isolamento seletivo de <em>Neisseria gonorrhoeae <\/em>e<em> Neisseria meningitidis<\/em>, a partir do material de investiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cultivo e crescimento de esp\u00e9cies de Candidas e fungos filamentosos, particularmente associados a infec\u00e7\u00f5es superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Cultivo de estreptococos, pneumococos, meningococos, enterobact\u00e9rias, n\u00e3o fermentadores, leveduras e fungos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9194092,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4 ","id":9194092,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2 ","id":9194093,"corpo":"<p>1, 4, 3, 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4 ","id":9194094,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3 ","id":9194095,"corpo":"<p>2, 4, 1, 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um f\u00e1rmaco com a\u00e7\u00e3o colin\u00e9rgica provoca:","provas":[{"id":77010,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:41:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2320336,"hashId":"b9f5dbe10fce4ec2df687fcce03d0e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um f\u00e1rmaco com a\u00e7\u00e3o colin\u00e9rgica provoca:<\/p>","resposta":9162077,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miose, aumento da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga. ","id":9162077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miose, aumento da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor da bexiga. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Broncoconstri\u00e7\u00e3o, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca, aumento da saliva\u00e7\u00e3o fluida.","id":9162078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broncoconstri\u00e7\u00e3o, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca, aumento da saliva\u00e7\u00e3o fluida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Broncodilata\u00e7\u00e3o, aumento da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, est\u00edmulo da mic\u00e7\u00e3o.","id":9162079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broncodilata\u00e7\u00e3o, aumento da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, est\u00edmulo da mic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da motilidade g\u00e1strica, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca, Broncoconstri\u00e7\u00e3o. ","id":9162080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da motilidade g\u00e1strica, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca, Broncoconstri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o Um Normal cont\u00e9m um(a)","provas":[{"id":84717,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:37:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462449,"hashId":"2dd3fa3b047d765c1947eaa79dcd8c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma solu\u00e7\u00e3o Um Normal cont\u00e9m um(a)<\/p>","resposta":9772584,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mol do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":9772580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mol do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mol do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":9772581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mol do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o molar do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":9772582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fra\u00e7\u00e3o molar do soluto em 100 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o molar do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":9772583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fra\u00e7\u00e3o molar do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equivalente grama do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.","id":9772584,"corpo":"<p>equivalente grama do soluto em 1000 mL da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elui\u00e7\u00e3o por gradiente melhora a separa\u00e7\u00e3o dos componentes da matriz em m\u00e9todos de cromatografia l\u00edquida e pode-se obter esse gradiente por aumento do\/da","provas":[{"id":84717,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462464,"hashId":"6f957c4658fcfdc4284cddf2c7ec2e08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elui\u00e7\u00e3o por gradiente melhora a separa\u00e7\u00e3o dos componentes da matriz em m\u00e9todos de cromatografia l\u00edquida e pode-se obter esse gradiente por aumento do\/da<\/p>","resposta":9772658,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso.","id":9772655,"corpo":"<p>peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"massa.","id":9772656,"corpo":"<p>massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o.","id":9772657,"corpo":"<p>press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"polaridade.","id":9772658,"corpo":"<p>polaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"temperatura.","id":9772659,"corpo":"<p>temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de substancia diur\u00e9tica que \u00e9 farmacologicamente inerte, filtrada no glom\u00e9rulo, mas n\u00e3o reabsorvida pelo nefron e que atua indiretamente por modifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do filtrado:","provas":[{"id":86517,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521159,"hashId":"02997c405d9dfcd5e5b6ee2985b6e1bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de substancia diur\u00e9tica que \u00e9 farmacologicamente inerte, filtrada no glom\u00e9rulo, mas n\u00e3o reabsorvida pelo nefron e que atua indiretamente por modifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do filtrado:<\/p>","resposta":10030401,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manitol.","id":10030401,"corpo":"<p>Manitol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Triantereno.","id":10030402,"corpo":"<p>Triantereno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amilorida.","id":10030403,"corpo":"<p>Amilorida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espironalctona.","id":10030404,"corpo":"<p>Espironalctona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eplerenona.","id":10030405,"corpo":"<p>Eplerenona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de anticoncepcionais orais (Aos) \u00e9 o m\u00e9todo revers\u00edvel mais eficaz para evitar a gravidez indesejada. Intera\u00e7\u00f5es entre os Aos e outros f\u00e1rmacos tem sido sempre relatadas. Nos relatos da ocorr\u00eancia da gravidez indesejada em mulheres usu\u00e1rias de Aos, pode ser, que outra terapia ocorreu paralelamente com:","provas":[{"id":86517,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521163,"hashId":"3eea17d7fa1fea40c26909d573648167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de anticoncepcionais orais (Aos) \u00e9 o m\u00e9todo revers\u00edvel mais eficaz para evitar a gravidez indesejada. Intera\u00e7\u00f5es entre os Aos e outros f\u00e1rmacos tem sido sempre relatadas. Nos relatos da ocorr\u00eancia da gravidez indesejada em mulheres usu\u00e1rias de Aos, pode ser, que outra terapia ocorreu paralelamente com:<\/p>","resposta":10030425,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoglicemiantes.","id":10030421,"corpo":"<p>Hipoglicemiantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tiroxina.","id":10030422,"corpo":"<p>Tiroxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metoprolol.","id":10030423,"corpo":"<p>Metoprolol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anticoagulantes orais.","id":10030424,"corpo":"<p>Anticoagulantes orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fenito\u00edna.","id":10030425,"corpo":"<p>Fenito\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antimicrobianos Macrol\u00eddeos apresentam um grande potencial de desenvolvimento e emprego pela sua baixa toxicidade, boa absor\u00e7\u00e3o oral e uma posologia c\u00f4moda. Qual grupo de antimicrobianos representa os Macrol\u00eddeos:","provas":[{"id":86517,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521157,"hashId":"aa3292304116033ee7b16cdf15b735c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antimicrobianos Macrol\u00eddeos apresentam um grande potencial de desenvolvimento e emprego pela sua baixa toxicidade, boa absor\u00e7\u00e3o oral e uma posologia c\u00f4moda. Qual grupo de antimicrobianos representa os Macrol\u00eddeos:<\/p>","resposta":10030392,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clindamicina, Cefoxitina, Cefuroxima.","id":10030391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina, Cefoxitina, Cefuroxima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eritromicina, Claritomicina, Azitromicina.","id":10030392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eritromicina, Claritomicina, Azitromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linezolida, Tigeciclina, Neomicina.","id":10030393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linezolida, Tigeciclina, Neomicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gentamicina, Eritromicina, Cloranfenicol.","id":10030394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gentamicina, Eritromicina, Cloranfenicol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aztreonam, Azitromicina, Zidovudina.","id":10030395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aztreonam, Azitromicina, Zidovudina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas na nutri\u00e7\u00e3o enteral, associe a primeira coluna com a segunda: Primeira coluna I. Hipernatremia; II. Hiperfosfatemia; III. Defici\u00eancia de tiamina; IV. Hipomagnesemia. Segunda coluna A. Reposi\u00e7\u00e3o do magn\u00e9sio; B. Reposi\u00e7\u00e3o de B1; C. Aumentar oferta de \u00e1gua; D. Mudar a f\u00f3rmula. A associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:20:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2518849,"hashId":"56264d228297c14568bcf7755ab16579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas na nutri\u00e7\u00e3o enteral, associe a primeira coluna com a segunda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeira coluna <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hipernatremia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Hiperfosfatemia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Defici\u00eancia de tiamina; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Hipomagnesemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segunda coluna <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Reposi\u00e7\u00e3o do magn\u00e9sio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Reposi\u00e7\u00e3o de B1; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Aumentar oferta de \u00e1gua; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. Mudar a f\u00f3rmula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":10020166,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-C, II-D, III-B, IV-A;","id":10020166,"corpo":"<p>I-C, II-D, III-B, IV-A;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-D, II-B, III-A, IV-C;","id":10020167,"corpo":"<p>I-D, II-B, III-A, IV-C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-B, II-A, III-C, IV-D;","id":10020168,"corpo":"<p>I-B, II-A, III-C, IV-D;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-C, II-B, III-A, IV-D.","id":10020169,"corpo":"<p>I-C, II-B, III-A, IV-D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A busca ativa de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos \u00e9 uma metodologia da farmacovigil\u00e2ncia. Neste caso, o pesquisador adquire as informa\u00e7\u00f5es diretamente com o paciente, com o m\u00e9dico ou consultando os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos. As vantagens deste m\u00e9todo s\u00e3o: ","provas":[{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:20:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2518853,"hashId":"9479a9ea48603c2e97449d0e5edbe38f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca ativa de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos \u00e9 uma metodologia da farmacovigil\u00e2ncia. Neste caso, o pesquisador adquire as informa\u00e7\u00f5es diretamente com o paciente, com o m\u00e9dico ou consultando os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos. As vantagens deste m\u00e9todo s\u00e3o: <\/p>","resposta":10020182,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilidade de se obter informa\u00e7\u00f5es mais completas sobre os medicamentos administrados aos pacientes, com menor probabilidade de erros ou omiss\u00e3o;","id":10020182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de se obter informa\u00e7\u00f5es mais completas sobre os medicamentos administrados aos pacientes, com menor probabilidade de erros ou omiss\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de detectar causa e efeito simultaneamente;","id":10020183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de detectar causa e efeito simultaneamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um excelente m\u00e9todo para descrever caracter\u00edsticas de uma popula\u00e7\u00e3o, em uma determinada \u00e9poca;","id":10020184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um excelente m\u00e9todo para descrever caracter\u00edsticas de uma popula\u00e7\u00e3o, em uma determinada \u00e9poca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos cr\u00f4nicas de alta frequ\u00eancia.","id":10020185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos cr\u00f4nicas de alta frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica s\u00e3o adotados a fim de considerar o fator custo na tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0s novas tecnologias, uma vez que os recursos financeiros, assim como os demais (f\u00edsicos e humanos), s\u00e3o escassos e finitos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente algumas caracter\u00edsticas da an\u00e1lise de custo-efetividade:","provas":[{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2518855,"hashId":"af1d0af9b564a38ccdacfc9ea3761b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos de avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica s\u00e3o adotados a fim de considerar o fator custo na tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0s novas tecnologias, uma vez que os recursos financeiros, assim como os demais (f\u00edsicos e humanos), s\u00e3o escassos e finitos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente algumas caracter\u00edsticas da an\u00e1lise de custo-efetividade:<\/p>","resposta":10020191,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procura identificar a op\u00e7\u00e3o de tratamento que permite reduzir custos ou aumentar lucros, especificamente olhando a resposta financeira obtida por cada op\u00e7\u00e3o;","id":10020190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procura identificar a op\u00e7\u00e3o de tratamento que permite reduzir custos ou aumentar lucros, especificamente olhando a resposta financeira obtida por cada op\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00eam por objetivo identificar a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica que consegue obter o melhor resultado cl\u00ednico por unidade monet\u00e1ria aplicada;","id":10020191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam por objetivo identificar a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica que consegue obter o melhor resultado cl\u00ednico por unidade monet\u00e1ria aplicada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza o AVAQ (Anos de Vida Ajustados por Qualidade) e AVAI (Anos de Vida Ajustados por Incapacidade) como principais medidas de efetividade;","id":10020192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza o AVAQ (Anos de Vida Ajustados por Qualidade) e AVAI (Anos de Vida Ajustados por Incapacidade) como principais medidas de efetividade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera todas as consequ\u00eancias (cl\u00ednicas ou de utilidade) como equivalentes, por isso avaliar apenas os custos de cada op\u00e7\u00e3o, dentro da metodologia proposta.","id":10020193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera todas as consequ\u00eancias (cl\u00ednicas ou de utilidade) como equivalentes, por isso avaliar apenas os custos de cada op\u00e7\u00e3o, dentro da metodologia proposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de urina tamb\u00e9m \u00e9 importante no diagn\u00f3stico da nefrolit\u00edase e da insufici\u00eancia renal aguda. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre estas tem\u00e1ticas. ( ) A hemat\u00faria \u00e9 o achado mais frequente e sugestivo de urolit\u00edase. ( ) Cilindros hialinos podem ser visualizados na Insufici\u00eancia Renal Aguda pr\u00e9-renal, por\u00e9m nunca na p\u00f3s-renal. ( ) C\u00e9lulas epiteliais, cilindros granulosos pigmentados grosseiros, leuc\u00f3citos e protein\u00faria leve podem ser observados na Necrose Tubular Aguda. ( ) Cilindros leucocit\u00e1rios e protein\u00faria leve a moderada s\u00e3o caracter\u00edsticos na Glomerulonefrite. ( ) Cilindros hem\u00e1ticos, hem\u00e1cias dism\u00f3rficas, protein\u00faria moderada a grave s\u00e3o caracter\u00edsticos na Nefrite Intersticial. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":83534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2527388,"hashId":"ff725549820e109c22cf457314154479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de urina tamb\u00e9m \u00e9 importante no diagn\u00f3stico da nefrolit\u00edase e da insufici\u00eancia renal aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre estas tem\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hemat\u00faria \u00e9 o achado mais frequente e sugestivo de urolit\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cilindros hialinos podem ser visualizados na Insufici\u00eancia Renal Aguda pr\u00e9-renal, por\u00e9m nunca na p\u00f3s-renal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) C\u00e9lulas epiteliais, cilindros granulosos pigmentados grosseiros, leuc\u00f3citos e protein\u00faria leve podem ser observados na Necrose Tubular Aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cilindros leucocit\u00e1rios e protein\u00faria leve a moderada s\u00e3o caracter\u00edsticos na Glomerulonefrite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cilindros hem\u00e1ticos, hem\u00e1cias dism\u00f3rficas, protein\u00faria moderada a grave s\u00e3o caracter\u00edsticos na Nefrite Intersticial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10056820,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10056818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10056819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10056820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10056821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10056822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias com baixo \u00edndice terap\u00eautico exige cuidados especiais, seguindo as Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Subst\u00e2ncias de Baixo \u00cdndice Terap\u00eautico. S\u00e3o exemplos de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico:","provas":[{"id":83534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:27:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2527392,"hashId":"ffe28296d56f7672551a27564cb76912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias com baixo \u00edndice terap\u00eautico exige cuidados especiais, seguindo as Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Subst\u00e2ncias de Baixo \u00cdndice Terap\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico:<\/p>","resposta":10056842,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aminofilina, captopril e prazosina.","id":10056838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aminofilina, captopril e prazosina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"teofilina, hidralazina e ibuprofeno.","id":10056839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teofilina, hidralazina e ibuprofeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"varfarina, prometazina e amitriptilina.","id":10056840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varfarina, prometazina e amitriptilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"furosemida, carbamazepina e amitriptilina.","id":10056841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">furosemida, carbamazepina e amitriptilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido valproico, clozapina e carbamazepina.","id":10056842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido valproico, clozapina e carbamazepina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com febre e tosse produtiva compareceu ao servi\u00e7o m\u00e9dico de unidade de sa\u00fade em comunidade afastada do munic\u00edpio sede em que n\u00e3o havia aparelho de raios-X. O m\u00e9dico realizou ausculta pulmonar do paciente e descartou a presen\u00e7a de pneumonia, optando pela hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de virose respirat\u00f3ria, por\u00e9m solicitou o hemograma para verificar se podia confirmar seu diagn\u00f3stico cl\u00ednico. O resultado que poderia confirmar esse diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":82292,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:29:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2538509,"hashId":"a79ef685275d8ebaf7403a51832d6a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com febre e tosse produtiva compareceu ao servi\u00e7o m\u00e9dico de unidade de sa\u00fade em comunidade afastada do munic\u00edpio sede em que n\u00e3o havia aparelho de raios-X. O m\u00e9dico realizou ausculta pulmonar do paciente e descartou a presen\u00e7a de pneumonia, optando pela hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de virose respirat\u00f3ria, por\u00e9m solicitou o hemograma para verificar se podia confirmar seu diagn\u00f3stico cl\u00ednico. O resultado que poderia confirmar esse diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":10105886,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eosinofilia com leucocitose.","id":10105885,"corpo":"<p>eosinofilia com leucocitose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"linfocitose com leucopenia.","id":10105886,"corpo":"<p>linfocitose com leucopenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linfopenia com leucicitose.","id":10105887,"corpo":"<p>linfopenia com leucicitose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neutrofilia com leucopenia.","id":10105888,"corpo":"<p>neutrofilia com leucopenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de destruir todas as formas de vida microbiana que possam contaminar materiais e objetos como v\u00edrus, bact\u00e9rias, fungos e outros, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":83371,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531430,"hashId":"6fe4d34a8fa0308bb902fcc209e2f785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de destruir todas as formas de vida microbiana que possam contaminar materiais e objetos como v\u00edrus, bact\u00e9rias, fungos e outros, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":10075367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":10075366,"corpo":"<p>Desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":10075367,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpeza.","id":10075368,"corpo":"<p>Limpeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o.","id":10075369,"corpo":"<p>Descontamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 aspirina, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":76314,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2303925,"hashId":"6ebf2ca113c86b56beeaecf58c8b6400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 aspirina, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9086984,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta \u00f3timos efeitos terap\u00eauticos, baixo custo, f\u00e1cil posologia e toler\u00e2ncia relativamente boa.","id":9086982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta \u00f3timos efeitos terap\u00eauticos, baixo custo, f\u00e1cil posologia e toler\u00e2ncia relativamente boa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sua a\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 a inativa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da ciclogenase plaquet\u00e1ria, enzima respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do TXA2.","id":9086983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua a\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 a inativa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da ciclogenase plaquet\u00e1ria, enzima respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do TXA2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra bloquear eficazmente outros mediadores de agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, como o ADP, o col\u00e1geno e a trombina em baixas concentra\u00e7\u00f5es e interfere no processo de ades\u00e3o das plaquetes aos componentes subendoteliais.","id":9086984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra bloquear eficazmente outros mediadores de agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, como o ADP, o col\u00e1geno e a trombina em baixas concentra\u00e7\u00f5es e interfere no processo de ades\u00e3o das plaquetes aos componentes subendoteliais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 5 a 6 dias de suspens\u00e3o da droga, 50% das plaquetas humanas funcionam normalmente, e, ainda, que 20% das plaquetas livres de aspirinas s\u00e3o suficientes para uma hemostasia normal.","id":9086985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 5 a 6 dias de suspens\u00e3o da droga, 50% das plaquetas humanas funcionam normalmente, e, ainda, que 20% das plaquetas livres de aspirinas s\u00e3o suficientes para uma hemostasia normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre as contraindica\u00e7\u00f5es para o uso do AAS est\u00e3o inclu\u00eddas a alergia \u00e0 droga, hemofilia, gravidez, trombocitopenia, hist\u00f3ria de sangramente gastrointestinal ou geniturin\u00e1rio.","id":9086986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as contraindica\u00e7\u00f5es para o uso do AAS est\u00e3o inclu\u00eddas a alergia \u00e0 droga, hemofilia, gravidez, trombocitopenia, hist\u00f3ria de sangramente gastrointestinal ou geniturin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o antibi\u00f3ticos derivados de acetatos e propionatos, EXCETO:","provas":[{"id":76314,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2303933,"hashId":"b0c9bed875c6b2db30c1ef82a372b969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o antibi\u00f3ticos derivados de acetatos e propionatos, EXCETO:<\/p>","resposta":9087020,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nistatina","id":9087019,"corpo":"<p>Nistatina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Variotina","id":9087020,"corpo":"<p>Variotina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tretaciclinas","id":9087021,"corpo":"<p>Tretaciclinas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido fus\u00eddico","id":9087022,"corpo":"<p>\u00c1cido fus\u00eddico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Griseofulvina","id":9087023,"corpo":"<p>Griseofulvina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sulfonilureias, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":76314,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2303930,"hashId":"09636244fdec53882642309480c92324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sulfonilureias, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9087009,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mecanismo de a\u00e7\u00e3o: s\u00e3o drogas que atuam nas c\u00e9lulas betapancre\u00e1ticas, aumentando a secre\u00e7\u00e3o basal de insulina, atrav\u00e9s do bloqueio dos canais de K+ ATP dependentes da membrana plasm\u00e1tica.","id":9087005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecanismo de a\u00e7\u00e3o: s\u00e3o drogas que atuam nas c\u00e9lulas betapancre\u00e1ticas, aumentando a secre\u00e7\u00e3o basal de insulina, atrav\u00e9s do bloqueio dos canais de K<sup>+<\/sup> ATP dependentes da membrana plasm\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efeito esperado: redu\u00e7\u00e3o na HbA1c de 1 a 2%.","id":9087006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito esperado: redu\u00e7\u00e3o na HbA1c de 1 a 2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efeitos adversos: o principal \u00e9 a hipoglicemia iatrog\u00eanica.","id":9087007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeitos adversos: o principal \u00e9 a hipoglicemia iatrog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Representante: no grupo de primeira gera\u00e7\u00e3o, destaca-se a clorpromida, por\u00e9m, tornou-se obsoleta pelo alto \u00edndice de hipoglicemia, hiponatremia e contraindica\u00e7\u00e3o em pacientes com insufici\u00eancia renal. No de segunda gera\u00e7\u00e3o, tem-se a glibenclamida ou gliburida, a glipizida e a gliclazida. No de terceira, encontra-se a glimepirida.","id":9087008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representante: no grupo de primeira gera\u00e7\u00e3o, destaca-se a clorpromida, por\u00e9m, tornou-se obsoleta pelo alto \u00edndice de hipoglicemia, hiponatremia e contraindica\u00e7\u00e3o em pacientes com insufici\u00eancia renal. No de segunda gera\u00e7\u00e3o, tem-se a glibenclamida ou gliburida, a glipizida e a gliclazida. No de terceira, encontra-se a glimepirida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quanto menor a gera\u00e7\u00e3o, menor o risco de hipoglicemia e menor elimina\u00e7\u00e3o por via renal.","id":9087009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto menor a gera\u00e7\u00e3o, menor o risco de hipoglicemia e menor elimina\u00e7\u00e3o por via renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Mebendazol, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":76314,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:52:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2303940,"hashId":"35382c5a503e4142c5fe680a49bca3d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Mebendazol, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9087054,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta amplo espectro de a\u00e7\u00e3o antiparasit\u00e1ria.","id":9087052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta amplo espectro de a\u00e7\u00e3o antiparasit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A droga apresenta a\u00e7\u00e3o polivalente contra diversas helmint\u00edases humanas, registrando-se \u00edndices de cura alta na ascarid\u00edase e oxiur\u00edase.","id":9087053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A droga apresenta a\u00e7\u00e3o polivalente contra diversas helmint\u00edases humanas, registrando-se \u00edndices de cura alta na ascarid\u00edase e oxiur\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em doses usuais, atua contra o Strongyloides stercoralis e \u00e9 bastante ativo contra Giardia lamblia e Trichomonas vaginalis.","id":9087054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em doses usuais, atua contra o Strongyloides stercoralis e \u00e9 bastante ativo contra Giardia lamblia e Trichomonas vaginalis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do mebendazol sobre os helmintos intestinais \u00e9 parasiticida. Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o inibir a capta\u00e7\u00e3o da glicose, provocando a deple\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio no parasita e diminui\u00e7\u00e3o de ATP, essencial \u00e0 sobrevida e reprodu\u00e7\u00e3o do verme.","id":9087055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do mebendazol sobre os helmintos intestinais \u00e9 parasiticida. Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o inibir a capta\u00e7\u00e3o da glicose, provocando a deple\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio no parasita e diminui\u00e7\u00e3o de ATP, essencial \u00e0 sobrevida e reprodu\u00e7\u00e3o do verme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O mebendazol \u00e9 administrado no tratamento da enterob\u00edase, ancilostom\u00edase, ascarid\u00edase e tricur\u00edase, na dose de 100mg, duas vezes ao dia, durante tr\u00eas dias, tanto em crian\u00e7a quanto em adulto.","id":9087056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mebendazol \u00e9 administrado no tratamento da enterob\u00edase, ancilostom\u00edase, ascarid\u00edase e tricur\u00edase, na dose de 100mg, duas vezes ao dia, durante tr\u00eas dias, tanto em crian\u00e7a quanto em adulto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n\u00ba 20\/11, que disp\u00f5e sobre o controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":77010,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2320344,"hashId":"72586346e73a604c4eff5e5aaf4976c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC n\u00ba 20\/11, que disp\u00f5e sobre o controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":9162113,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As unidades p\u00fablicas de dispensa\u00e7\u00e3o municipais, estaduais e federais que disponibilizam medicamentos mediante ressarcimento, a exemplo das unidades do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil s\u00e3o dispensadas de reter uma via do receitu\u00e1rio ao dispensarem medicamentos contendo subst\u00e2ncias antimicrobianas, diferentemente de farm\u00e1cias e drogarias privadas.","id":9162111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades p\u00fablicas de dispensa\u00e7\u00e3o municipais, estaduais e federais que disponibilizam medicamentos mediante ressarcimento, a exemplo das unidades do Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil s\u00e3o dispensadas de reter uma via do receitu\u00e1rio ao dispensarem medicamentos contendo subst\u00e2ncias antimicrobianas, diferentemente de farm\u00e1cias e drogarias privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos deve ser realizada em receitu\u00e1rio pr\u00f3prio para substancias antimicrobianas, conforme disposto em modelo disponibilizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":9162112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos deve ser realizada em receitu\u00e1rio pr\u00f3prio para substancias antimicrobianas, conforme disposto em modelo disponibilizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo o territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias a contar da data de sua emiss\u00e3o. ","id":9162113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo o territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias a contar da data de sua emiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a fabrica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de amostras gr\u00e1tis de medicamentos contendo subst\u00e2ncias antimicrobianas sujeitas a controle especial. ","id":9162114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a fabrica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de amostras gr\u00e1tis de medicamentos contendo subst\u00e2ncias antimicrobianas sujeitas a controle especial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC n \u00ba 20\/2011 - Anvisa - Controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"RDC n \u00ba 20\/2011 - Anvisa - Controle de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias classificadas como antimicrobianos, de uso sob prescri\u00e7\u00e3o, isoladas ou em associa\u00e7\u00e3o.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419147,"slug":"farmacia-rdc-n-o-20-2011-anvisa-controle-de-medicamentos-a-base-de-substancias-classificadas-como-antimicrobianos-de-uso-sob-prescricao-isoladas-ou-em-associacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Arquitetura', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":82441,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":82434,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":82435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:36:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537057,"hashId":"c03f6641c0355dc7c94d3ce99b1f7563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Arquitetura', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":10099462,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto traz dados estat\u00edsticos sobre a viol\u00eancia no Nordeste brasileiro. ","id":10099461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto traz dados estat\u00edsticos sobre a viol\u00eancia no Nordeste brasileiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O arquiteto busca melhorar a qualidade de vida das pessoas que vivem nos espa\u00e7os urbanos, de acordo com o texto. ","id":10099462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquiteto busca melhorar a qualidade de vida das pessoas que vivem nos espa\u00e7os urbanos, de acordo com o texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalho do arquiteto est\u00e1 limitado ao planejamento dos espa\u00e7os rurais, de acordo com o texto.","id":10099463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do arquiteto est\u00e1 limitado ao planejamento dos espa\u00e7os rurais, de acordo com o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O arquiteto n\u00e3o deve considerar aspectos culturais no desenvolvimento do seu trabalho, de acordo com o texto.","id":10099464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquiteto n\u00e3o deve considerar aspectos culturais no desenvolvimento do seu trabalho, de acordo com o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de um texto rico em refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, o autor aponta as semelhan\u00e7as entre a arquitetura antiga e a moderna.","id":10099465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de um texto rico em refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, o autor aponta as semelhan\u00e7as entre a arquitetura antiga e a moderna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arquitetura O curso de Arquitetura une a forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica e humana com disciplinas exatas, como Engenharia, Matem\u00e1tica e C\u00e1lculo. O principal objetivo do arquiteto \u00e9 planejar, projetar e desenhar os espa\u00e7os urbanos visando melhorar a qualidade de vida das pessoas que neles vivem. Para isso, leva em conta os aspectos t\u00e9cnicos, hist\u00f3ricos, culturais e est\u00e9ticos do meio ambiente. Fonte: www.guiadacarreira.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es) ","id":547506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Arquitetura <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O curso de Arquitetura une a forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica e humana com disciplinas exatas, como Engenharia, Matem\u00e1tica e C\u00e1lculo. O principal objetivo do arquiteto \u00e9 planejar, projetar e desenhar os espa\u00e7os urbanos visando melhorar a qualidade de vida das pessoas que neles vivem. Para isso, leva em conta os aspectos t\u00e9cnicos, hist\u00f3ricos, culturais e est\u00e9ticos do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: www.guiadacarreira.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Petr\u00f3leo', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":82435,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":82434,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":82441,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 06:36:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537069,"hashId":"a124f93f4b44ae1f23cdf73ec24870c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Petr\u00f3leo', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":10099520,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema central do texto est\u00e1 relacionado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da fauna marinha.","id":10099516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema central do texto est\u00e1 relacionado \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da fauna marinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos de obten\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo eram conhecidos apenas pelos eg\u00edpcios at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de acordo com o texto.","id":10099517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de obten\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo eram conhecidos apenas pelos eg\u00edpcios at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, de acordo com o texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto apresenta ao leitor um resumo hist\u00f3rico dos problemas econ\u00f4micos causados pelo uso do petr\u00f3leo.","id":10099518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta ao leitor um resumo hist\u00f3rico dos problemas econ\u00f4micos causados pelo uso do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No texto, o autor busca expressar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis no Brasil.","id":10099519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o autor busca expressar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos elevados pre\u00e7os de combust\u00edveis no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O texto procura demonstrar que o petr\u00f3leo possui uma grande import\u00e2ncia hist\u00f3rica para diversas comunidades humanas.","id":10099520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto procura demonstrar que o petr\u00f3leo possui uma grande import\u00e2ncia hist\u00f3rica para diversas comunidades humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Petr\u00f3leo Registros hist\u00f3ricos da utiliza\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo remontam a 4 000 a.C. devido a exsuda\u00e7\u00f5es e afloramentos frequentes no Oriente M\u00e9dio. Os povos da Mesopot\u00e2mia, do Egito, da P\u00e9rsia e da Judeia j\u00e1 utilizavam o betume para pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, calafeta\u00e7\u00e3o de grandes constru\u00e7\u00f5es, aquecimento e ilumina\u00e7\u00e3o de casas, bem como lubrificantes e at\u00e9 laxativo. Os chineses j\u00e1 perfuravam po\u00e7os, usando hastes de bambu, no m\u00ednimo em 347 a.C.. Her\u00f3doto citou em \"Hist\u00f3ria\", processos de obten\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo e do betume no Oriente M\u00e9dio (S\u00e9culo V AC). Fonte: pt.wikipedia.org (com adapta\u00e7\u00f5es) ","id":547510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Petr\u00f3leo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Registros hist\u00f3ricos da utiliza\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo remontam a 4 000 a.C. devido a exsuda\u00e7\u00f5es e afloramentos frequentes no Oriente M\u00e9dio. Os povos da Mesopot\u00e2mia, do Egito, da P\u00e9rsia e da Judeia j\u00e1 utilizavam o betume para pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, calafeta\u00e7\u00e3o de grandes constru\u00e7\u00f5es, aquecimento e ilumina\u00e7\u00e3o de casas, bem como lubrificantes e at\u00e9 laxativo. Os chineses j\u00e1 perfuravam po\u00e7os, usando hastes de bambu, no m\u00ednimo em 347 a.C.. Her\u00f3doto citou em \"Hist\u00f3ria\", processos de obten\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo e do betume no Oriente M\u00e9dio (S\u00e9culo V AC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: pt.wikipedia.org (com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Vigil\u00e2ncia","id":20558,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es de determinado documento, segundo Kaspary (2017): \u00c9 a narra\u00e7\u00e3o circunstanciada e autenticada de ato ou dilig\u00eancia, administrativa ou judici\u00e1ria. H\u00e1 v\u00e1rios tipos desse documento, de acordo com os fatos ou ocorr\u00eancias que neles se registram: um corpo de delito, um flagrante, uma penhora, uma infra\u00e7\u00e3o, etc. Deve ser lavrado com muito cuidado, pois podem servir de fonte a indaga\u00e7\u00f5es posteriores sobre a maneira com que determinado fato ocorreu.Apresenta as seguintes partes: numera\u00e7\u00e3o, texto, data e assinatura.Que documento \u00e9 esse?","provas":[{"id":49564,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Vigil\u00e2ncia","id":20558,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cordilheira Alta","sigla":"Prefeitura","id":4304,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Vigil\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1497715,"hashId":"64e5579ad9f3d10f5e7107ec2a911155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es de determinado documento, segundo Kaspary (2017):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> \u00c9 a narra\u00e7\u00e3o circunstanciada e autenticada de ato ou dilig\u00eancia, administrativa ou judici\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> H\u00e1 v\u00e1rios tipos desse documento, de acordo com os fatos ou ocorr\u00eancias que neles se registram: um corpo de delito,  um flagrante, uma penhora, uma infra\u00e7\u00e3o, etc.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Deve ser lavrado com muito cuidado, pois podem servir de fonte a indaga\u00e7\u00f5es posteriores sobre a maneira com que determinado fato ocorreu.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apresenta as seguintes partes: numera\u00e7\u00e3o, texto, data e assinatura.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que documento \u00e9 esse?<\/p>","resposta":5583053,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata.","id":5583050,"corpo":"<p>Ata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o.","id":5583051,"corpo":"<p>Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atestado.","id":5583052,"corpo":"<p>Atestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Auto.","id":5583053,"corpo":"<p>Auto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":5583054,"corpo":"<p>Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1497715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos ganharam, juntos, apenas um vale brinde numa loja de sapatos. A fim de decidir de forma justa quem ficaria com o vale brinde, eles resolveram inventar um jogo: pegaram uma vasilha escura e colocaram, dentro dela, 10 bolas azuis e 1 bola vermelha. O dono da loja segurava a vasilha e, a pessoa que tirasse a bola vermelha ao escolher uma bola aleat\u00f3ria de dentro da vasilha, venceria o jogo. Assim, o jogo come\u00e7a e o primeiro amigo retira uma bola da vasilha. Assumindo que a primeira bola retirada n\u00e3o fosse vermelha, sem reposi\u00e7\u00e3o, o segundo amigo retira outra bola da vasilha. O jogo continua, at\u00e9 que um dos dois retirem a bola vermelha e ganhe o vale brinde. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, as probabilidades do primeiro e do segundo amigo terem retirado a bola vermelha na primeira etapa do jogo descrita anteriormente s\u00e3o, em porcentagem, aproximadamente:","provas":[{"id":49354,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2019"},{"id":41413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41421,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1103713,"hashId":"114334eebc61afa6c9e9dfa21a5ab8d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Dois amigos ganharam, juntos, apenas um vale brinde numa loja de sapatos. A fim de decidir de forma justa quem ficaria com o vale brinde, eles resolveram inventar um jogo: pegaram uma vasilha escura e colocaram, dentro dela, 10 bolas azuis e 1 bola vermelha. O dono da loja segurava a vasilha e, a pessoa que tirasse a bola vermelha ao escolher uma bola aleat\u00f3ria de dentro da vasilha, venceria o jogo. Assim, o jogo come\u00e7a e o primeiro amigo retira uma bola da vasilha. Assumindo que a primeira bola retirada n\u00e3o fosse vermelha, sem reposi\u00e7\u00e3o, o segundo amigo retira outra bola da vasilha. O jogo continua, at\u00e9 que um dos dois retirem a bola vermelha e ganhe o vale brinde.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, as probabilidades do primeiro e do segundo amigo terem retirado a bola vermelha na primeira etapa do jogo descrita anteriormente s\u00e3o, em porcentagem, aproximadamente:<\/p>","resposta":3909322,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,09% e 0,1%, respectivamente","id":3909319,"corpo":"0,09% e 0,1%, respectivamente","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9,09% e 9,09%, respectivamente","id":3909320,"corpo":"9,09% e 9,09%, respectivamente","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10% e 10%, respectivamente","id":3909321,"corpo":"10% e 10%, respectivamente","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9,09% e 10%, respectivamente","id":3909322,"corpo":"9,09% e 10%, respectivamente","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10% e 9,09% respectivamente","id":3909323,"corpo":"10% e 9,09% respectivamente","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1103713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo recebeu seu 13\u00ba sal\u00e1rio no valor de R$ 1.800,00 e dividiu aos seus 3 filhos de forma diretamente proporcional \u00e0s suas idades. Se as idades dos filhos de Paulo s\u00e3o 8, 12 e 20 anos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40100,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 11:51:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179513,"hashId":"e9c4164cb17ad73f350c064f4a73d8d3","enunciado":"<p align=justify>Paulo recebeu seu 13\u00ba sal\u00e1rio no valor de R$ 1.800,00\r\ne dividiu aos seus 3 filhos de forma diretamente\r\nproporcional \u00e0s suas idades. Se as idades dos filhos de\r\nPaulo s\u00e3o 8, 12 e 20 anos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4231981,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o filho mais novo recebeu R$ 540,00","id":4231979,"corpo":"<p align=justify>o filho mais novo recebeu R$ 540,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o filho mais velho recebeu R$ 1080,00","id":4231980,"corpo":"<p align=justify>o filho mais velho recebeu R$ 1080,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o filho mais velho recebeu o mesmo valor que a soma dos valores recebidos pelos outros dois filhos mais novos","id":4231981,"corpo":"<p align=justify>o filho mais velho recebeu o mesmo valor que a soma dos\r\nvalores recebidos pelos outros dois filhos mais novos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a soma dos valores recebidos pelos dois filhos menores \u00e9 maior que o valor recebido pelo filho mais velho","id":4231982,"corpo":"<p align=justify>a soma dos valores recebidos pelos dois filhos menores\r\n\u00e9 maior que o valor recebido pelo filho mais velho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1179513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e t\u00e9cnicas de criptografia, julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das seguintes afirmativas: I. O algoritmo de criptografia sim\u00e9trica faz uso de opera\u00e7\u00f5es XOR para cifragem e decifra\u00e7\u00e3o. II. Criptografia assim\u00e9trica \u00e9 composta por uma chave e um algoritmo que pode ser executado no modo encripta\u00e7\u00e3o ou decripta\u00e7\u00e3o. III. Criptografias do tipo fun\u00e7\u00f5es hash transformam um texto em uma sequ\u00eancia de caracteres de tamanho fixo independente do tamanho do texto. A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:50:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463259,"hashId":"852b07742fefc75f8af1f2d2df831206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos e t\u00e9cnicas de criptografia, julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O algoritmo de criptografia sim\u00e9trica faz uso de opera\u00e7\u00f5es XOR para cifragem e decifra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Criptografia assim\u00e9trica \u00e9 composta por uma chave e um algoritmo que pode ser executado no modo encripta\u00e7\u00e3o ou decripta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Criptografias do tipo fun\u00e7\u00f5es hash transformam um texto em uma sequ\u00eancia de caracteres de tamanho fixo independente do tamanho do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":9776553,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-F.","id":9776549,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-V.","id":9776550,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-F; II-V; III-V.","id":9776551,"corpo":"<p>I-F; II-V; III-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-V; II-V; III-F.","id":9776552,"corpo":"<p>I-V; II-V; III-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-V.","id":9776553,"corpo":"<p>I-V; II-F; III-V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de computa\u00e7\u00e3o, um modo de endere\u00e7amento simples e r\u00e1pido de obter um dado \u00e9 indicar seu pr\u00f3prio valor no campo operando da instru\u00e7\u00e3o em vez de busc\u00e1-lo na mem\u00f3ria. Esse modo de endere\u00e7amento \u00e9 denominado","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:47:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463241,"hashId":"199069e116455c6ec9adc26983f7deaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de computa\u00e7\u00e3o, um modo de endere\u00e7amento simples e r\u00e1pido de obter um dado \u00e9 indicar seu pr\u00f3prio valor no campo operando da instru\u00e7\u00e3o em vez de busc\u00e1-lo na mem\u00f3ria. Esse modo de endere\u00e7amento \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9776467,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direto.","id":9776464,"corpo":"<p>direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indireto.","id":9776465,"corpo":"<p>indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direto por registrador.","id":9776466,"corpo":"<p>direto por registrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imediato.","id":9776467,"corpo":"<p>imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indexado.","id":9776468,"corpo":"<p>indexado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento em mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento em mem\u00f3ria","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428993,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-em-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de programas para inicializa\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:48:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463251,"hashId":"e96f84c85853c59bef5897181ce2ebf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de programas para inicializa\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux<\/p>","resposta":9776513,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SAMBA e GIMP.","id":9776512,"corpo":"<p>SAMBA e GIMP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"LILO e GRUB.","id":9776513,"corpo":"<p>LILO e GRUB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BIND e SLAPD.","id":9776514,"corpo":"<p>BIND e SLAPD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"LDAP e RPM.","id":9776515,"corpo":"<p>LDAP e RPM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NTLDR e FIXBOOT.","id":9776516,"corpo":"<p>NTLDR e FIXBOOT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o programa em C++ a seguir. #include &lt;iostream&gt; using namespace std; int main() { int a, b; int *pa, *pb; a = 3; pa = &amp;a; *pa = ++a; b = *pa+a--; pb = &amp;b; *pb=*pb+1; cout &lt;&lt; a &lt;&lt; \", \" &lt;&lt; *pa &lt;&lt; \", \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" e \" &lt;&lt; *pb &lt;&lt; \".\\n\"; return(0); } A sa\u00edda do programa ap\u00f3s sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9 ","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:00:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463442,"hashId":"bf3462760ef0a7f418095ce0c38888b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o programa em C++ a seguir.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">#include &lt;iostream&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">using namespace std; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">int main() { <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> int a, b;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> int *pa, *pb;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a = 3; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pa = &amp;a;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">*pa = ++a; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">b = *pa+a--;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pb = &amp;b;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">*pb=*pb+1;  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cout &lt;&lt; a &lt;&lt; \", \" &lt;&lt; *pa &lt;&lt; \", \" &lt;&lt; b &lt;&lt; \" e \" &lt;&lt; *pb &lt;&lt; \".\\n\";  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">return(0);<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> }  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda do programa ap\u00f3s sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9 <\/p>","resposta":9777374,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 4, 8 e 8.","id":9777370,"corpo":"<p>4, 4, 8 e 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 3, 8 e 8.","id":9777371,"corpo":"<p>3, 3, 8 e 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 8 e 9.","id":9777372,"corpo":"<p>3, 4, 8 e 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 3, 9 e 8.","id":9777373,"corpo":"<p>4, 3, 9 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 3, 9 e 9.","id":9777374,"corpo":"<p>3, 3, 9 e 9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gerenciamento de mem\u00f3ria de um sistema operacional existem dois tipos de mem\u00f3ria: l\u00f3gica e f\u00edsica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria l\u00f3gica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) \u00c9 aquela que \u00e9 manipulada pelos programas, alocando um espa\u00e7o independente para cada um nesta mem\u00f3ria. (---) \u00c9 aquela que efetivamente \u00e9 acessada pelo circuito integrado de mem\u00f3ria.(---) Prov\u00ea mecanismos de ger\u00eancia de mem\u00f3ria que convertem endere\u00e7os f\u00edsicos em c\u00f3digos ASCII.(---) Prov\u00ea registradores para cataloga\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os.","provas":[{"id":83974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2527537,"hashId":"951b1365de73403fe19b0163625ef4d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gerenciamento de mem\u00f3ria de um sistema operacional existem dois tipos de mem\u00f3ria: l\u00f3gica e f\u00edsica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria l\u00f3gica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 aquela que \u00e9 manipulada pelos programas, alocando um espa\u00e7o independente para cada um nesta mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 aquela que efetivamente \u00e9 acessada pelo circuito integrado de mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Prov\u00ea mecanismos de ger\u00eancia de mem\u00f3ria que convertem endere\u00e7os f\u00edsicos em c\u00f3digos ASCII.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Prov\u00ea registradores para cataloga\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os.<\/p>","resposta":10057521,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":10057521,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E - E.","id":10057522,"corpo":"<p>E - C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":10057523,"corpo":"<p>E - E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":10057524,"corpo":"<p>E - E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":10057525,"corpo":"<p>C - E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano. II. A densidade demogr\u00e1fica e a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe n\u00e3o interferem na infraestrutura de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. III. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que o cidad\u00e3o que realizou sexo sem preservativo fa\u00e7a o teste de HIV. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82453,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:45:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2536679,"hashId":"82abcafc7da82bc38617bfc8ee0dbab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A densidade demogr\u00e1fica e a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe n\u00e3o interferem na infraestrutura de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que o cidad\u00e3o que realizou sexo sem preservativo fa\u00e7a o teste de HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10097901,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10097900,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10097901,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10097902,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10097903,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10097904,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da estrutura da emerg\u00eancia","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da estrutura da emerg\u00eancia","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413374,"slug":"enfermagem-organizacao-da-estrutura-da-emergencia"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS","pai":428267,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428268,"slug":"enfermagem-estrutura-e-organizacao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema nervoso tem a importante fun\u00e7\u00e3o de interpretar o ambiente, controlando os movimentos motores, pensamentos e as mem\u00f3rias. Sobre o sistema nervoso, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525968,"hashId":"34c70dfd211225444c70e244e84e670a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema nervoso tem a importante fun\u00e7\u00e3o de interpretar o ambiente, controlando os movimentos motores, pensamentos e as mem\u00f3rias. Sobre o sistema nervoso, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050742,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a conhecida como ELA (Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica) caracteriza-se por ser neurodegenerativa, promovendo a perda seletiva dos neur\u00f4nios motores.","id":10050742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a conhecida como ELA (Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica) caracteriza-se por ser neurodegenerativa, promovendo a perda seletiva dos neur\u00f4nios motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O neur\u00f4nio, c\u00e9lula constitu\u00edda por peric\u00e1rdio, dendritos, ax\u00f4nio, c\u00edlios e flagelos, forma a unidade funcional do sistema nervoso. Nessa c\u00e9lula ocorrem as sinapses e os impulsos el\u00e9tricos.","id":10050743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neur\u00f4nio, c\u00e9lula constitu\u00edda por peric\u00e1rdio, dendritos, ax\u00f4nio, c\u00edlios e flagelos, forma a unidade funcional do sistema nervoso. Nessa c\u00e9lula ocorrem as sinapses e os impulsos el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos neurotransmissores \u00e9 gerar o impulso el\u00e9trico nos neur\u00f4nios receptores, por outro lado, nos neur\u00f4nios motores a sinapses ocorrem sem a presen\u00e7a dessas subst\u00e2ncias. ","id":10050744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o dos neurotransmissores \u00e9 gerar o impulso el\u00e9trico nos neur\u00f4nios receptores, por outro lado, nos neur\u00f4nios motores a sinapses ocorrem sem a presen\u00e7a dessas subst\u00e2ncias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A medula espinal, localizada no interior das v\u00e9rtebras, \u00e9 constitu\u00edda por subst\u00e2ncias brancas e cinzentas. As subst\u00e2ncias brancas se localizam na regi\u00e3o medular, enquanto as cinzentas s\u00e3o observadas na regi\u00e3o perif\u00e9rica. ","id":10050745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medula espinal, localizada no interior das v\u00e9rtebras, \u00e9 constitu\u00edda por subst\u00e2ncias brancas e cinzentas. As subst\u00e2ncias brancas se localizam na regi\u00e3o medular, enquanto as cinzentas s\u00e3o observadas na regi\u00e3o perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vasopressina e a noradrenalina s\u00e3o importantes neurotransmissores liberados durante as sinapses entre o ax\u00f4nio de um neur\u00f4nio e o dendrito de outro neur\u00f4nio. ","id":10050746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vasopressina e a noradrenalina s\u00e3o importantes neurotransmissores liberados durante as sinapses entre o ax\u00f4nio de um neur\u00f4nio e o dendrito de outro neur\u00f4nio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Reino Plantae, suas divis\u00f5es e caracter\u00edsticas principais, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525898,"hashId":"51d3d4af03f416731f356e804b02bbfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Reino Plantae, suas divis\u00f5es e caracter\u00edsticas principais, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050402,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse reino encontramos apenas organismos aut\u00f3trofos, clorofilados e multicelulares, s\u00e3o representados por bri\u00f3fitas, pterid\u00f3fitas, gimnospermas e angiospermas. ","id":10050402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse reino encontramos apenas organismos aut\u00f3trofos, clorofilados e multicelulares, s\u00e3o representados por bri\u00f3fitas, pterid\u00f3fitas, gimnospermas e angiospermas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plantas que produzem sementes, flores ou frutos e que se reproduzem por meio de esporos s\u00e3o classificadas como criptogramas, como representantes desse grupo podemos citar as angiospermas.","id":10050403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas que produzem sementes, flores ou frutos e que se reproduzem por meio de esporos s\u00e3o classificadas como criptogramas, como representantes desse grupo podemos citar as angiospermas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na flor encontra se o sistema reprodutor de uma planta, em especial das angiospermas. Nela, podemos observar \u00f3rg\u00e3os reprodutores masculinos, o gineceu, e femininos, o androceu. Dessa forma uma \u00fanica planta pode deixar descendentes, atrav\u00e9s da autofecunda\u00e7\u00e3o. ","id":10050404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na flor encontra se o sistema reprodutor de uma planta, em especial das angiospermas. Nela, podemos observar \u00f3rg\u00e3os reprodutores masculinos, o gineceu, e femininos, o androceu. Dessa forma uma \u00fanica planta pode deixar descendentes, atrav\u00e9s da autofecunda\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o, o ov\u00e1rio formar\u00e1 a semente, enquanto os \u00f3vulos fecundados dar\u00e3o origem ao fruto. O pericarpo do fruto, resultante do desenvolvimento das paredes do ov\u00e1rio, pode ser dividido em tr\u00eas camadas: endocarpo, mesocarpo e epicarpo. ","id":10050405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o, o ov\u00e1rio formar\u00e1 a semente, enquanto os \u00f3vulos fecundados dar\u00e3o origem ao fruto. O pericarpo do fruto, resultante do desenvolvimento das paredes do ov\u00e1rio, pode ser dividido em tr\u00eas camadas: endocarpo, mesocarpo e epicarpo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tecido fundamenta das plantas, o par\u00eanquima, desempenha uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es nos vegetais, entre elas: Preenchimento, armazenamento, transporte de compostos org\u00e2nicos e revestimento.","id":10050406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido fundamenta das plantas, o par\u00eanquima, desempenha uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es nos vegetais, entre elas: Preenchimento, armazenamento, transporte de compostos org\u00e2nicos e revestimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes desafios da ci\u00eancia nos pr\u00f3ximos anos ser\u00e1 descobrir maneiras de minimizar as consequ\u00eancias do aumento do efeito estufa para humanidade e para as demais esp\u00e9cies do planeta. Sobre o efeito estufa, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:31:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525929,"hashId":"e67728aba0280184841a6a5b0825b017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos grandes desafios da ci\u00eancia nos pr\u00f3ximos anos ser\u00e1 descobrir maneiras de minimizar as consequ\u00eancias do aumento do efeito estufa para humanidade e para as demais esp\u00e9cies do planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o efeito estufa, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050559,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O efeito estufa \u00e9 o fen\u00f4meno antr\u00f3pico mais agressivo ao meio ambiente. Desenvolvido exclusivamente pela a\u00e7\u00e3o do homem, tem levado a extin\u00e7\u00e3o de diversas esp\u00e9cies por todo planeta.","id":10050557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito estufa \u00e9 o fen\u00f4meno antr\u00f3pico mais agressivo ao meio ambiente. Desenvolvido exclusivamente pela a\u00e7\u00e3o do homem, tem levado a extin\u00e7\u00e3o de diversas esp\u00e9cies por todo planeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cientistas acreditam que as a\u00e7\u00f5es dos seres humanos, como a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, t\u00eam exacerbado as consequ\u00eancias do efeito estufa, o que n\u00e3o passa a ser prejudicial para a vida na Terra, uma vez que dependemos do efeito estufa para manuten\u00e7\u00e3o da temperatura da Terra.","id":10050558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cientistas acreditam que as a\u00e7\u00f5es dos seres humanos, como a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, t\u00eam exacerbado as consequ\u00eancias do efeito estufa, o que n\u00e3o passa a ser prejudicial para a vida na Terra, uma vez que dependemos do efeito estufa para manuten\u00e7\u00e3o da temperatura da Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O efeito estufa \u00e9 um fen\u00f4meno natural de aquecimento do planeta, que foi essencial para o surgimento e manuten\u00e7\u00e3o da vida como a conhecemos, uma vez que mant\u00e9m a temperatura do planeta em condi\u00e7\u00f5es ideais para a sobreviv\u00eancia dos seres vivos.","id":10050559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito estufa \u00e9 um fen\u00f4meno natural de aquecimento do planeta, que foi essencial para o surgimento e manuten\u00e7\u00e3o da vida como a conhecemos, uma vez que mant\u00e9m a temperatura do planeta em condi\u00e7\u00f5es ideais para a sobreviv\u00eancia dos seres vivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das maneiras de combater o aquecimento do planeta \u00e9 evitar o uso de combust\u00edveis fabricados a partir da biomassa de plantas ou animais mortos e seus derivados, uma vez que produzem mais polui\u00e7\u00e3o que os combust\u00edveis f\u00f3sseis. ","id":10050560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das maneiras de combater o aquecimento do planeta \u00e9 evitar o uso de combust\u00edveis fabricados a partir da biomassa de plantas ou animais mortos e seus derivados, uma vez que produzem mais polui\u00e7\u00e3o que os combust\u00edveis f\u00f3sseis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10050561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os organismos vivos podem ser classificados em dois grupos com base na estrutura celular: procariotos e eucariotos. Dentre as principais caracter\u00edsticas desses grupos, destaca-se: ","provas":[{"id":83833,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:35:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2490714,"hashId":"6242683ba80e82ec31d01817e9711423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os organismos vivos podem ser classificados em dois grupos com base na estrutura celular: procariotos e eucariotos. Dentre as principais caracter\u00edsticas desses grupos, destaca-se: <\/p>","resposta":9899299,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O material gen\u00e9tico dos procariotos n\u00e3o \u00e9 envolto por uma membrana nuclear.","id":9899299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material gen\u00e9tico dos procariotos n\u00e3o \u00e9 envolto por uma membrana nuclear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O material gen\u00e9tico dos eucariotos n\u00e3o \u00e9 envolto por uma membrana nuclear.","id":9899300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material gen\u00e9tico dos eucariotos n\u00e3o \u00e9 envolto por uma membrana nuclear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os procariotos possuem organelas revestidas por membranas","id":9899301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procariotos possuem organelas revestidas por membranas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os eucariotos n\u00e3o possuem organelas revestidas por membranas. ","id":9899302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eucariotos n\u00e3o possuem organelas revestidas por membranas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome dado aos animais nadadores ativos que vivem na coluna de \u00e1gua, como \u00e9 o caso de muitos peixes?","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:37:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528713,"hashId":"f41cd2a0d5a170e6915c90272a9e836a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome dado aos animais nadadores ativos que vivem na coluna de \u00e1gua, como \u00e9 o caso de muitos peixes?<\/p>","resposta":10062986,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bentos","id":10062985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e9cton","id":10062986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e9cton<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pl\u00e2ncton","id":10062987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pl\u00e2ncton<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fitopl\u00e2ncton","id":10062988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitopl\u00e2ncton<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Protopl\u00e2ncton","id":10062989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protopl\u00e2ncton<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nomenclatura","oab":false,"nome":"Nomenclatura","pai":398247,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402568,"slug":"biologia-nomenclatura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tipos de c\u00e9lulas sangu\u00edneas come\u00e7a no f\u00edgado durante a sexta semana de desenvolvimento embrion\u00e1rio e \u00e9 denominada:","provas":[{"id":83833,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:34:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2490710,"hashId":"df3111a3067f4caf8457053bb179cd19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios tipos de c\u00e9lulas sangu\u00edneas come\u00e7a no f\u00edgado durante a sexta semana de desenvolvimento embrion\u00e1rio e \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9899284,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o","id":9899281,"corpo":"<p>segmenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gastrula\u00e7\u00e3o","id":9899282,"corpo":"<p>gastrula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hemog\u00eanese","id":9899283,"corpo":"<p>hemog\u00eanese<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hematopoese","id":9899284,"corpo":"<p>hematopoese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A psicologia dificulta a compreens\u00e3o sobre os est\u00e1gios de desenvolvimento da vida humana. II. O sistema respirat\u00f3rio humano garante a entrada do oxig\u00eanio no corpo e a elimina\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72892,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:37:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2218904,"hashId":"c9534e2884e1d0e25d5980e28a898c36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A psicologia dificulta a compreens\u00e3o sobre os est\u00e1gios de desenvolvimento da vida humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sistema respirat\u00f3rio humano garante a entrada do oxig\u00eanio no corpo e a elimina\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720012,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8720011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8720012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8720013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esteganografia \u00e9 a \u00e1rea que estuda como ocultar informa\u00e7\u00f5es em outros tipos de formas, tais como imagens, \u00e1udios e v\u00eddeos. Uma t\u00e9cnica aplicada para ocultar informa\u00e7\u00f5es em imagens \u00e9","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:00:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463436,"hashId":"5bdff3866f5f36218fd0dd5342d29b14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteganografia \u00e9 a \u00e1rea que estuda como ocultar informa\u00e7\u00f5es em outros tipos de formas, tais como imagens, \u00e1udios e v\u00eddeos. Uma t\u00e9cnica aplicada para ocultar informa\u00e7\u00f5es em imagens \u00e9<\/p>","resposta":9777344,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Least Significant Bit.","id":9777344,"corpo":"<p><em>Least Significant Bit.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mean Squared Error.","id":9777345,"corpo":"<p><em>Mean Squared Error.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Least Squared Error.","id":9777346,"corpo":"<p><em>Least Squared Error.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Average Significant Bit.","id":9777347,"corpo":"<p><em>Average Significant Bit.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frequent Significant Bit.","id":9777348,"corpo":"<p><em>Frequent Significant Bit.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 recomendado que a salada de verduras seja temperada com sal e vinagre minutos antes do consumo. A finalidade \u00e9 evitar a","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:42:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529050,"hashId":"6a93c3e83f1056ac5b6aa327464c65a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado que a salada de verduras seja temperada com sal e vinagre minutos antes do consumo. A finalidade \u00e9 evitar a<\/p>","resposta":10064511,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de \u00e1gua por difus\u00e3o do meio menos concentrado para o mais concentrado.","id":10064510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de \u00e1gua por difus\u00e3o do meio menos concentrado para o mais concentrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda de \u00e1gua das verduras do meio menos concentrado para o mais concentrado por osmose.","id":10064511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de \u00e1gua das verduras do meio menos concentrado para o mais concentrado por osmose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ruptura celular e a consequente libera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua das c\u00e9lulas para o meio hipert\u00f4nico.","id":10064512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ruptura celular e a consequente libera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua das c\u00e9lulas para o meio hipert\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perda de \u00e1gua por transporte ativo, permitindo a entrada de sais na c\u00e9lula.","id":10064513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de \u00e1gua por transporte ativo, permitindo a entrada de sais na c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401473,"slug":"biologia-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ar protege a Terra das radia\u00e7\u00f5es solares, permite que os dias n\u00e3o sejam t\u00e3o quentes e as noites n\u00e3o sejam t\u00e3o frias; permite a exist\u00eancia de vida. O ar pode ter uma infinidade de microrganismos patog\u00eanicos, que causam um simples resfriado at\u00e9 doen\u00e7as mais graves. Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o de v\u00edrus e bact\u00e9rias, do ar, um professor pode sugerir a um estudante","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:41:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529042,"hashId":"97dd4be0f25b2daff9294cf0e381fd32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ar protege a Terra das radia\u00e7\u00f5es solares, permite que os dias n\u00e3o sejam t\u00e3o quentes e as noites n\u00e3o sejam t\u00e3o frias; permite a exist\u00eancia de vida. O ar pode ter uma infinidade de microrganismos patog\u00eanicos, que causam um simples resfriado at\u00e9 doen\u00e7as mais graves. Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o de v\u00edrus e bact\u00e9rias, do ar, um professor pode sugerir a um estudante<\/p>","resposta":10064478,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar as m\u00e3os ap\u00f3s usar o banheiro, cortar as unhas, lavar os alimentos.","id":10064476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar as m\u00e3os ap\u00f3s usar o banheiro, cortar as unhas, lavar os alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lavar os alimentos, beber \u00e1gua filtrada, n\u00e3o andar descal\u00e7o.","id":10064477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar os alimentos, beber \u00e1gua filtrada, n\u00e3o andar descal\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomar vacinas, evitar locais fechados, usar len\u00e7o para tossir, hidratar-se.","id":10064478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar vacinas, evitar locais fechados, usar len\u00e7o para tossir, hidratar-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tomar vacinas, lavar os alimentos, beber \u00e1gua filtrada.","id":10064479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar vacinas, lavar os alimentos, beber \u00e1gua filtrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O solo \u00e9 composto na maior parte das vezes pelos tr\u00eas estados f\u00edsicos da mat\u00e9ria: s\u00f3lido, l\u00edquido e gasoso. Os solos brasileiros s\u00e3o muito diversos, pois sua forma\u00e7\u00e3o t\u00eam origens distintas. Assinale a alternativa que apresenta solo rico em mat\u00e9ria org\u00e2nica.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:43:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529081,"hashId":"ae959b6fd887f5b1adb7f23fa72b1153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O solo \u00e9 composto na maior parte das vezes pelos tr\u00eas estados f\u00edsicos da mat\u00e9ria: s\u00f3lido, l\u00edquido e gasoso. Os solos brasileiros s\u00e3o muito diversos, pois sua forma\u00e7\u00e3o t\u00eam origens distintas. Assinale a alternativa que apresenta solo rico em mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","resposta":10064647,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arenoso","id":10064646,"corpo":"<p>Arenoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hum\u00edfero","id":10064647,"corpo":"<p>Hum\u00edfero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Argiloso","id":10064648,"corpo":"<p>Argiloso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argiloarenoso","id":10064649,"corpo":"<p>Argiloarenoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha o agente vetor da dengue:","provas":[{"id":79100,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491823,"hashId":"425304a9b67fea479485aaba08031703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha o agente vetor da dengue:<\/p>","resposta":9904503,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aedes aegypti","id":9904503,"corpo":"<p>Aedes aegypti<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aedes fatigans","id":9904504,"corpo":"<p>Aedes fatigans<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aedes an\u00f3pheles","id":9904505,"corpo":"<p>Aedes an\u00f3pheles<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aedes culex","id":9904506,"corpo":"<p>Aedes culex<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio soberano que governa os processos ps\u00edquicos \u00e9 o de obten\u00e7\u00e3o de prazer. No ego, pelo contr\u00e1rio, a associa\u00e7\u00e3o de ideias est\u00e1 sujeita a condi\u00e7\u00f5es rigorosas, \u00e0s quais aplicamos a express\u00e3o global de:","provas":[{"id":83488,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2528606,"hashId":"6008bb553b26a14dd41c8def14832ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio soberano que governa os processos ps\u00edquicos \u00e9 o de obten\u00e7\u00e3o de prazer. No ego, pelo contr\u00e1rio, a associa\u00e7\u00e3o de ideias est\u00e1 sujeita a condi\u00e7\u00f5es rigorosas, \u00e0s quais aplicamos a express\u00e3o global de:<\/p>","resposta":10062516,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo prim\u00e1rio.","id":10062515,"corpo":"<p>Processo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Processo secund\u00e1rio.","id":10062516,"corpo":"<p>Processo secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processo cont\u00ednuo.","id":10062517,"corpo":"<p>Processo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Processo controlado.","id":10062518,"corpo":"<p>Processo controlado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: \u201cTodas as medidas defensivas do _____ contra o _____ s\u00e3o levadas a efeito silenciosa e invisivelmente. O m\u00e1ximo que podemos fazer, em qualquer caso, \u00e9 reconstitu\u00ed-las em retrospecto: n\u00e3o podemos realmente testemunhar a sua a\u00e7\u00e3o. Essa afirma\u00e7\u00e3o aplica-se, por exemplo, ao recalcamento bem sucedido. O _____ nada sabe a esse respeito. N\u00f3s s\u00f3 tomamos conhecimento do recalcamento quando se torna evidente que est\u00e1 faltando alguma coisa. Isso significa que, quando tentamos formar um ju\u00edzo objetivo sobre determinado indiv\u00edduo, percebemos a aus\u00eancia de certos impulsos do _____, cujo aparecimento no _____ seria de se esperar, em busca de gratifica\u00e7\u00e3o.\u201d","provas":[{"id":83488,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2528609,"hashId":"e5c88634c1d1e768a98dd183510e247a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTodas as medidas defensivas do _____ contra o _____ s\u00e3o levadas a efeito silenciosa e invisivelmente. O m\u00e1ximo que podemos fazer, em qualquer caso, \u00e9 reconstitu\u00ed-las em retrospecto: n\u00e3o podemos realmente testemunhar a sua a\u00e7\u00e3o. Essa afirma\u00e7\u00e3o aplica-se, por exemplo, ao recalcamento bem sucedido. O _____ nada sabe a esse respeito. N\u00f3s s\u00f3 tomamos conhecimento do recalcamento quando se torna evidente que est\u00e1 faltando alguma coisa. Isso significa que, quando tentamos formar um ju\u00edzo objetivo sobre determinado indiv\u00edduo, percebemos a aus\u00eancia de certos impulsos do _____, cujo aparecimento no _____ seria de se esperar, em busca de gratifica\u00e7\u00e3o.\u201d<\/em><\/p>","resposta":10062531,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ego\/Id\/Id\/Ego\/Id.","id":10062529,"corpo":"<p>Ego\/Id\/Id\/Ego\/Id.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Id\/Ego\/Ego\/Id\/Ego.","id":10062530,"corpo":"<p>Id\/Ego\/Ego\/Id\/Ego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ego\/Id\/Ego\/Id\/Ego.","id":10062531,"corpo":"<p>Ego\/Id\/Ego\/Id\/Ego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Id\/Ego\/Id\/Ego\/Id.","id":10062532,"corpo":"<p>Id\/Ego\/Id\/Ego\/Id.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As pterid\u00f3fitas fazem parte do reino Plantae. II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares. III. Na exosfera ocorrem fen\u00f4menos naturais como chuvas, neves, ventos e rel\u00e2mpagos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:48:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538568,"hashId":"549fda182bc3be32036ef04dca156d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pterid\u00f3fitas fazem parte do reino Plantae. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na exosfera ocorrem fen\u00f4menos naturais como chuvas, neves, ventos e rel\u00e2mpagos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10106143,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10106142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10106143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10106144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10106145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10106146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No ser humano, as articula\u00e7\u00f5es s\u00e3o as conex\u00f5es entre as pe\u00e7as do esqueleto (ossos ou cartilagens). II. As partes principais da c\u00e9lula s\u00e3o: casca, semente e polpa. III. No corpo humano, a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:49:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538582,"hashId":"d6edbae84d7ba7c9271513ddaf227e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ser humano, as articula\u00e7\u00f5es s\u00e3o as conex\u00f5es entre as pe\u00e7as do esqueleto (ossos ou cartilagens). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As partes principais da c\u00e9lula s\u00e3o: casca, semente e polpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No corpo humano, a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10106205,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10106204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10106205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10106206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10106207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10106208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}