{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6714,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as teorias cr\u00edticas de aprendizagem e de educa\u00e7\u00e3o o erro do (a) aluno (a) \u00e9:","provas":[{"id":48263,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1463720,"hashId":"289941bda5032840ce0ee65f3aca03e8","enunciado":"<p>De acordo com as teorias cr\u00edticas de aprendizagem e de educa\u00e7\u00e3o o erro do (a) aluno (a) \u00e9:<\/p>","resposta":5434838,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado de uma a\u00e7\u00e3o exclusivamente equivocada.","id":5434834,"corpo":"<p>resultado de uma a\u00e7\u00e3o exclusivamente equivocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erro que deve ser punido.","id":5434835,"corpo":"<p>erro que deve ser punido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culpa do aluno com defici\u00eancia e deve ser afastado dos demais.","id":5434836,"corpo":"<p>culpa do aluno com defici\u00eancia e deve ser afastado dos demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ser punido com reprova\u00e7\u00f5es","id":5434837,"corpo":"<p>para ser punido com reprova\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento ainda em processo.","id":5434838,"corpo":"<p>constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento ainda em processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1463720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional 9394\/96, Art. 59, os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":48263,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1463722,"hashId":"500cf168a6da790cca0d52690fa5f9a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional 9394\/96, Art. 59, os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":5434846,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades;","id":5434844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias, e acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa escolar para os superdotados;","id":5434845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias, e acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa escolar para os superdotados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matr\u00edculas somente na escola de educa\u00e7\u00e3o especial, a escola regular fica destinada somente para os que n\u00e3o necessitam de atendimento educacional especializado.","id":5434846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">matr\u00edculas somente na escola de educa\u00e7\u00e3o especial, a escola regular fica destinada somente para os que n\u00e3o necessitam de atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns;","id":5434847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a sua efetiva integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es adequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de inser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles que apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas art\u00edstica, intelectual ou psicomotora e acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular","id":5434848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a sua efetiva integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es adequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de inser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles que apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas art\u00edstica, intelectual ou psicomotora e acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1463722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interdisciplinaridade \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48263,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1463723,"hashId":"4382242e89066b98d8d307b0152fe1f2","enunciado":"<p>Sobre a interdisciplinaridade \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5434849,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articula saberes, conhecimentos e viv\u00eancias","id":5434849,"corpo":"<p>Articula saberes, conhecimentos e viv\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclui conhecimentos cient\u00edficos e experi\u00eancias","id":5434850,"corpo":"<p>Exclui conhecimentos cient\u00edficos e experi\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desqualifica o trabalho em parceria","id":5434851,"corpo":"<p>Desqualifica o trabalho em parceria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evidencia o trabalho individualizado do professor","id":5434852,"corpo":"<p>Evidencia o trabalho individualizado do professor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direciona para que os conhecimentos sejam trabalhados isoladamente","id":5434853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direciona para que os conhecimentos sejam trabalhados isoladamente<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/1463723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, elege como objetivo o acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos estudantes com","provas":[{"id":48264,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1463729,"hashId":"40beb01e718a401a03b8d20b62c0cd61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, elege como objetivo o acesso, a participa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos estudantes com<\/p>","resposta":5434881,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia intelectual, defici\u00eancia f\u00edsica, defici\u00eancia auditiva, surdez, defici\u00eancia visual ou m\u00faltipla, matriculados em escolas especiais.","id":5434879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia intelectual, defici\u00eancia f\u00edsica, defici\u00eancia auditiva, surdez, defici\u00eancia visual ou m\u00faltipla, matriculados em escolas especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Down, defici\u00eancia visual, defici\u00eancia f\u00edsica, defici\u00eancia auditiva, surdez, defici\u00eancia intelectual, transtorno do espectro autista ou defici\u00eancia m\u00faltipla, matriculados em escolas regulares ou especiais.","id":5434880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Down, defici\u00eancia visual, defici\u00eancia f\u00edsica, defici\u00eancia auditiva, surdez, defici\u00eancia intelectual, transtorno do espectro autista ou defici\u00eancia m\u00faltipla, matriculados em escolas regulares ou especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, matriculados em escolas regulares.","id":5434881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, matriculados em escolas regulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defici\u00eancias, s\u00edndromes do espectro autista, altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, dislexia, discalculia, disgrafia, transtorno opositivo desafiador e transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o com hiperatividade, matriculados em escolas p\u00fablicas ou privadas.","id":5434882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancias, s\u00edndromes do espectro autista, altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, dislexia, discalculia, disgrafia, transtorno opositivo desafiador e transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o com hiperatividade, matriculados em escolas p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1463729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base o estatuto da pessoa com defici\u00eancia (Lei n. 13.146\/2015), a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito da pessoa com defici\u00eancia, com educa\u00e7\u00e3o inclusiva assegurada","provas":[{"id":48264,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1463735,"hashId":"9e6e7b81e431c00aba7843fd5759a8e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base o estatuto da pessoa com defici\u00eancia (Lei n. 13.146\/2015), a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito da pessoa com defici\u00eancia, com educa\u00e7\u00e3o inclusiva assegurada<\/p>","resposta":5434910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental em escolas regulares e especiais.","id":5434907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos anos iniciais do ensino fundamental em escolas regulares e especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em todo ensino fundamental, sendo garantido o atendimento educacional especializado como suplemento ao processo ensino-aprendizagem.","id":5434908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em todo ensino fundamental, sendo garantido o atendimento educacional especializado como suplemento ao processo ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em toda educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em escolas regulares nas redes p\u00fablicas e privadas do sistema de ensino.","id":5434909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em toda educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em escolas regulares nas redes p\u00fablicas e privadas do sistema de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida.","id":5434910,"corpo":"<p>em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1463735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 30 da Lei n. 13.146\/2015 assegura o uso de recursos de acessibilidade e de tecnologias assistivas nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos cursos ofertados por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. Esses recursos podem ser","provas":[{"id":48264,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1463742,"hashId":"75aa37947954966d26e0798217b0cff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 30 da Lei n. 13.146\/2015 assegura o uso de recursos de acessibilidade e de tecnologias assistivas nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos cursos ofertados por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. Esses recursos podem ser<\/p>","resposta":5434943,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilizados para uso do candidato preferencialmente com defici\u00eancia, mesmo sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, desde que a institui\u00e7\u00e3o disponha de tais recursos.","id":5434941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizados para uso do candidato preferencialmente com defici\u00eancia, mesmo sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, desde que a institui\u00e7\u00e3o disponha de tais recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"providenciados para candidatos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, em conformidade com a solicita\u00e7\u00e3o e disponibilidade da institui\u00e7\u00e3o, desde que previamente solicitados.","id":5434942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciados para candidatos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, em conformidade com a solicita\u00e7\u00e3o e disponibilidade da institui\u00e7\u00e3o, desde que previamente solicitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"providenciados desde que previamente solicitados e escolhidos pelo candidato com defici\u00eancia.","id":5434943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciados desde que previamente solicitados e escolhidos pelo candidato com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilizados, conforme escolha, para candidatos com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, mesmo sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":5434944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizados, conforme escolha, para candidatos com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, mesmo sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1463742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Literatura de Cordel enquanto Patrim\u00f4nio Cultural Brasileiro foi reconhecido pelo Conselho Consultivo do IPHAN \u2013 Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional e por unanimidade, no dia 19 de setembro de 2018. O que este ato significa para a manuten\u00e7\u00e3o desse Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial Brasileiro?","provas":[{"id":48247,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":49231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1463743,"hashId":"c5f3f1d5fa035f46b71cd1c765d9cc75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Literatura de Cordel enquanto Patrim\u00f4nio Cultural Brasileiro foi reconhecido pelo Conselho Consultivo do IPHAN \u2013 Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional e por unanimidade, no dia 19 de setembro de 2018. O que este ato significa para a manuten\u00e7\u00e3o desse Patrim\u00f4nio Cultural Imaterial Brasileiro?<\/p>","resposta":5434948,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento da import\u00e2ncia de uma arte que \u00e9 tamb\u00e9m of\u00edcio e resist\u00eancia.","id":5434945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da import\u00e2ncia de uma arte que \u00e9 tamb\u00e9m of\u00edcio e resist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um ato simb\u00f3lico para a visibilidade da literatura de cordel no \u00e2mbito local, regional e nacional.","id":5434946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato simb\u00f3lico para a visibilidade da literatura de cordel no \u00e2mbito local, regional e nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma oportunidade de reconhecer alguns mestres e seus of\u00edcios.","id":5434947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma oportunidade de reconhecer alguns mestres e seus of\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento das institui\u00e7\u00f5es brasileiras para a import\u00e2ncia em salvaguardar os saberes e fazeres ligados \u00e0 literatura de cordel e sua cadeia produtiva, de modo a fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dessa arte e dos seus mestres.","id":5434948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento das institui\u00e7\u00f5es brasileiras para a import\u00e2ncia em salvaguardar os saberes e fazeres ligados \u00e0 literatura de cordel e sua cadeia produtiva, de modo a fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dessa arte e dos seus mestres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma iniciativa j\u00e1 bastante esperada pelos poderes p\u00fablicos e pelos sujeitos da cultura para a promo\u00e7\u00e3o da literatura de cordel.","id":5434949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma iniciativa j\u00e1 bastante esperada pelos poderes p\u00fablicos e pelos sujeitos da cultura para a promo\u00e7\u00e3o da literatura de cordel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":"artes\/1463743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto de Lei do Senado n\u00ba 511, de 2017, acrescenta o art. 14-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.119, de 27 de agosto de 1962, para dispor sobre dura\u00e7\u00e3o da jornada normal semanal de trabalho do Psic\u00f3logo. Segundo a proposta desse projeto de Lei \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463756,"hashId":"462a8a73ed84ab6204f4cc6da64eedb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto de Lei do Senado n\u00ba 511, de 2017, acrescenta o art. 14-A \u00e0 Lei n\u00ba 4.119, de 27 de agosto de 1962, para dispor sobre dura\u00e7\u00e3o da jornada normal semanal de trabalho do Psic\u00f3logo. Segundo a proposta desse projeto de Lei \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5435009,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorrente de Ideia Legislativa do e-cidadania, determina que a dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal do Psic\u00f3logo n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 30 horas semanais.","id":5435006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorrente de Ideia Legislativa do e-cidadania, determina que a dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal do Psic\u00f3logo n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 30 horas semanais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o Conselho Federal de Psicologia \u2013 CFP, a jornada de trinta horas semanais para o Psic\u00f3logo, assim como para algumas outras profiss\u00f5es, \u00e9 imperativa, pois t\u00eam peculiaridades que fazem da redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho uma verdadeira necessidade para assegurar e proteger a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos profissionais.","id":5435007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Conselho Federal de Psicologia \u2013 CFP, a jornada de trinta horas semanais para o Psic\u00f3logo, assim como para algumas outras profiss\u00f5es, \u00e9 imperativa, pois t\u00eam peculiaridades que fazem da redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho uma verdadeira necessidade para assegurar e proteger a sa\u00fade f\u00edsica e mental dos profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conselho profissional dos psic\u00f3logos apoia a jornada de 30 horas semanais como forma de se assemelhar a outros profissionais de sa\u00fade, como Medicina, Odontologia, Fisioterapia, Terapia Ocupacional e a Assist\u00eancia Social.","id":5435008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselho profissional dos psic\u00f3logos apoia a jornada de 30 horas semanais como forma de se assemelhar a outros profissionais de sa\u00fade, como Medicina, Odontologia, Fisioterapia, Terapia Ocupacional e a Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o CFP, outras profiss\u00f5es, como Servi\u00e7o Social e Fisioterapia, j\u00e1 t\u00eam jornada semanal de 30 horas. Os resultados dessa prerrogativa conquistada apontam, de certa forma, para a diminui\u00e7\u00e3o de produtividade, mas tamb\u00e9m determinam o aumento da qualidade do trabalho oferecido.","id":5435009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o CFP, outras profiss\u00f5es, como Servi\u00e7o Social e Fisioterapia, j\u00e1 t\u00eam jornada semanal de 30 horas. Os resultados dessa prerrogativa conquistada apontam, de certa forma, para a diminui\u00e7\u00e3o de produtividade, mas tamb\u00e9m determinam o aumento da qualidade do trabalho oferecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o CFP, se o entendimento \u00e9 que os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser multidisciplinares e integrais, h\u00e1 de se garantir condi\u00e7\u00f5es ison\u00f4micas, para usu\u00e1rios e profissionais, considerando, evidentemente, as especificidades de cada profiss\u00e3o.","id":5435010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o CFP, se o entendimento \u00e9 que os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser multidisciplinares e integrais, h\u00e1 de se garantir condi\u00e7\u00f5es ison\u00f4micas, para usu\u00e1rios e profissionais, considerando, evidentemente, as especificidades de cada profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1463756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como Maslow, David Mcclelland desenvolveu estudos sobre a motiva\u00e7\u00e3o. Essa teoria da motiva\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada em um alto ou baixo grau de necessidades, que podem ser adquiridas socialmente mediante aprendizagem. Seriam elas;","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463765,"hashId":"2ad0e2c4ec2dac2346cb6acc01e6f432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como Maslow, David Mcclelland desenvolveu estudos sobre a motiva\u00e7\u00e3o. Essa teoria da motiva\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada em um alto ou baixo grau de necessidades, que podem ser adquiridas socialmente mediante aprendizagem. Seriam elas;<\/p>","resposta":5435051,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, afeto e estima.","id":5435049,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a, afeto e estima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, poder e status.","id":5435050,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a, poder e status.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o, poder e associa\u00e7\u00e3o.","id":5435051,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o, poder e associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autorrealiza\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o e status.","id":5435052,"corpo":"<p>Autorrealiza\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o e status.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio, autoestima e associa\u00e7\u00e3o.","id":5435053,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio, autoestima e associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1463765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Psic\u00f3logos, \u00e9 vedado ao profissional psic\u00f3logo:","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463776,"hashId":"614b2f9c9a6d0ca66bb1fd39c0778584","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Psic\u00f3logos, \u00e9 vedado ao profissional psic\u00f3logo:<\/p>","resposta":5435105,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":5435104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser conivente com erros, faltas \u00e9ticas, viola\u00e7\u00e3o de direitos, crimes ou contraven\u00e7\u00f5es penais praticados por psic\u00f3logos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":5435105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser conivente com erros, faltas \u00e9ticas, viola\u00e7\u00e3o de direitos, crimes ou contraven\u00e7\u00f5es penais praticados por psic\u00f3logos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer atividades n\u00e3o ligadas \u00e0 natureza da forma\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo.","id":5435106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer atividades n\u00e3o ligadas \u00e0 natureza da forma\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo somente o que for necess\u00e1rio para a tomada de decis\u00f5es que afetem o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.","id":5435107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo somente o que for necess\u00e1rio para a tomada de decis\u00f5es que afetem o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser adepto a seguimentos religiosos que venham a desvirtuar a neutralidade do seu of\u00edcio.","id":5435108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser adepto a seguimentos religiosos que venham a desvirtuar a neutralidade do seu of\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1463776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por refer\u00eancia a Teoria de Campo de Lewin, o comportamento seria um produto de determinantes:","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463780,"hashId":"f60e2d3e47a97121e4e87840e4d057d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por refer\u00eancia a Teoria de Campo de Lewin, o comportamento seria um produto de determinantes:<\/p>","resposta":5435127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentes.","id":5435124,"corpo":"<p>Independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afetivos.","id":5435125,"corpo":"<p>Afetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associativos.","id":5435126,"corpo":"<p>Associativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdependentes.","id":5435127,"corpo":"<p>Interdependentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integrativos.","id":5435128,"corpo":"<p>Integrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1463780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pich\u00f3n estruturou um esquema de avalia\u00e7\u00e3o do processo grupal por meio dos vetores, conhecido como Cone Invertido. Este esquema \u00e9 composto pelos seguintes vetores, exceto:","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463786,"hashId":"cc570c0251a14d323867785db91550b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pich\u00f3n estruturou um esquema de avalia\u00e7\u00e3o do processo grupal por meio dos vetores, conhecido como Cone Invertido. Este esquema \u00e9 composto pelos seguintes vetores, exceto:<\/p>","resposta":5435158,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afilia\u00e7\u00e3o e perten\u00e7a;","id":5435154,"corpo":"<p>Afilia\u00e7\u00e3o e perten\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o","id":5435155,"corpo":"<p>Coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","id":5435156,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprendizagem","id":5435157,"corpo":"<p>Aprendizagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estima","id":5435158,"corpo":"<p>Estima<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":"psicologia\/1463786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elas \u201cdescrevem rela\u00e7\u00f5es funcionais no n\u00edvel cultural. Essas rela\u00e7\u00f5es envolvem pr\u00e1ticas culturais e seus produtos. As pr\u00f3prias pr\u00e1ticas culturais s\u00e3o compostas de conting\u00eancias comportamentais entrela\u00e7adas.\u201d (GLENN, 1988). A descri\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia ao conceito de:","provas":[{"id":48265,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1463787,"hashId":"e8d858a803c18e8dc53867408a590628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas \u201cdescrevem rela\u00e7\u00f5es funcionais no n\u00edvel cultural. Essas rela\u00e7\u00f5es envolvem pr\u00e1ticas culturais e seus produtos. As pr\u00f3prias pr\u00e1ticas culturais s\u00e3o compostas de conting\u00eancias comportamentais entrela\u00e7adas.\u201d (GLENN, 1988). A descri\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia ao conceito de:<\/p>","resposta":5435161,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macrocontig\u00eancias","id":5435159,"corpo":"<p>Macrocontig\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos Culturais","id":5435160,"corpo":"<p>Fen\u00f4menos Culturais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metacontig\u00eancias","id":5435161,"corpo":"<p>Metacontig\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microcontig\u00eancias","id":5435162,"corpo":"<p>Microcontig\u00eancias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Materialismo cultural","id":5435163,"corpo":"<p>Materialismo cultural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417530,"slug":"psicologia-papeis-sociais-e-relacoes-de-genero"}],"slug":"psicologia\/1463787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, conta com a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade como inst\u00e2ncias colegiadas. A atua\u00e7\u00e3o dessas inst\u00e2ncias pode ser resumida como segue:","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463790,"hashId":"aeb5750e487457350d257be88f1a0256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, conta com a Confer\u00eancia de Sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade como inst\u00e2ncias colegiadas. A atua\u00e7\u00e3o dessas inst\u00e2ncias pode ser resumida como segue:<\/p>","resposta":5435175,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo.","id":5435174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter deliberativo.","id":5435175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter deliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo.","id":5435176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo e deliberativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo.","id":5435177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade possui car\u00e1ter deliberativo e o Conselho de Sa\u00fade possui car\u00e1ter consultivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica recomenda que as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da Fam\u00edlia trabalhem com uma popula\u00e7\u00e3o adscrita em seu territ\u00f3rio a fim de garantir os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. O n\u00famero de pessoas a serem assistidas por equipe, podendo ser ajustado conforme din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 de","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463806,"hashId":"0f2f6ee1258717289dfebf9e47bd3d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica recomenda que as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da Fam\u00edlia trabalhem com uma popula\u00e7\u00e3o adscrita em seu territ\u00f3rio a fim de garantir os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. O n\u00famero de pessoas a serem assistidas por equipe, podendo ser ajustado conforme din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 de<\/p>","resposta":5435253,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.000 a 5.500 pessoas.","id":5435251,"corpo":"<p>4.000 a 5.500 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.000 a 4.500 pessoas.","id":5435252,"corpo":"<p>3.000 a 4.500 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000 a 3.500 pessoas.","id":5435253,"corpo":"<p>2.000 a 3.500 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000 a 2.500 pessoas.","id":5435254,"corpo":"<p>1.000 a 2.500 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de enchentes, \u00e9 preciso cuidado com os alimentos e \u00e1gua para consumo humano, devido o poss\u00edvel contato com agentes causadores de doen\u00e7as. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma doen\u00e7a comum e sua transmiss\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463815,"hashId":"da9abf5dbe5b10a6e97fd7362e52f8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de enchentes, \u00e9 preciso cuidado com os alimentos e \u00e1gua para consumo humano, devido o poss\u00edvel contato com agentes causadores de doen\u00e7as. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma doen\u00e7a comum e sua transmiss\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5435293,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leptospirose, contato com a urina de roedores infectados.","id":5435293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leptospirose, contato com a urina de roedores infectados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leishmaniose, contato com fezes de felinos infectados.","id":5435294,"corpo":"<p>leishmaniose, contato com fezes de felinos infectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leptospirose, contato com fezes de felinos infectados.","id":5435295,"corpo":"<p>leptospirose, contato com fezes de felinos infectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmaniose, contato com a urina de roedores infectados.","id":5435296,"corpo":"<p>leishmaniose, contato com a urina de roedores infectados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de acidentes com animais pe\u00e7onhentos, \u00e9 preciso orientar indiv\u00edduos e familiares a","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463817,"hashId":"22e2f0a5e94daeef329e9a09e1c3fa9b","enunciado":"<p>Em casos de acidentes com animais pe\u00e7onhentos, \u00e9 preciso orientar indiv\u00edduos e familiares a<\/p>","resposta":5435304,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azer torniquete no membro afetado e encaminhar imediatamente ao servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":5435302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azer torniquete no membro afetado e encaminhar imediatamente ao servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer uma incis\u00e3o no local afetado e observar complica\u00e7\u00f5es at\u00e9 8 horas ap\u00f3s acidente.","id":5435303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uma incis\u00e3o no local afetado e observar complica\u00e7\u00f5es at\u00e9 8 horas ap\u00f3s acidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter a pessoa tranquila e encaminhar imediatamente ao servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":5435304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a pessoa tranquila e encaminhar imediatamente ao servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar suc\u00e7\u00e3o do local afetado e observar complica\u00e7\u00f5es at\u00e9 12 horas ap\u00f3s acidente.","id":5435305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar suc\u00e7\u00e3o do local afetado e observar complica\u00e7\u00f5es at\u00e9 12 horas ap\u00f3s acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Aedes aegypti faz parte do ciclo urbano de transmiss\u00e3o da dengue e das seguintes doen\u00e7as:","provas":[{"id":48267,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1463822,"hashId":"aff455a2caafed2a6368c654e384a511","enunciado":"<p>O <em>Aedes aegypti<\/em> faz parte do ciclo urbano de transmiss\u00e3o da dengue e das seguintes doen\u00e7as:<\/p>","resposta":5435327,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chikungunya, mal\u00e1ria, febre maculosa.","id":5435325,"corpo":"<p>chikungunya, mal\u00e1ria, febre maculosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zika, mal\u00e1ria, hantavirose.","id":5435326,"corpo":"<p>zika, mal\u00e1ria, hantavirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zika, chikungunya e febre amarela.","id":5435327,"corpo":"<p>zika, chikungunya e febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hantavirose, febre amarela e mal\u00e1ria.","id":5435328,"corpo":"<p>hantavirose, febre amarela e mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade - RENASES compreende todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para atendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. De acordo com o Decreto N\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011 \u00e9 CORRETO afirmar que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da RENASES a cada:","provas":[{"id":45162,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damiao-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Dami\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1367282,"hashId":"ae290eb7217cf6162f81104f9f87d52c","enunciado":"<p align=justify>A Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de\r\nSa\u00fade - RENASES compreende todas as a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os que o SUS oferece ao usu\u00e1rio para\r\natendimento da integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\r\nDe acordo com o Decreto N\u00ba 7.508, de 28 de junho\r\nde 2011 \u00e9 <b>CORRETO afirmar<\/b> que o Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da\r\nRENASES a cada:<\/p>","resposta":5020794,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano.","id":5020793,"corpo":"<p align=justify>1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":5020794,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":5020795,"corpo":"<p align=justify>3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":5020796,"corpo":"<p align=justify>4 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":5020797,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1367282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de surdos no Brasil e no mundo \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45172,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1367314,"hashId":"b6ee66072d8ffcb59196a54a02714258","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de surdos no Brasil e no mundo \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":5020939,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Antiguidade e na Idade M\u00e9dia havia apenas algumas poucas a\u00e7\u00f5es educacionais que valorizavam a l\u00ednguas de sinais.","id":5020937,"corpo":"<p align=justify>na Antiguidade e na Idade M\u00e9dia havia apenas algumas poucas a\u00e7\u00f5es educacionais que valorizavam a l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no s\u00e9culo XVII os educadores Pedro Ponce de Leon e Juan Pablo Bonet inauguram a primeira escola para surdos da Europa.","id":5020938,"corpo":"<p align=justify>no s\u00e9culo XVII os educadores Pedro Ponce de Leon e Juan Pablo Bonet inauguram a primeira escola para surdos da Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Abade franc\u00eas Michel L\u2019Ep\u00e9e defendia o uso da l\u00edngua de sinais na Educa\u00e7\u00e3o de surdos, por\u00e9m n\u00e3o acreditava que a l\u00edngua de sinais tinha uma gram\u00e1tica.","id":5020939,"corpo":"<p align=justify>o Abade franc\u00eas Michel L\u2019Ep\u00e9e defendia o uso da l\u00edngua de sinais na Educa\u00e7\u00e3o de surdos, por\u00e9m n\u00e3o acreditava que a l\u00edngua de sinais tinha uma gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no congresso de Mil\u00e3o, ocorrido em 1880, a maioria dos educadores presentes votaram a favor de uma educa\u00e7\u00e3o oralista, entretanto as delega\u00e7\u00f5es americana e francesa que contavam, cada uma, com 5 surdos votaram a favor do m\u00e9todo bil\u00edngue.","id":5020940,"corpo":"<p align=justify>no congresso de Mil\u00e3o, ocorrido em 1880, a maioria dos educadores presentes votaram a favor de uma educa\u00e7\u00e3o oralista, entretanto as delega\u00e7\u00f5es americana e francesa que contavam, cada uma, com 5 surdos votaram a favor do m\u00e9todo bil\u00edngue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1367314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 9.094, de 17 de julho de 2017, regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e substitutivo para a apresenta\u00e7\u00e3o de dados do cidad\u00e3o no exerc\u00edcio de obriga\u00e7\u00f5es e direitos e na obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, ratifica a dispensa do reconhecimento de firma e da autentica\u00e7\u00e3o em documentos produzidos no Pa\u00eds e institui a Carta de Servi\u00e7os ao Usu\u00e1rio. (Reda\u00e7\u00e3o dada pelo Decreto n\u00ba 9.723, de 2019). Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo federal observar\u00e3o as seguintes diretrizes nas rela\u00e7\u00f5es entre si e com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":38214,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":41238,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-auditor","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Auditor - 2019"},{"id":41243,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Enfermeiro - 2019"},{"id":41244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":41248,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":41252,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Programador Visual - 2019"},{"id":41255,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-estatistico","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1108126,"hashId":"b2822365a81fba7811ee3ef333be609d","enunciado":"<p align=justify>O Decreto n\u00ba 9.094, de 17 de julho de 2017, regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de\r\n2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o\r\nCadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e substitutivo para a apresenta\u00e7\u00e3o de dados\r\ndo cidad\u00e3o no exerc\u00edcio de obriga\u00e7\u00f5es e direitos e na obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, ratifica a dispensa do\r\nreconhecimento de firma e da autentica\u00e7\u00e3o em documentos produzidos no Pa\u00eds e institui a Carta de Servi\u00e7os\r\nao Usu\u00e1rio. (Reda\u00e7\u00e3o dada pelo Decreto n\u00ba 9.723, de 2019). Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo\r\nfederal observar\u00e3o as seguintes diretrizes nas rela\u00e7\u00f5es entre si e com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":3929450,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e sist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV - racionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es e VII - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos, somente.","id":3929447,"corpo":"<p align=justify>I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e\r\nsist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV -\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo\r\ncusto econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem\r\na simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es e VII - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite\r\no uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e sist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV - racionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es e VII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, somente.","id":3929448,"corpo":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e\r\nsist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV -\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo\r\ncusto econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem\r\na simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es e VII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito\r\nFederal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os p\u00fablicos, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e sist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; V - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es; VI - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, somente","id":3929449,"corpo":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e\r\nsist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV -\r\nelimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; V -\r\naplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos\r\nusu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es;\r\nVI - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VII - articula\u00e7\u00e3o\r\ncom os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o,\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, somente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e sist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV - racionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es; VII - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VIII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":3929450,"corpo":"<p align=justify>I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - atua\u00e7\u00e3o integrada e\r\nsist\u00eamica na expedi\u00e7\u00e3o de atestados, certid\u00f5es e documentos comprobat\u00f3rios de regularidade; IV -\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; V - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo\r\ncusto econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; VI - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem\r\na simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es; VII - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite\r\no uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VIII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os\r\nMunic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - racionaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e procedimentos de controle; IV - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou social seja superior ao risco envolvido; V - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar processos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores condi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es; VI - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de siglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os outros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, somente.","id":3929451,"corpo":"I - presun\u00e7\u00e3o de boa-f\u00e9; II - compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, nos termos da lei; III - racionaliza\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e9todos e procedimentos de controle; IV - elimina\u00e7\u00e3o de formalidades e exig\u00eancias cujo custo econ\u00f4mico ou\r\nsocial seja superior ao risco envolvido; V - aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que visem a simplificar\r\nprocessos e procedimentos de atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos e a propiciar melhores\r\ncondi\u00e7\u00f5es para o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es; VI - utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem clara, que evite o uso de\r\nsiglas, jarg\u00f5es e estrangeirismos; e VII - articula\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e os\r\noutros Poderes para a integra\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, disponibiliza\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nsomente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1108126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo","id":17020}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais utilizado no mercado de projetos e obras arquitet\u00f4nicas, paisag\u00edsticas, de interiores e de constru\u00e7\u00f5es civil em geral, o Building Information Modeling (Modelagem da Informa\u00e7\u00e3o da Constru\u00e7\u00e3o tem se difundido em todo o Brasil, proporcionando maior controle nos processos de projeto e gerenciamento de obras, custos e tempo. Referente ao sistema BIM assinale a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":38240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo","id":17020},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1108912,"hashId":"67b47763b7b70675557a9c37a3fe38c3","enunciado":"<p align=justify>Cada vez mais utilizado no mercado de\r\nprojetos e obras arquitet\u00f4nicas, paisag\u00edsticas,\r\nde interiores e de constru\u00e7\u00f5es civil em geral,\r\no Building Information Modeling (Modelagem\r\nda Informa\u00e7\u00e3o da Constru\u00e7\u00e3o tem se\r\ndifundido em todo o Brasil, proporcionando\r\nmaior controle nos processos de projeto e\r\ngerenciamento de obras, custos e tempo.\r\nReferente ao sistema BIM assinale a\r\nafirma\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":3933003,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vantagem do BIM em rela\u00e7\u00e3o aos softwares 3D tem rela\u00e7\u00e3o unicamente com a complexidade do sistema, que exige menos conhecimentos.","id":3933001,"corpo":"<p align=justify>A vantagem do BIM em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nsoftwares 3D tem rela\u00e7\u00e3o unicamente com a\r\ncomplexidade do sistema, que exige menos\r\nconhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo de gera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de dados que apenas pode ser utilizado durante as fases de projeto e constru\u00e7\u00e3o da obra, sem benef\u00edcios nos estudos de p\u00f3s-ocupa\u00e7\u00e3o.","id":3933002,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um processo de gera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nde dados que apenas pode ser utilizado durante\r\nas fases de projeto e constru\u00e7\u00e3o da obra, sem\r\nbenef\u00edcios nos estudos de p\u00f3s-ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de trabalho, enquanto o Revit\u00ae, o ArchiCAD\u00ae e o AllPlan\u00ae s\u00e3o softwares onde esse sistema pode ser aplicado. Portanto, eles se complementam e permitem que o trabalho do arquiteto seja realizado de forma eficiente.","id":3933003,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um sistema de trabalho, enquanto o\r\nRevit\u00ae, o ArchiCAD\u00ae e o AllPlan\u00ae s\u00e3o softwares\r\nonde esse sistema pode ser aplicado. Portanto,\r\neles se complementam e permitem que o\r\ntrabalho do arquiteto seja realizado de forma\r\neficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Modelagem da Informa\u00e7\u00e3o da Constru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fonte de conhecimentos para a gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre um empreendimento, s\u00f3 ficando um pouco prejudicada a \u00e1rea de colabora\u00e7\u00e3o dos participantes como um dos principais motores da pr\u00e1tica.","id":3933004,"corpo":"<p align=justify>A Modelagem da Informa\u00e7\u00e3o da\r\nConstru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fonte de conhecimentos para a\r\ngera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre um\r\nempreendimento, s\u00f3 ficando um pouco\r\nprejudicada a \u00e1rea de colabora\u00e7\u00e3o dos\r\nparticipantes como um dos principais motores da\r\npr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A falta de interoperabilidade \u00e9 considerada uma das principais caracter\u00edsticas (e desvantagens) do BIM. Ou seja, s\u00f3 com o 3D, todos os profissionais envolvidos na execu\u00e7\u00e3o do empreendimento podem exercer suas fun\u00e7\u00f5es de forma integrada e alinhada ao objetivo do projeto.","id":3933005,"corpo":"<p align=justify>A falta de interoperabilidade \u00e9\r\nconsiderada uma das principais caracter\u00edsticas (e\r\ndesvantagens) do BIM. Ou seja, s\u00f3 com o 3D,\r\ntodos os profissionais envolvidos na execu\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento podem exercer suas fun\u00e7\u00f5es de\r\nforma integrada e alinhada ao objetivo do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"Tecnologia BIM","oab":false,"nome":"Tecnologia BIM","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402966,"slug":"arquitetura-tecnologia-bim"}],"slug":"arquitetura\/1108912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo","id":17020}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es e import\u00e2ncia dos espa\u00e7os p\u00fablicos na Gr\u00e9cia e na Roma Antiga, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38240,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo","id":17020},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea Arquitetura e Urbanismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1108940,"hashId":"53db1908a62b648df51b237b625a86fd","enunciado":"<p align=justify>Acerca das fun\u00e7\u00f5es e import\u00e2ncia dos\r\nespa\u00e7os p\u00fablicos na Gr\u00e9cia e na Roma Antiga,\r\nassinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3933123,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00c1gora Grega era usada apenas para as trocas comerciais, enquanto o F\u00f3rum Romano tinha fun\u00e7\u00f5es para al\u00e9m da atividade mercantil, sendo a base democr\u00e1tica da cultura romana.","id":3933121,"corpo":"<p align=justify>A \u00c1gora Grega era usada apenas para as\r\ntrocas comerciais, enquanto o F\u00f3rum Romano\r\ntinha fun\u00e7\u00f5es para al\u00e9m da atividade mercantil,\r\nsendo a base democr\u00e1tica da cultura romana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel fazer uma analogia entre a \u00c1gora Grega e os jardins p\u00fablicos do Renascimento.","id":3933122,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel fazer uma analogia entre a\r\n\u00c1gora Grega e os jardins p\u00fablicos do\r\nRenascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se dizer que a principal semelhan\u00e7a entre a \u00c1gora Grega e o F\u00f3rum Romano \u00e9 a sua fun\u00e7\u00e3o como centro da vida pol\u00edtica e civil das duas sociedades.","id":3933123,"corpo":"<p align=justify>Pode-se dizer que a principal semelhan\u00e7a\r\nentre a \u00c1gora Grega e o F\u00f3rum Romano \u00e9 a sua\r\nfun\u00e7\u00e3o como centro da vida pol\u00edtica e civil das\r\nduas sociedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal diferen\u00e7a entre a \u00c1gora Grega e o F\u00f3rum Romano \u00e9 a forma, sendo a primeira mais org\u00e2nica e a segunda, mais ortogonal.","id":3933124,"corpo":"<p align=justify>A principal diferen\u00e7a entre a \u00c1gora Grega\r\ne o F\u00f3rum Romano \u00e9 a forma, sendo a primeira\r\nmais org\u00e2nica e a segunda, mais ortogonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se dizer que a \u00c1gora Grega se relaciona com os edif\u00edcios ao seu redor da mesma forma que os espa\u00e7os p\u00fablicos livres modernistas.","id":3933125,"corpo":"<p align=justify>Pode-se dizer que a \u00c1gora Grega se\r\nrelaciona com os edif\u00edcios ao seu redor da\r\nmesma forma que os espa\u00e7os p\u00fablicos livres\r\nmodernistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Antiguidade","oab":false,"nome":"Antiguidade","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398795,"slug":"arquitetura-antiguidade"}],"slug":"arquitetura\/1108940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do software gerenciador para bibliotecas deve atender \u00e0s necessidades operacionais dos servi\u00e7os prestados, tendo em vista a demanda de sua clientela em acordo com os objetivos da institui\u00e7\u00e3o a que pertence. Marque a alternativa que indica um software utilizado para gerenciar bibliotecas","provas":[{"id":38214,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1108152,"hashId":"f1faf2a151a7792221d6e203eef579f1","enunciado":"<p align=justify>A escolha do software gerenciador para bibliotecas deve atender \u00e0s necessidades operacionais dos servi\u00e7os\r\nprestados, tendo em vista a demanda de sua clientela em acordo com os objetivos da institui\u00e7\u00e3o a que\r\npertence. Marque a alternativa que indica um software utilizado para gerenciar bibliotecas<\/p>","resposta":3929573,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OCLC","id":3929572,"corpo":"<p align=justify>OCLC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SOPHIA.","id":3929573,"corpo":"<p align=justify>SOPHIA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WORDCAT.","id":3929574,"corpo":"<p align=justify>WORDCAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAXDOC.","id":3929575,"corpo":"<p align=justify>MAXDOC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SIORG.","id":3929576,"corpo":"<p align=justify>SIORG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1108152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formatos acess\u00edveis, como os arquivos digitais, e as tecnologias assistidas, como os sintetizadores de voz, ampliadores de caracteres e impress\u00e3o em Braille, s\u00e3o mecanismos usados em bibliotecas para a promo\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38214,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1108157,"hashId":"08e507cf00bdabf1ac592ed92d0d00fb","enunciado":"<p align=justify>Formatos acess\u00edveis, como os arquivos digitais, e as tecnologias assistidas, como os sintetizadores de voz,\r\nampliadores de caracteres e impress\u00e3o em Braille, s\u00e3o mecanismos usados em bibliotecas para a promo\u00e7\u00e3o\r\nde<\/p>","resposta":3929604,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interc\u00e2mbio entre bibliotecas.","id":3929602,"corpo":"<p align=justify>interc\u00e2mbio entre bibliotecas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de livros digitais.","id":3929603,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de livros digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acessibilidade.","id":3929604,"corpo":"<p align=justify>acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o.","id":3929605,"corpo":"<p align=justify>dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos eletr\u00f4nicos.","id":3929606,"corpo":"<p align=justify>edi\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1108157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 norma de cataloga\u00e7\u00e3o RDA \u2013 Recursos: Descri\u00e7\u00e3o e Acesso, analise as afirmativas abaixo. I \u00c9 um conjunto de instru\u00e7\u00f5es baseadas nos modelos FRBR e FRAD. II O objetivo principal \u00e9 a capacidade de responder \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios. III Apesar de ter uma estrutura flex\u00edvel que permite a descri\u00e7\u00e3o de todos os tipos de recursos, serve apenas para bibliotecas. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":38214,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1108172,"hashId":"d3be9a7fbf7386a9dad44053fcf04499","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 norma de cataloga\u00e7\u00e3o RDA \u2013 Recursos: Descri\u00e7\u00e3o e Acesso, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u00c9 um conjunto de instru\u00e7\u00f5es baseadas nos modelos FRBR e FRAD.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII O objetivo principal \u00e9 a capacidade de responder \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII Apesar de ter uma estrutura flex\u00edvel que permite a descri\u00e7\u00e3o de todos os tipos de recursos, serve\r\napenas para bibliotecas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":3929676,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3929672,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3929673,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3929674,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3929675,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3929676,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402329,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-rda"}],"slug":"biblioteconomia\/1108172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6023\/2018 da ABNT, a lista de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas deve ser alinhada da seguinte maneira:","provas":[{"id":38214,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1108174,"hashId":"89d94c7a3ff33f575f7c456904dab85f","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBR 6023\/2018 da ABNT, a lista de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas deve ser alinhada da seguinte\r\nmaneira:<\/p>","resposta":3929689,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na margem esquerda, em espa\u00e7o duplo, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o simples.","id":3929687,"corpo":"<p align=justify>Na margem esquerda, em espa\u00e7o duplo, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na margem direita, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o duplo.","id":3929688,"corpo":"<p align=justify>Na margem direita, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o duplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na margem esquerda, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o simples.","id":3929689,"corpo":"<p align=justify>Na margem esquerda, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha em branco, de espa\u00e7o simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na margem direita, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha pontilhada, de espa\u00e7o simples.","id":3929690,"corpo":"<p align=justify>Na margem direita, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha pontilhada, de espa\u00e7o simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na margem esquerda, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha pontilhada de espa\u00e7o duplo.","id":3929691,"corpo":"<p align=justify>Na margem esquerda, em espa\u00e7o simples, separadas entre si por uma linha pontilhada de espa\u00e7o duplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1108174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paisagem sonora mundial sofreu muitas altera\u00e7\u00f5es a partir do s\u00e9culo XX. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38243,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1109001,"hashId":"36fe21b31d382dc175ccd30c201a6508","enunciado":"<p align=justify>A paisagem sonora mundial sofreu muitas\r\naltera\u00e7\u00f5es a partir do s\u00e9culo XX. Assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":3933413,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paisagem sonora \u00e9 o conjunto de elementos sonoros percebidos na m\u00fasica.","id":3933412,"corpo":"<p align=justify>Paisagem sonora \u00e9 o conjunto de\r\nelementos sonoros percebidos na m\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o sonora, decorrente do desenvolvimento dos centros urbanos e da tecnologia, transformou significativamente a paisagem sonora.","id":3933413,"corpo":"<p align=justify>A polui\u00e7\u00e3o sonora, decorrente do\r\ndesenvolvimento dos centros urbanos e da\r\ntecnologia, transformou significativamente a\r\npaisagem sonora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o nos sons do nosso cotidiano n\u00e3o \u00e9 significativa, sendo a polui\u00e7\u00e3o visual preocupa\u00e7\u00e3o maior.","id":3933414,"corpo":"<p align=justify>A transforma\u00e7\u00e3o nos sons do nosso\r\ncotidiano n\u00e3o \u00e9 significativa, sendo a polui\u00e7\u00e3o\r\nvisual preocupa\u00e7\u00e3o maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ecologia sonora surgiu em meio \u00e0 necessidade de controlar e de reverter a paisagem sonora para o que era no s\u00e9culo XIX.","id":3933415,"corpo":"<p align=justify>A ecologia sonora surgiu em meio \u00e0\r\nnecessidade de controlar e de reverter a\r\npaisagem sonora para o que era no s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitos compositores t\u00eam em seu processo criativo preocupa\u00e7\u00e3o com a ecologia sonora, tendo Pierre Schaeffer o seu principal representante.","id":3933416,"corpo":"<p align=justify>Muitos compositores t\u00eam em seu processo\r\ncriativo preocupa\u00e7\u00e3o com a ecologia sonora,\r\ntendo Pierre Schaeffer o seu principal\r\nrepresentante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/1109001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre diferentes abordagens em po\u00e9ticas participativas na arte a partir do s\u00e9culo XX, tem-se que:","provas":[{"id":38243,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1109003,"hashId":"8394b5e4bf45c5486658f5c89d155d36","enunciado":"<p align=justify>Sobre diferentes abordagens em po\u00e9ticas\r\nparticipativas na arte a partir do s\u00e9culo XX,\r\ntem-se que:<\/p>","resposta":3933426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00fasica intuitiva de Stockhausen tem como principal caracter\u00edstica a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico enquanto agente no processo de improvisa\u00e7\u00e3o.","id":3933422,"corpo":"<p align=justify>A m\u00fasica intuitiva de Stockhausen tem\r\ncomo principal caracter\u00edstica a participa\u00e7\u00e3o do\r\np\u00fablico enquanto agente no processo de\r\nimprovisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A arte buscou espa\u00e7os alternativos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de arte em fun\u00e7\u00e3o \u00fanica da busca por aumento de p\u00fablico.","id":3933423,"corpo":"<p align=justify>A arte buscou espa\u00e7os alternativos \u00e0s\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de arte em fun\u00e7\u00e3o \u00fanica da busca por\r\naumento de p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contato improvisa\u00e7\u00e3o tem como objetivo o destaque de um solista, enquanto outros improvisadores atuam como base do processo.","id":3933424,"corpo":"<p align=justify>O contato improvisa\u00e7\u00e3o tem como objetivo\r\no destaque de um solista, enquanto outros\r\nimprovisadores atuam como base do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poema de Baudelaire, Cent mille milliards de Po\u00e8mes foi um marco da abertura para intera\u00e7\u00e3o com os leitores na poesia.","id":3933425,"corpo":"<p align=justify>O poema de Baudelaire, Cent mille\r\nmilliards de Po\u00e8mes foi um marco da abertura\r\npara intera\u00e7\u00e3o com os leitores na poesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A performance art tem como caracter\u00edstica a poss\u00edvel intera\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o do p\u00fablico no processo art\u00edstico.","id":3933426,"corpo":"<p align=justify>A performance art tem como caracter\u00edstica\r\na poss\u00edvel intera\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o do p\u00fablico no\r\nprocesso art\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o, Performance e Instala\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o, Performance e Instala\u00e7\u00e3o","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398971,"slug":"artes-intervencao-performance-e-instalacao"}],"slug":"artes\/1109003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farm\u00e1cia hospitalar deve dispor de setor de farmacot\u00e9cnica composto de unidades para as seguintes atividades, EXCETO:","provas":[{"id":45162,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damiao-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Dami\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1367171,"hashId":"6cc92277a463280059066d0c03632ee4","enunciado":"<p align=justify>A farm\u00e1cia hospitalar deve dispor de setor de\r\nfarmacot\u00e9cnica composto de unidades para as\r\nseguintes atividades, <b>EXCETO<\/b>:<\/p>","resposta":5020304,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconstitui\u00e7\u00e3o de medicamentos e misturas intravenosas, bem como nutri\u00e7\u00e3o parenteral.","id":5020300,"corpo":"<p align=justify>Reconstitui\u00e7\u00e3o de medicamentos e misturas\r\nintravenosas, bem como nutri\u00e7\u00e3o parenteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises e controles correspondentes.","id":5020301,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lises e controles correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais normais e extempor\u00e2neas.","id":5020302,"corpo":"<p align=justify>Manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais normais e\r\nextempor\u00e2neas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e correlatos.","id":5020303,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e correlatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises bromatol\u00f3gicas, toxicol\u00f3gicas e diet\u00e9ticas.","id":5020304,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lises bromatol\u00f3gicas, toxicol\u00f3gicas e\r\ndiet\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1367171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hospitaliza\u00e7\u00e3o e morte por medicamentos, qual dos eventos a seguir est\u00e1 associado \u00e0 falta de efetividade terap\u00eautica?","provas":[{"id":45162,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dami\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Damiao","id":4042,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damiao-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Dami\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1367174,"hashId":"09d8be9468fe2578bd39a2161b4deccc","enunciado":"<p align=justify>Sobre a hospitaliza\u00e7\u00e3o e morte por\r\nmedicamentos, qual dos eventos a seguir est\u00e1\r\nassociado \u00e0 falta de efetividade terap\u00eautica?<\/p>","resposta":5020316,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixa ades\u00e3o aos medicamentos.","id":5020315,"corpo":"<p align=justify>Baixa ades\u00e3o aos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso incorreto de medicamentos.","id":5020316,"corpo":"<p align=justify>Uso incorreto de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Automedica\u00e7\u00e3o inadequada.","id":5020317,"corpo":"<p align=justify>Automedica\u00e7\u00e3o inadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erros de medica\u00e7\u00e3o.","id":5020318,"corpo":"<p align=justify>Erros de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falhas de comunica\u00e7\u00e3o da equipe.","id":5020319,"corpo":"<p align=justify>Falhas de comunica\u00e7\u00e3o da equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"farmacia\/1367174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text summarizes an academic study, giving that, what was the purpose of such study?","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367179,"hashId":"5e09658e3bab8c7fb83415c3ff2800cb","enunciado":"<p align=justify>The text summarizes an academic study, giving that, what was the purpose of such study?<\/p>","resposta":5020340,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To investigate if listeners can speak French considering different discourse genres.","id":5020337,"corpo":"<p align=justify>To investigate if listeners can speak French considering different discourse genres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"To investigate if listeners can distinguish between speech from different discourse genres on the basis of linguistic cues only.","id":5020338,"corpo":"<p align=justify>To investigate if listeners can distinguish between speech from different discourse genres on the basis of linguistic cues only.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To investigate if listeners can speak French considering the difference on its acoustic prosody.","id":5020339,"corpo":"<p align=justify>To investigate if listeners can speak French considering the difference on its acoustic prosody.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To investigate if listeners can distinguish between speech from different discourse genres on the basis of acoustic prosodic cues only.","id":5020340,"corpo":"<p align=justify>To investigate if listeners can distinguish between speech from different discourse genres on the basis of acoustic prosodic cues only.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below to answer questions 21 to 25. 1 Speech can be divided into discourse genres based on the contextual environment it occurs in (e.g. 2 political speech, sport commentary speech, etc.). The present study investigated whether listeners can 3 distinguish between speech from different discourse genres on the basis of acoustic prosodic cues only. 4 In a perception experiment with delexicalized speech, 70 listeners with varying experience in French 5 (native speakers, nonnative speakers, and non-speakers) were asked to identify four different types of 6 discourse genres (church service, political, journal, and sport commentary). Results revealed fair 7 identification ability with a significant increase in performance with increasing experience in French. 8 Identification confusion was used to cluster discourse genres according to their perceptual similarity.9 The possible application of the results for the evaluation of speaking style speech synthesis will be 10 discussed.","id":416400,"enunciado":"<p align=\"justify\">Read the text below to answer questions 21 to 25.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1    Speech can be divided into discourse genres based on the contextual environment it occurs in (e.g.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2    political speech, sport commentary speech, etc.). The present study investigated whether listeners can\r\n<\/p><p align=\"justify\">3    distinguish between speech from different discourse genres on the basis of acoustic prosodic cues only.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4    In a perception experiment with delexicalized speech, 70 listeners with varying experience in French\r\n<\/p><p align=\"justify\">5    (native speakers, nonnative speakers, and non-speakers) were asked to identify four different types of\r\n<\/p><p align=\"justify\">6    discourse genres (church service, political, journal, and sport commentary). Results revealed fair\r\n<\/p><p align=\"justify\">7    identification ability with a significant increase in performance with increasing experience in French.\r\n<\/p><p align=\"justify\">8    Identification confusion was used to cluster discourse genres according to their perceptual similarity.<\/p><p align=\"justify\">9    The possible application of the results for the evaluation of speaking style speech synthesis will be\r\n<\/p><p align=\"justify\">10   discussed.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"What option best complete the following sentence? \u201cIf I had left earlier, _______________.\u201d","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367185,"hashId":"da2da410570d300516df98b06f23567a","enunciado":"<p align=\"justify\">What option best complete the following sentence?\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cIf I had left earlier, _______________.\u201d<\/p>","resposta":5020362,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I will be less tired.","id":5020361,"corpo":"<p align=justify>I will be less tired.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I would not have caught so much traffic.","id":5020362,"corpo":"<p align=justify>I would not have caught so much traffic.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I will meet you.","id":5020363,"corpo":"<p align=justify>I will meet you.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I would have arrive earlier.","id":5020364,"corpo":"<p align=justify>I would have arrive earlier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the right answer to the question: If I__________ you, I\u2019d take the risk.","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367186,"hashId":"114b5dba3ce83e57eb2d932cfa3e00f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Choose the right answer to the question:\r\n<\/p><p align=\"justify\">If I__________ you, I\u2019d take the risk.<\/p>","resposta":5020365,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"were.","id":5020365,"corpo":"<p align=justify>were.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"am.","id":5020366,"corpo":"<p align=justify>am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"have been.","id":5020367,"corpo":"<p align=justify>have been.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"would be.","id":5020368,"corpo":"<p align=justify>would be.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"For questions 34-36, mark the correct answer.Choose the verb form that completes the sentence below: \u201cIf Antonio hadn&#39;t studied so hard, he _______________.\u201d","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367192,"hashId":"e5c855dcb2bc2f29c31f1665fdc34fb4","enunciado":"<p align=\"justify\">For questions 34-36, mark the correct answer.<\/p><p align=\"justify\">Choose the verb form that completes the sentence below:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cIf Antonio hadn&#39;t studied so hard, he _______________.\u201d<\/p>","resposta":5020388,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"won&#39;t have passed the test.","id":5020386,"corpo":"<p align=justify>won&#39;t have passed the test.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"wouldn&#39;t pass the test.","id":5020387,"corpo":"<p align=justify>wouldn&#39;t pass the test.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"wouldn&#39;t have passed the test.","id":5020388,"corpo":"<p align=justify>wouldn&#39;t have passed the test.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hadn&#39;t passed the test.","id":5020389,"corpo":"<p align=justify>hadn&#39;t passed the test.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The students _______ the professor their full attention while he _______ about the course.","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367196,"hashId":"680b7575fef2b140ea16bfb29c5e929d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>The students _______ the professor their full attention while he _______ about the course.<\/p><\/p>","resposta":5020402,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gave \/ was speaking.","id":5020402,"corpo":"<p align=justify>gave \/ was speaking.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gave \/ were speaking.","id":5020403,"corpo":"<p align=justify>gave \/ were speaking.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"give \/ was speaking.","id":5020404,"corpo":"<p align=justify>give \/ was speaking.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gave \/ speaks.","id":5020405,"corpo":"<p align=justify>gave \/ speaks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor aplicou dois trabalhos para seus alunos, cada trabalho valendo um ponto. Sabendo que Jo\u00e3ozinho obteve as notas 0,666... e 0,777\u2026 no primeiro e segundo trabalho, respectivamente, o professor resolveu acrescentar um ponto para Jo\u00e3ozinho caso ele resolvesse a quest\u00e3o: Se a\/b = 0,666\u2026 e c\/d = 0,777\u2026, onde as fra\u00e7\u00f5es a\/b e c\/d s\u00e3o irredut\u00edveis, temos que valor da soma a + b + c + d \u00e9? Caso Jo\u00e3ozinho acerte a quest\u00e3o, sua resposta ser\u00e1:","provas":[{"id":45170,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1367218,"hashId":"9c78ae2b22ee63e8767c8824b31906cc","enunciado":"<p align=\"justify\">O professor aplicou dois trabalhos para seus alunos, cada trabalho valendo um ponto. Sabendo que Jo\u00e3ozinho obteve as notas 0,666... e 0,777\u2026 no primeiro e segundo trabalho, respectivamente, o professor resolveu acrescentar um ponto para Jo\u00e3ozinho caso ele resolvesse a quest\u00e3o: Se a\/b = 0,666\u2026 e c\/d = 0,777\u2026, onde as fra\u00e7\u00f5es a\/b e c\/d s\u00e3o irredut\u00edveis, temos que valor da soma a + b + c + d \u00e9? Caso Jo\u00e3ozinho acerte a quest\u00e3o, sua resposta ser\u00e1:<\/p>","resposta":5020493,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":5020490,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.","id":5020491,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":5020492,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21.","id":5020493,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1367218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no art. 20 da Lei 8.112\/1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":38470,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":38490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":38491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":38498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":38802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":38808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":38814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38821,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1105328,"hashId":"5c8c667ca92a9d3b557061634b22e470","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no art. 20 da Lei 8.112\/1990, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento\r\nefetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 24 (vinte e quatro) meses, durante o qual a sua aptid\u00e3o\r\ne capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes fatores:<\/p>","resposta":3916191,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.","id":3916191,"corpo":"<p align=justify>Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, popularidade e responsabilidade.","id":3916192,"corpo":"<p align=justify>Assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, popularidade e responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assiduidade, disciplina, capacidade intelectual, produtividade e responsabilidade.","id":3916193,"corpo":"<p align=justify>Assiduidade, disciplina, capacidade intelectual, produtividade e responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assiduidade, urbanidade, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.","id":3916194,"corpo":"<p align=justify>Assiduidade, urbanidade, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assiduidade, urbanidade, capacidade de iniciativa, aproveitamento e responsabilidade.","id":3916195,"corpo":"<p align=justify>Assiduidade, urbanidade, capacidade de iniciativa, aproveitamento e responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1105328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (PRONATEC) se constitui em uma pol\u00edtica p\u00fablica educacional institu\u00edda por meio da Lei Federal 12.513, de 26 de outubro de 2011. Nos termos da referida lei, assinale a alternativa que aponta um dos objetivos do PRONATEC:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105331,"hashId":"b6baf1615f9a922f6c2c3b81bf6a4a45","enunciado":"<p align=justify>O Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (PRONATEC) se constitui em uma pol\u00edtica p\u00fablica\r\neducacional institu\u00edda por meio da Lei Federal 12.513, de 26 de outubro de 2011. Nos termos da referida\r\nlei, assinale a alternativa que aponta um dos objetivos do PRONATEC:<\/p>","resposta":3916206,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expandir, interiorizar e democratizar a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio presencial e a dist\u00e2ncia e de cursos e programas de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","id":3916206,"corpo":"<p align=justify>Expandir, interiorizar e democratizar a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio presencial\r\ne a dist\u00e2ncia e de cursos e programas de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financiar a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":3916207,"corpo":"<p align=justify>Financiar a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Articular com o Sistema Nacional de Emprego.","id":3916208,"corpo":"<p align=justify>Articular com o Sistema Nacional de Emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender aos \u00edndices de qualidade acad\u00eamica e a outros requisitos estabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":3916209,"corpo":"<p align=justify>Atender aos \u00edndices de qualidade acad\u00eamica e a outros requisitos estabelecidos em ato do Ministro de\r\nEstado da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir aos benefici\u00e1rios de Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o acesso \u00e0 infraestrutura educativa, recreativa, esportiva e cultural.","id":3916210,"corpo":"<p align=justify>Garantir aos benefici\u00e1rios de Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o acesso \u00e0 infraestrutura educativa, recreativa, esportiva e\r\ncultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.513\/2011 - Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis no 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.513\/2011 - Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis no 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398769,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-513-2011-institui-o-programa-nacional-de-acesso-ao-ensino-tecnico-e-emprego-pronatec-altera-as-leis-no-7-998-de-11-de-janeiro-de-1990-que-regula-o-programa-do-seguro-desemprego-o-abono-salarial-e-institui-o-fundo-de-amparo-ao-trabalhador"}],"slug":"legislacao-federal\/1105331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei Federal 9.394\/1996), o ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105333,"hashId":"102e64f2f82f5066200dba6787f57aae","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei Federal 9.394\/1996), o ensino ser\u00e1 ministrado\r\ncom base nos seguintes princ\u00edpios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3916219,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","id":3916216,"corpo":"<p align=justify>Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":3916217,"corpo":"<p align=justify>Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":3916218,"corpo":"<p align=justify>Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.","id":3916219,"corpo":"<p align=justify>Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.","id":3916220,"corpo":"<p align=justify>Coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1105333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei Federal 8.069\/1990), \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105338,"hashId":"52c822f19fa30202cfd6acded308e0fb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei Federal 8.069\/1990), \u00e9 dever do Estado assegurar\r\n\u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente:<\/p>","resposta":3916241,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":3916241,"corpo":"<p align=justify>Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado \u00e0 pessoas com defici\u00eancia, excepcionalmente na rede regular de ensino.","id":3916242,"corpo":"<p align=justify>Atendimento educacional especializado \u00e0 pessoas com defici\u00eancia, excepcionalmente na rede regular de\r\nensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a sete anos de idade.","id":3916243,"corpo":"<p align=justify>Atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a sete anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino a dist\u00e2ncia, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.","id":3916244,"corpo":"<p align=justify>Oferta de ensino a dist\u00e2ncia, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atendimento no ensino m\u00e9dio, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":3916245,"corpo":"<p align=justify>Atendimento no ensino m\u00e9dio, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte,\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1105338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que preconiza o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei Federal 13.146\/2015), a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Nesse sentido, incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar, EXCETO:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105345,"hashId":"3dc15b37ddef4816b07a227ea9534700","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o que preconiza o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei Federal 13.146\/2015), a educa\u00e7\u00e3o\r\nconstitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e\r\naprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos\r\ne habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades\r\nde aprendizagem. Nesse sentido, incumbe ao poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver,\r\nimplementar, incentivar, acompanhar e avaliar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3916276,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como primeira l\u00edngua e em Libras como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.","id":3916276,"corpo":"<p align=justify>Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como primeira l\u00edngua e em Libras\r\ncomo segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia e de suas fam\u00edlias nas diversas inst\u00e2ncias de atua\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.","id":3916277,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia e de suas fam\u00edlias nas diversas inst\u00e2ncias de atua\u00e7\u00e3o da comunidade\r\nescolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica em igualdade de oportunidades e condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":3916278,"corpo":"<p align=justify>Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica em igualdade de oportunidades e\r\ncondi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso da pessoa com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer, no sistema escolar.","id":3916279,"corpo":"<p align=justify>Acesso da pessoa com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas, esportivas\r\ne de lazer, no sistema escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferta de profissionais de apoio escolar.","id":3916280,"corpo":"Oferta de profissionais de apoio escolar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1105345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), os delegados, representantes de 92 pa\u00edses e 25 organiza\u00e7\u00f5es internacionais, formularam apelo \u00e0 UNESCO, enquanto ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, para que, EXCETO:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105347,"hashId":"3e9f69c1fdc3c39e2e1f2ad56c183fbe","enunciado":"<p align=\"justify\">Por meio da Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994), os delegados, representantes de 92 pa\u00edses e 25 organiza\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais, formularam apelo \u00e0 UNESCO, enquanto ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, para\r\nque, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3916286,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortale\u00e7a a sua colabora\u00e7\u00e3o com as entidades oficiais e que intensifiquem o seu crescente envolvimento no planejamento, na implementa\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o das respostas inclusivas \u00e0s necessidades educativas especiais.","id":3916286,"corpo":"<p align=justify>Fortale\u00e7a a sua colabora\u00e7\u00e3o com as entidades oficiais e que intensifiquem o seu crescente envolvimento\r\nno planejamento, na implementa\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o das respostas inclusivas \u00e0s necessidades educativas\r\nespeciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobilize o apoio das organiza\u00e7\u00f5es relacionadas com o ensino, de forma a promover a forma\u00e7\u00e3o de professores, tendo em vista as respostas \u00e0s necessidades educativas especiais.","id":3916287,"corpo":"<p align=justify>Mobilize o apoio das organiza\u00e7\u00f5es relacionadas com o ensino, de forma a promover a forma\u00e7\u00e3o de professores,\r\ntendo em vista as respostas \u00e0s necessidades educativas especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegure que a educa\u00e7\u00e3o das pessoas com necessidades educativas especiais fa\u00e7a parte de cada discuss\u00e3o relacionada com a educa\u00e7\u00e3o para todos, realizada nos diferentes f\u00f3runs.","id":3916288,"corpo":"<p align=justify>Assegure que a educa\u00e7\u00e3o das pessoas com necessidades educativas especiais fa\u00e7a parte de cada discuss\u00e3o\r\nrelacionada com a educa\u00e7\u00e3o para todos, realizada nos diferentes f\u00f3runs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimule a comunidade acad\u00eamica a fortalecer a investiga\u00e7\u00e3o e o trabalho conjunto e a estabelecer centros regionais de informa\u00e7\u00e3o e de documenta\u00e7\u00e3o.","id":3916289,"corpo":"<p align=justify>Estimule a comunidade acad\u00eamica a fortalecer a investiga\u00e7\u00e3o e o trabalho conjunto e a estabelecer centros\r\nregionais de informa\u00e7\u00e3o e de documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seja um ponto de encontro das atividades de investiga\u00e7\u00e3o e de trabalho conjunto da comunidade acad\u00eamica e um motor de divulga\u00e7\u00e3o dos resultados e do progresso atingido em cada pa\u00eds.","id":3916290,"corpo":"<p align=justify>Seja um ponto de encontro das atividades de investiga\u00e7\u00e3o e de trabalho conjunto da comunidade\r\nacad\u00eamica e um motor de divulga\u00e7\u00e3o dos resultados e do progresso atingido em cada pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1105347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal 13.722\/2018 torna obrigat\u00f3ria a capacita\u00e7\u00e3o em no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros de professores e funcion\u00e1rios de estabelecimentos de ensino p\u00fablicos e privados de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de estabelecimentos de recrea\u00e7\u00e3o infantil. Com base neste dispositivo legal, considere: I - O curso de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros dever\u00e1 ser ofertado semestralmente e destinar-se-\u00e1 \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e\/ou reciclagem de parte dos professores e funcion\u00e1rios dos estabelecimentos de ensino e recrea\u00e7\u00e3o a que a lei se refere, sem preju\u00edzo de suas atividades ordin\u00e1rias. II - O conte\u00fado dos cursos de primeiros socorros b\u00e1sicos ministrados dever\u00e1 ser condizente com a natureza e a faixa et\u00e1ria do p\u00fablico atendido nos estabelecimentos de ensino ou de recrea\u00e7\u00e3o. III - A quantidade de profissionais capacitados em cada estabelecimento de ensino ou de recrea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida em decreto expedido pelo presidente da Rep\u00fablica, guardada a propor\u00e7\u00e3o com o tamanho do corpo de professores e funcion\u00e1rios ou com o fluxo de atendimento de crian\u00e7as e adolescentes no estabelecimento. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":38148,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2019-ifmt-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1105348,"hashId":"8e116d114b28f8a1044363abbab70cd6","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Federal 13.722\/2018 torna obrigat\u00f3ria a capacita\u00e7\u00e3o em no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros de professores\r\ne funcion\u00e1rios de estabelecimentos de ensino p\u00fablicos e privados de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e de estabelecimentos\r\nde recrea\u00e7\u00e3o infantil. Com base neste dispositivo legal, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - O curso de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros dever\u00e1 ser ofertado semestralmente e destinar-se-\u00e1 \u00e0\r\ncapacita\u00e7\u00e3o e\/ou reciclagem de parte dos professores e funcion\u00e1rios dos estabelecimentos de ensino e recrea\u00e7\u00e3o\r\na que a lei se refere, sem preju\u00edzo de suas atividades ordin\u00e1rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O conte\u00fado dos cursos de primeiros socorros b\u00e1sicos ministrados dever\u00e1 ser condizente com a natureza\r\ne a faixa et\u00e1ria do p\u00fablico atendido nos estabelecimentos de ensino ou de recrea\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A quantidade de profissionais capacitados em cada estabelecimento de ensino ou de recrea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida\r\nem decreto expedido pelo presidente da Rep\u00fablica, guardada a propor\u00e7\u00e3o com o tamanho do corpo\r\nde professores e funcion\u00e1rios ou com o fluxo de atendimento de crian\u00e7as e adolescentes no estabelecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3916295,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3916291,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":3916292,"corpo":"I e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":3916293,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":3916294,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II","id":3916295,"corpo":"II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1105348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre a linguagem e o prop\u00f3sito principal do texto, \u00e9 correto afirmar que nele prevalece a fun\u00e7\u00e3o da linguagem denominada ","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105356,"hashId":"6deefac3168dc41d5f390dba68a873cd","enunciado":"<p align=justify>Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre a linguagem e o prop\u00f3sito principal do texto, \u00e9 correto afirmar que nele prevalece a fun\u00e7\u00e3o da linguagem denominada\r\n\r\n<\/p>","resposta":3916339,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apelativa","id":3916336,"corpo":"<p align=justify>apelativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metalingu\u00edstica","id":3916337,"corpo":"<p align=justify>metalingu\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emotiva","id":3916338,"corpo":"<p align=justify>emotiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referencial","id":3916339,"corpo":"<p align=justify>referencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica","id":3916340,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385617,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38150\/1111.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei no 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105416,"hashId":"676ecae930d08c6f57e13f88a2ecf88b","enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei no 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3916626,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma norma exclusiva para o Poder Executivo da Uni\u00e3o.","id":3916624,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma norma exclusiva para o Poder Executivo da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o se subordinam ao regime dessa lei","id":3916625,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o se subordinam ao regime dessa lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei estabelece normas gerais pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es","id":3916626,"corpo":"<p align=justify>A lei estabelece normas gerais pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo e qualquer ajuste entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e particulares deve receber a denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de contrato","id":3916627,"corpo":"<p align=justify>Todo e qualquer ajuste entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e particulares deve receber a denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de contrato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor do projeto b\u00e1sico ou executivo poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios","id":3916628,"corpo":"<p align=justify>O autor do projeto b\u00e1sico ou executivo poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1105416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos e das garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105431,"hashId":"d4b0607cee0ec5a918efbaf8eca39c6d","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e das garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":3916699,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e a de cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do poder p\u00fablico","id":3916696,"corpo":"<p align=justify>A   cria\u00e7\u00e3o   de   associa\u00e7\u00f5es   e   a   de   cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do poder p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo autorizado o anonimato","id":3916697,"corpo":"<p align=justify>\u00c9   livre   a   manifesta\u00e7\u00e3o   do   pensamento,   sendo autorizado o anonimato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, incluindo a de car\u00e1ter paramilitar.","id":3916698,"corpo":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, incluindo a de car\u00e1ter paramilitar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer","id":3916699,"corpo":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o depende de licen\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os de controle","id":3916700,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o depende de licen\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os de controle<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1105431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regimento Interno do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT), compete ao CAU\/MT","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105462,"hashId":"caa129d78fa23f97911bfee0c9c08d51","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Regimento Interno do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT), compete ao CAU\/MT<\/p>","resposta":3916839,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratar empresa de auditoria, desde que n\u00e3o seja independente da auditoria contratada pelo Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR), para auditar o CAU\/MT","id":3916837,"corpo":"<p align=justify>contratar empresa de auditoria, desde que n\u00e3o seja independente da auditoria contratada pelo Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR), para auditar o CAU\/MT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alterar, desde que n\u00e3o haja revoga\u00e7\u00e3o, provimentos e demais atos necess\u00e1rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento do CAU\/MT","id":3916838,"corpo":"alterar, desde que n\u00e3o haja revoga\u00e7\u00e3o, provimentos e demais atos necess\u00e1rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento do CAU\/MT","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar ao CAU\/BR informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao Cadastro Nacional dos Cursos de Arquitetura e Urbanismo","id":3916839,"corpo":"encaminhar ao CAU\/BR informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao Cadastro Nacional dos Cursos de Arquitetura e Urbanismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posicionar-se a respeito de mat\u00e9rias de car\u00e1ter normativo em tramita\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os dos poderes Legislativo e Executivo, sendo vedado posicionar-se quanto \u00e0s mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o no Poder Judici\u00e1rio","id":3916840,"corpo":"<p align=justify>posicionar-se a respeito de mat\u00e9rias de car\u00e1ter normativo em tramita\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os dos poderes Legislativo e Executivo, sendo vedado posicionar-se quanto \u00e0s mat\u00e9rias em tramita\u00e7\u00e3o no Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"firmar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas, sendo vedado firmar parcerias em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil","id":3916841,"corpo":"<p align=justify>firmar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas, sendo vedado firmar parcerias em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1105462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do plen\u00e1rio do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT), assinale a alternativa correta","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105464,"hashId":"a1eb860e7d7d9e914342a0bf18a1ffb2","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento do plen\u00e1rio do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT), assinale a alternativa correta","resposta":3916850,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As reuni\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias ser\u00e3o realizadas mediante justificativa e pauta pr\u00e9-definida ","id":3916846,"corpo":"\r\nAs reuni\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias ser\u00e3o realizadas mediante justificativa e pauta pr\u00e9-definida\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inexiste previs\u00e3o no regimento para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es plen\u00e1rias de maneira virtual","id":3916847,"corpo":"<p align=justify>Inexiste previs\u00e3o no regimento para a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es plen\u00e1rias de maneira virtual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es plen\u00e1rias ser\u00e3o, em regra, sigilosas.","id":3916848,"corpo":"As reuni\u00f5es plen\u00e1rias ser\u00e3o, em regra, sigilosas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias ocorrem uma vez ao ano.","id":3916849,"corpo":"<p align=justify>As reuni\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias ocorrem uma vez ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pautas das reuni\u00f5es plen\u00e1rias ser\u00e3o propostas pela Presid\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o do conselho","id":3916850,"corpo":"<p align=justify>As pautas das reuni\u00f5es plen\u00e1rias ser\u00e3o propostas pela Presid\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o do conselho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1105464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, Planejamento e Finan\u00e7as do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT) compete","provas":[{"id":38150,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso","sigla":"CAU MT","id":3562,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-mt-mt-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MT - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105465,"hashId":"e2d790fc7f87d2def71a6957e582ca60","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, Planejamento e Finan\u00e7as do Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso (CAU\/MT) compete<\/p>","resposta":3916856,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor, apreciar e deliberar quanto a medidas para aprimoramento do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR), a ser encaminhado para delibera\u00e7\u00e3o pelo CAU\/BR.","id":3916855,"corpo":"<p align=justify>propor, apreciar e deliberar quanto a medidas para aprimoramento do C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR), a ser encaminhado para delibera\u00e7\u00e3o pelo CAU\/BR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor, apreciar e deliberar quanto a atos administrativos voltados \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional do CAU\/MT","id":3916856,"corpo":"<p align=justify>propor, apreciar e deliberar quanto a atos administrativos voltados \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional do CAU\/MT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor, apreciar e deliberar quanto a medidas para aprimoramento do Plano Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), a ser encaminhado para delibera\u00e7\u00e3o pelo CAU\/BR.","id":3916857,"corpo":"propor, apreciar e deliberar quanto a medidas para aprimoramento do Plano Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), a ser encaminhado para delibera\u00e7\u00e3o pelo CAU\/BR.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instruir, apreciar e deliberar quanto a requerimentos de registros tempor\u00e1rios de profissionais estrangeiros sem sede no Pa\u00eds, para homologa\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio do CAU\/BR","id":3916858,"corpo":"<p align=justify>instruir, apreciar e deliberar quanto a requerimentos de registros tempor\u00e1rios de profissionais estrangeiros sem sede no Pa\u00eds, para homologa\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio do CAU\/BR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar a\u00e7\u00f5es que estimulem a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o profissional continuada, conforme atos normativos do CAU\/BR","id":3916859,"corpo":"<p align=justify>realizar a\u00e7\u00f5es que estimulem a promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e da forma\u00e7\u00e3o profissional continuada, conforme atos normativos do CAU\/BR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1105465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor tor\u00e1cica nas emerg\u00eancias e unidades de pronto atendimento representa um grande desafio m\u00e9dico, sendo essencial o pronto reconhecimento das condi\u00e7\u00f5es amea\u00e7adoras \u00e0 vida. Dos cinco principais grupos de etiologias de dor tor\u00e1cica, o de maior preval\u00eancia \u00e9 de etiologias:","provas":[{"id":48171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1460821,"hashId":"825455fefd739981e162d3e492f41c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor tor\u00e1cica nas emerg\u00eancias e unidades de pronto atendimento representa um grande desafio m\u00e9dico, sendo essencial o pronto reconhecimento das condi\u00e7\u00f5es amea\u00e7adoras \u00e0 vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos cinco principais grupos de etiologias de dor tor\u00e1cica, o de maior preval\u00eancia \u00e9 de etiologias:<\/p>","resposta":5421769,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Card\u00edacas.","id":5421765,"corpo":"<p>Card\u00edacas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulmonares.","id":5421766,"corpo":"<p>Pulmonares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psiqui\u00e1tricas.","id":5421767,"corpo":"<p>Psiqui\u00e1tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrointestinais.","id":5421768,"corpo":"<p>Gastrointestinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Musculoesquel\u00e9ticas.","id":5421769,"corpo":"<p>Musculoesquel\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1460821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As algias de origem endod\u00f4ntica s\u00e3o as mais frequentes decorrentes de queixas de dor, nos pacientes que procuram os cirurgi\u00f5es-dentistas. A patologia que engloba um grupo de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas caracterizadas por dor, inflama\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios graus de hiperplasia do peri\u00f3steo dos ossos gn\u00e1ticos, esclerose e transpar\u00eancia, representada pela esclerose maci\u00e7a do tecido \u00f3sseo, causada exclusivamente por um processo infeccioso cujo tratamento indicado \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o dos focos infecciosos, \u00e9 a osteomielite:","provas":[{"id":48170,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1460822,"hashId":"e294152dedd43e7de8a1756e3af94cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As algias de origem endod\u00f4ntica s\u00e3o as mais frequentes decorrentes de queixas de dor, nos pacientes que procuram os cirurgi\u00f5es-dentistas. A patologia que engloba um grupo de apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas caracterizadas por dor, inflama\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios graus de hiperplasia do peri\u00f3steo dos ossos gn\u00e1ticos, esclerose e transpar\u00eancia, representada pela esclerose maci\u00e7a do tecido \u00f3sseo, causada exclusivamente por um processo infeccioso cujo tratamento indicado \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o dos focos infecciosos, \u00e9 a osteomielite:<\/strong><\/p>","resposta":5421770,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclerosante Difusa.","id":5421770,"corpo":"<p>Esclerosante Difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclerosante Focal.","id":5421771,"corpo":"<p>Esclerosante Focal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com Periostite Proliferativa.","id":5421772,"corpo":"<p>com Periostite Proliferativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com Oste\u00edte Alveolar.","id":5421773,"corpo":"<p>com Oste\u00edte Alveolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417687,"slug":"odontologia-complicacoes-endodonticas"}],"slug":"odontologia\/1460822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na dor tor\u00e1cica, relacionada a grupo de etiologias card\u00edacas, a causa mais prevalente da doen\u00e7a, que leva ao atendimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 a:","provas":[{"id":48171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1460823,"hashId":"e16a87a538e36111cbe74d9e7d9fa05a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dor tor\u00e1cica, relacionada a grupo de etiologias card\u00edacas, a causa mais prevalente da doen\u00e7a, que leva ao atendimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 a:<\/p>","resposta":5421777,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a valvular.","id":5421774,"corpo":"<p>Doen\u00e7a valvular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade adren\u00e9rgica exacerbada.","id":5421775,"corpo":"<p>Atividade adren\u00e9rgica exacerbada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio ou peric\u00e1rdio.","id":5421776,"corpo":"<p>Inflama\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio ou peric\u00e1rdio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a arterial coronariana devido \u00e0 isquemia mioc\u00e1rdica.","id":5421777,"corpo":"<p>Doen\u00e7a arterial coronariana devido \u00e0 isquemia mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta relacionada \u00e0 crise hipertensiva.","id":5421778,"corpo":"<p>Dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta relacionada \u00e0 crise hipertensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1460823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune relacionada a uma complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o supurativa de doen\u00e7as infecciosas em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas. Essa doen\u00e7a est\u00e1 relacionada com resposta imune tardia a:","provas":[{"id":48171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1460827,"hashId":"1160fa2ad859fd915479500c890a1545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune relacionada a uma complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o supurativa de doen\u00e7as infecciosas em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa doen\u00e7a est\u00e1 relacionada com resposta imune tardia a:<\/p>","resposta":5421795,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite viral aguda pelo v\u00edrus B.","id":5421792,"corpo":"<p>Hepatite viral aguda pelo v\u00edrus B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miocardite pela infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":5421793,"corpo":"<p>Miocardite pela infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meningococcemia pela Neisseria meningitidis.","id":5421794,"corpo":"<p>Meningococcemia pela Neisseria meningitidis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faringoamigdalite causada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A de Lancefield.","id":5421795,"corpo":"<p>Faringoamigdalite causada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A de Lancefield.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endocardite infecciosa causada pelo estafilococus aureus.","id":5421796,"corpo":"<p>Endocardite infecciosa causada pelo estafilococus aureus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1460827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es de pele com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade, espessamento de nervo(s) perif\u00e9rico(s), acompanhado de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade com baciloscopia positiva para bacilo de Hansen, fazem o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":48171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1460830,"hashId":"d4304c4d535d295bd1b87d2da8343053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es de pele com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade, espessamento de nervo(s) perif\u00e9rico(s), acompanhado de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade com baciloscopia positiva para bacilo de Hansen, fazem o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":5421806,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":5421806,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leishmaniose cut\u00e2nea.","id":5421807,"corpo":"<p>Leishmaniose cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose ganglionar.","id":5421808,"corpo":"<p>Tuberculose ganglionar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espondilite anquilosante.","id":5421809,"corpo":"<p>Espondilite anquilosante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ros\u00e9ola sifil\u00edtica da s\u00edfilis secund\u00e1ria.","id":5421810,"corpo":"<p>Ros\u00e9ola sifil\u00edtica da s\u00edfilis secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1460830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial do diabetes mellitus (DM) pode ser realizado por meio de glicemia de jejum, glicemia 2 horas ap\u00f3s teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG) e hemoglobina glicada (HbA1c). Os n\u00edveis s\u00e9ricos desses exames, para diagn\u00f3stico do DM, devem apresentar glicemia de jejum maior ou igual a ......... mg\/dL, glicemia (2 horas) maior ou igual a ............... mg\/dL; hemoglobina glicada maior ou igual a ......... Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":48171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1460854,"hashId":"dbbc234a486a6deaa4bebd51ac056251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial do diabetes mellitus (DM) pode ser realizado por meio de glicemia de jejum, glicemia 2 horas ap\u00f3s teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG) e hemoglobina glicada (HbA1c). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis s\u00e9ricos desses exames, para diagn\u00f3stico do DM, devem apresentar glicemia de jejum maior ou igual a ......... mg\/dL, glicemia (2 horas) maior ou igual a ............... mg\/dL; hemoglobina glicada maior ou igual a ......... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":5421921,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"126 \u2022 126 \u2022 8,5%","id":5421920,"corpo":"<p>126 \u2022 126 \u2022 8,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"126 \u2022 200 \u2022 6,5%","id":5421921,"corpo":"<p>126 \u2022 200 \u2022 6,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"146 \u2022 200 \u2022 16,5%","id":5421922,"corpo":"<p>146 \u2022 200 \u2022 16,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 \u2022 200 \u2022 6,5%","id":5421923,"corpo":"<p>200 \u2022 200 \u2022 6,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"246 \u2022 246 \u2022 8,5%","id":5421924,"corpo":"<p>246 \u2022 246 \u2022 8,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1460854","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as formas de estudo de crescimento e desenvolvimento, o modelo caracterizado pela compara\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o f\u00edsica, ou do n\u00edvel maturacional, de crian\u00e7as\/adolescentes com diferentes idades cronol\u00f3gicas \u00e9 o:","provas":[{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1460866,"hashId":"60adb0d650144c27cf483aa1aa97b0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dentre as formas de estudo de crescimento e desenvolvimento, o modelo caracterizado pela compara\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o f\u00edsica, ou do n\u00edvel maturacional, de crian\u00e7as\/adolescentes com diferentes idades cronol\u00f3gicas \u00e9 o:<\/strong><\/p>","resposta":5421977,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo transversal.","id":5421977,"corpo":"<p>Modelo transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo longitudinal.","id":5421978,"corpo":"<p>Modelo longitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo longitudinal misto.","id":5421979,"corpo":"<p>Modelo longitudinal misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo social.","id":5421980,"corpo":"<p>Modelo social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1460866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais consideram que a avalia\u00e7\u00e3o deve ser algo \u00fatil, tanto para o aluno como para o professor, para que ambos possam dimensionar os avan\u00e7os e as dificuldades dentro do processo de ensino e aprendizagem e torn\u00e1-lo cada vez mais produtivo. S\u00e3o objetivos de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica:","provas":[{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1460872,"hashId":"174efc7bdbd2c2067b96597e900a9fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais consideram que a avalia\u00e7\u00e3o deve ser algo \u00fatil, tanto para o aluno como para o professor, para que ambos possam dimensionar os avan\u00e7os e as dificuldades dentro do processo de ensino e aprendizagem e torn\u00e1-lo cada vez mais produtivo. S\u00e3o objetivos de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica:<\/strong><\/p>","resposta":5422008,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testar exclusivamente a for\u00e7a a resist\u00eancia e flexibilidade do aluno.","id":5422005,"corpo":"<p>Testar exclusivamente a for\u00e7a a resist\u00eancia e flexibilidade do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medir apenas a aptid\u00e3o f\u00edsica do aluno.","id":5422006,"corpo":"<p>Medir apenas a aptid\u00e3o f\u00edsica do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporcionar que o aluno conhe\u00e7a todos seus limites e possibilidades.","id":5422007,"corpo":"<p>Proporcionar que o aluno conhe\u00e7a todos seus limites e possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar o conhecimento de jogos, brincadeiras e outras atividades corporais.","id":5422008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o conhecimento de jogos, brincadeiras e outras atividades corporais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1460872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vadapta\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas ao treinamento, os exerc\u00edcios de for\u00e7a, hipertrofia, dentre outros com caracter\u00edsticas anaer\u00f3bicas aumentam:","provas":[{"id":48174,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1460885,"hashId":"d00b02f6037d22ff7ecfc7bdcb7525d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As vadapta\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas ao treinamento, os exerc\u00edcios de for\u00e7a, hipertrofia, dentre outros com caracter\u00edsticas anaer\u00f3bicas aumentam:<\/strong><\/p>","resposta":5422066,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atividade enzim\u00e1tica glicol\u00edtica e os estoques de ATP-PCr intramuscular.","id":5422066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade enzim\u00e1tica glicol\u00edtica e os estoques de ATP-PCr intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a densidade capilar e mitocondrial.","id":5422067,"corpo":"<p>a densidade capilar e mitocondrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de mioglobina muscular.","id":5422068,"corpo":"<p>a quantidade de mioglobina muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quantidade de enzimas do ciclo de Krebs e cadeia transportadora de el\u00e9trons.","id":5422069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de enzimas do ciclo de Krebs e cadeia transportadora de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1460885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da aprendizagem que defende que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda ou se modifica, e assim pode assimilar sucessivas vezes, sendo que o resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o, pois o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da auto regula\u00e7\u00e3o, \u00e9 a (o):","provas":[{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1460893,"hashId":"540b2a01bda49c7b65cd3cc690347506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A teoria da aprendizagem que defende que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda ou se modifica, e assim pode assimilar sucessivas vezes, sendo que o resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o, pois o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da auto regula\u00e7\u00e3o, \u00e9 a (o):<\/strong><\/p>","resposta":5422106,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamentalismo.","id":5422105,"corpo":"<p>Comportamentalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cognitivismo.","id":5422106,"corpo":"<p>Cognitivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria de aprendizagem social.","id":5422107,"corpo":"<p>Teoria de aprendizagem social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprendizagem significativa.","id":5422108,"corpo":"<p>Aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1460893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenvolvimento da audi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48176,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1460898,"hashId":"d0b99da2f170de759cce7fd59a9b08f0","enunciado":"<p>Sobre o desenvolvimento da audi\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5422130,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A experi\u00eancia sonora se inicia na vida intrauterina com os sons externos pr\u00f3ximos \u00e0 barriga da m\u00e3e.","id":5422128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A experi\u00eancia sonora se inicia na vida intrauterina com os sons externos pr\u00f3ximos \u00e0 barriga da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a entrada sensorial do som, o processamento da informa\u00e7\u00e3o auditiva depende de atividades sofisticadas do sistema auditivo perif\u00e9rico.","id":5422129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a entrada sensorial do som, o processamento da informa\u00e7\u00e3o auditiva depende de atividades sofisticadas do sistema auditivo perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a qualidade da imagem sonora for precisa e exata, pode-se depreender que houve uma integridade organofuncional do sistema auditivo perif\u00e9rico e central.","id":5422130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a qualidade da imagem sonora for precisa e exata, pode-se depreender que houve uma integridade organofuncional do sistema auditivo perif\u00e9rico e central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o repetida ao som, mesmo que sem um significado relevante para a crian\u00e7a em desenvolvimento, tem potencial para aprimorar seu comportamento.","id":5422131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o repetida ao som, mesmo que sem um significado relevante para a crian\u00e7a em desenvolvimento, tem potencial para aprimorar seu comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processamento de uma informa\u00e7\u00e3o ao ouvir um som gera uma imagem mental precisa e exata a partir dos quatro anos quando habilidades auditivas e lingu\u00edsticas mais complexas j\u00e1 estiverem adquiridas.","id":5422132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento de uma informa\u00e7\u00e3o ao ouvir um som gera uma imagem mental precisa e exata a partir dos quatro anos quando habilidades auditivas e lingu\u00edsticas mais complexas j\u00e1 estiverem adquiridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1460898","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica da crian\u00e7a, s\u00e3o consideradas provas complementares:","provas":[{"id":48176,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1460912,"hashId":"d0ba0eb07aa9e8e80b16b0c4adc3f892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica da crian\u00e7a, s\u00e3o consideradas provas complementares:<\/p>","resposta":5422196,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fala espont\u00e2nea e metafonologia.","id":5422192,"corpo":"<p>Fala espont\u00e2nea e metafonologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletroglotografia e imita\u00e7\u00e3o de palavras.","id":5422193,"corpo":"<p>Eletroglotografia e imita\u00e7\u00e3o de palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia de fala e fala espont\u00e2nea.","id":5422194,"corpo":"<p>Ultrassonografia de fala e fala espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o de figuras e imita\u00e7\u00e3o de palavras.","id":5422195,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o de figuras e imita\u00e7\u00e3o de palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimulabilidade de fala e an\u00e1lise ac\u00fastica de fala.","id":5422196,"corpo":"<p>Estimulabilidade de fala e an\u00e1lise ac\u00fastica de fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1460912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como mediador, o professor tem como compromisso a responsabilidade de desenvolver as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, transformando-as em um trabalho aberto, refletindo sobre as diversas formas de tecnologia existentes na escola e na sociedade em que o aluno est\u00e1 inserido. Segundo a concep\u00e7\u00e3o atual, a avalia\u00e7\u00e3o deve:","provas":[{"id":48178,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1460916,"hashId":"7ec8aedc972af6965259d7eb5c2cbacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como mediador, o professor tem como compromisso a responsabilidade de desenvolver as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, transformando-as em um trabalho aberto, refletindo sobre as diversas formas de tecnologia existentes na escola e na sociedade em que o aluno est\u00e1 inserido. Segundo a concep\u00e7\u00e3o atual, a avalia\u00e7\u00e3o deve:<\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5422214,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limitar-se ao ato de aplicar provas, atribuir notas e classificar os alunos.","id":5422211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar-se ao ato de aplicar provas, atribuir notas e classificar os alunos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servir de recompensa aos \"bons alunos\" e puni\u00e7\u00e3o aos indisciplinados.","id":5422212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servir de recompensa aos \"bons alunos\" e puni\u00e7\u00e3o aos indisciplinados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evidenciar o pr\u00e9-julgamentos de professores, por meio do seu \"olho cl\u00ednico\" sobre o aluno.","id":5422213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidenciar o pr\u00e9-julgamentos de professores, por meio do seu \"olho cl\u00ednico\" sobre o aluno.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser um processo formativo comprometido com a melhoria das aprendizagens dos estudantes.","id":5422214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um processo formativo comprometido com a melhoria das aprendizagens dos estudantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1460916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo, de uma rampa em corte sem paredes laterais.O elemento de seguran\u00e7a indicado \u00e9","provas":[{"id":48179,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1460929,"hashId":"33a5070f2c2699900d15efbad26a65b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo, de uma rampa em corte sem paredes laterais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48179\/questao\/1460929-20201228214526000000-0.png\" style=\"\" width=\"352\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elemento de seguran\u00e7a indicado \u00e9<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5422271,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia de balizamento.","id":5422271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guia de balizamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viga semi-invertida. ","id":5422272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viga semi-invertida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rodap\u00e9 t\u00e1til.","id":5422273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rodap\u00e9 t\u00e1til.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alvenaria direcional.","id":5422274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alvenaria direcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"junta de seguran\u00e7a.","id":5422275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">junta de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402955,"slug":"arquitetura-circulacoes-verticais-e-horizontais"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418086,"slug":"arquitetura-circulacao-vertical"}],"slug":"arquitetura\/1460929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social:","provas":[{"id":48180,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1460940,"hashId":"441d7efbd2a45cb441a830d1eeb7f31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social:<\/strong><\/p>","resposta":5422322,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social, elaborada em disson\u00e2ncia com a pol\u00edtica estadual de assist\u00eancia social.","id":5422321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social, elaborada em disson\u00e2ncia com a pol\u00edtica estadual de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer a orienta\u00e7\u00e3o e o controle do fundo municipal.","id":5422322,"corpo":"<p>Exercer a orienta\u00e7\u00e3o e o controle do fundo municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social.","id":5422323,"corpo":"<p>Executar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar e publicar o regimento interno dos demais conselhos municipais.","id":5422324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e publicar o regimento interno dos demais conselhos municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"}],"slug":"servico-social\/1460940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O texto jornal\u00edstico segue normas universais. Em qualquer ve\u00edculo impresso ou eletr\u00f4nico o redator deve ser claro, conciso, direto, preciso, simples e objetivo. O que diferencia o texto do r\u00e1dio em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos da imprensa escrita \u00e9 a instantaneidade. O ouvinte s\u00f3 tem uma chance para entender o que est\u00e1 sendo dito. Lembre-se de que a mensagem no r\u00e1dio se \u201cdissolve\u201d no momento em que \u00e9 levada ao ar. (BARBEIRO, Her\u00f3doto; LIMA, Paulo Rodolfo; Manual de radiojornalismo: produ\u00e7\u00e3o, \u00e9tica e internet. Rio de Janeiro: Elsevier, 2003) A conquista do ouvinte se d\u00e1 atrav\u00e9s de um texto elaborado com coloquialidade. Para isso, deve-se seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es, sendo uma EXCE\u00c7\u00c3O","provas":[{"id":48181,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-jornalista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1460942,"hashId":"5a866cfe2a4a0444ccc84f4488825fbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> O texto jornal\u00edstico segue normas universais. Em qualquer ve\u00edculo impresso ou eletr\u00f4nico o redator deve ser claro, conciso, direto, preciso, simples e objetivo. O que diferencia o texto do r\u00e1dio em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos da imprensa escrita \u00e9 a instantaneidade. O ouvinte s\u00f3 tem uma chance para entender o que est\u00e1 sendo dito. Lembre-se de que a mensagem no r\u00e1dio se \u201cdissolve\u201d no momento em que \u00e9 levada ao ar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BARBEIRO, Her\u00f3doto; LIMA, Paulo Rodolfo; Manual de radiojornalismo: produ\u00e7\u00e3o, \u00e9tica e internet. Rio de Janeiro: Elsevier, 2003) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conquista do ouvinte se d\u00e1 atrav\u00e9s de um texto elaborado com coloquialidade. Para isso, deve-se seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es, sendo uma EXCE\u00c7\u00c3O<\/p>","resposta":5422334,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cuidado com encontros sil\u00e1bicos que criam cac\u00f3fatos. ","id":5422330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cuidado com encontros sil\u00e1bicos que criam cac\u00f3fatos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de uma sequ\u00eancia l\u00f3gica com sujeito, verbo e predicado. ","id":5422331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de uma sequ\u00eancia l\u00f3gica com sujeito, verbo e predicado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o especial na pontua\u00e7\u00e3o do texto. ","id":5422332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o especial na pontua\u00e7\u00e3o do texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar os ger\u00fandios, pois deixam as frases longas enfraquecendo o texto.","id":5422333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar os ger\u00fandios, pois deixam as frases longas enfraquecendo o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dispensa de se iniciar o texto radiof\u00f4nico pelo lead.","id":5422334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dispensa de se iniciar o texto radiof\u00f4nico pelo <em>lead<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/1460942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ag\u00eancias de not\u00edcias","provas":[{"id":48181,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-jornalista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1460963,"hashId":"8ddc6a66e47ca026ae58d1d767062a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias de not\u00edcias<\/p>","resposta":5422435,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o empresas que produzem conte\u00fado jornal\u00edstico em massa, barateando o custo de ve\u00edculos que n\u00e3o conseguem manter correspondentes ou enviar jornalistas para coberturas.","id":5422435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o empresas que produzem conte\u00fado jornal\u00edstico em massa, barateando o custo de ve\u00edculos que n\u00e3o conseguem manter correspondentes ou enviar jornalistas para coberturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o empresas que terceirizam a produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, mas encarecem a produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, pois a assinatura dos servi\u00e7os \u00e9 mais onerosa que o custo de enviados e a manuten\u00e7\u00e3o de correspondentes.","id":5422436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o empresas que terceirizam a produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, mas encarecem a produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, pois a assinatura dos servi\u00e7os \u00e9 mais onerosa que o custo de enviados e a manuten\u00e7\u00e3o de correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecem fotografias para uso publicit\u00e1rio de ve\u00edculos m\u00e9dios e pequenos. Os conte\u00fados para essas m\u00eddias s\u00e3o produzidos pelos jornalistas enviados ou pelos correspondentes. ","id":5422437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecem fotografias para uso publicit\u00e1rio de ve\u00edculos m\u00e9dios e pequenos. Os conte\u00fados para essas m\u00eddias s\u00e3o produzidos pelos jornalistas enviados ou pelos correspondentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecem not\u00edcias para diversos ve\u00edculos jornal\u00edsticos. As fotos editoriais s\u00e3o produzidas por ag\u00eancias de publicidade nos locais de interesse.","id":5422438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecem not\u00edcias para diversos ve\u00edculos jornal\u00edsticos. As fotos editoriais s\u00e3o produzidas por ag\u00eancias de publicidade nos locais de interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o empresas de produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias que enriquecem a produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica de ve\u00edculos pequenos ao utilizarem correspondentes. Assim, se tornam muito caras e onerosas.","id":5422439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o empresas de produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias que enriquecem a produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica de ve\u00edculos pequenos ao utilizarem correspondentes. Assim, se tornam muito caras e onerosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1460963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comb filter","provas":[{"id":48182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Som - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1460978,"hashId":"346f4790b773386d8cc4f01f844f76c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O<em> comb filter<\/em><\/p>","resposta":5422511,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um filtro de equaliza\u00e7\u00e3o, geralmente usado em tratamentos de \u00e1udio.","id":5422510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um filtro de equaliza\u00e7\u00e3o, geralmente usado em tratamentos de \u00e1udio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre quando duas ou mais ondas se cruzam no mesmo meio de propaga\u00e7\u00e3o. O resultado disso \u00e9 uma s\u00e9rie de cancelamentos de fase.","id":5422511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando duas ou mais ondas se cruzam no mesmo meio de propaga\u00e7\u00e3o. O resultado disso \u00e9 uma s\u00e9rie de cancelamentos de fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o nos equipamentos de \u00e1udio respons\u00e1vel por ajustar o volume das ondas.","id":5422512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o nos equipamentos de \u00e1udio respons\u00e1vel por ajustar o volume das ondas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua como compressor din\u00e2mico no formato de onda, regulando picos de sinais. ","id":5422513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua como compressor din\u00e2mico no formato de onda, regulando picos de sinais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um tratamento ac\u00fastico, respons\u00e1vel por dispersar ondas sonoras, causando ganho nas frequ\u00eancias agudas.","id":5422514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um tratamento ac\u00fastico, respons\u00e1vel por dispersar ondas sonoras, causando ganho nas frequ\u00eancias agudas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1460978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Faixa de \u00e1udio inferior, normalmente considerada como sendo abaixo de 500 hz. II. Unidade de medi\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, tamb\u00e9m conhecida como ciclos por segundo. III. A diferen\u00e7a percebida pelo ouvido humano entre trechos mais altos e mais baixos de uma passagem musical. \u00c9 medida em decibel. IV. Diafragma ou medi\u00e7\u00e3o do movimento de um cone de alto-falante. Os conceitos I a IV est\u00e3o correlacionados, respectivamente, a","provas":[{"id":48182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Som - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1460982,"hashId":"7ce178c97cb91d4c1157b3dc234fe7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Faixa de \u00e1udio inferior, normalmente considerada como sendo abaixo de 500 hz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Unidade de medi\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia, tamb\u00e9m conhecida como ciclos por segundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A diferen\u00e7a percebida pelo ouvido humano entre trechos mais altos e mais baixos de uma passagem musical. \u00c9 medida em decibel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diafragma ou medi\u00e7\u00e3o do movimento de um cone de alto-falante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos I a IV est\u00e3o correlacionados, respectivamente, a<\/p>","resposta":5422532,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roll off \u2212 dBu \u2212 divisor \u2212 corneta. ","id":5422530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>roll off <\/em>\u2212 dBu \u2212 divisor \u2212 corneta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equalizador Noth \u2212 envelope \u2212 timbre \u2212 efici\u00eancia. ","id":5422531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equalizador <em>Noth <\/em>\u2212 envelope \u2212 timbre \u2212 efici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave \u2212 hertz \u2212 faixa din\u00e2mica \u2212 excurs\u00e3o.","id":5422532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave \u2212 hertz \u2212 faixa din\u00e2mica \u2212 excurs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barramento \u2212 baffle \u2212 ac\u00fastica \u2212 irradiador frontal.","id":5422533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">barramento \u2212 <em>baffle <\/em>\u2212 ac\u00fastica \u2212 irradiador frontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grave \u2212 indutor \u2212 mascaramento \u2212 caixa. ","id":5422534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave \u2212 indutor \u2212 mascaramento \u2212 caixa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1460982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. A taxa de amostragem, em hertz, mais conhecida como sample rate, \u00e9 respons\u00e1vel por definir o quanto de amostras por segundo cont\u00e9m o seu \u00e1udio digital.II. A resolu\u00e7\u00e3o, em bits, com que o \u00e1udio foi capturado, define sua bit depth.Sabendo que o \u00e1udio est\u00e1 em uma qualidade de CD, os valores corretos de I e II, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":48182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Som - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1460986,"hashId":"f6f752564b714345a0596bdd6e9fefe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A taxa de amostragem, em hertz, mais conhecida como <em>sample rate<\/em>, \u00e9 respons\u00e1vel por definir o quanto de amostras por segundo cont\u00e9m o seu \u00e1udio digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A resolu\u00e7\u00e3o, em <em>bits<\/em>, com que o \u00e1udio foi capturado, define sua <em>bit depth<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o \u00e1udio est\u00e1 em uma qualidade de CD, os valores corretos de I e II, respectivamente, s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5422550,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44100 \u2212 16.","id":5422550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44100 \u2212 16.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44100 \u2212 24.","id":5422551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44100 \u2212 24.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44100 \u2212 8","id":5422552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">44100 \u2212 8<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48000 \u2212 16.","id":5422553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48000 \u2212 16.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48000 \u2212 24","id":5422554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48000 \u2212 24<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1460986","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O termo em ingl\u00eas supply voltage significa, em portugu\u00eas,","provas":[{"id":48182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Som - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1460992,"hashId":"d2210af974ea0e678455072e70885e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O termo em ingl\u00eas <em>supply voltage<\/em> significa, em portugu\u00eas,<\/p>","resposta":5422583,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganho de tens\u00e3o.","id":5422580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ganho de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"voltagem de sa\u00edda.","id":5422581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voltagem de sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voltagem de entrada. ","id":5422582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voltagem de entrada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5422583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o.","id":5422584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: O circuito e a tabela de especifica\u00e7\u00f5es seguintes foram obtidos de um datasheet e devem ser usados para responder \u00e0s quest\u00f5es 40 a 42:ABSOLUTE MAXIMUM RATINGSSymbolParameterValueUnitVsSupply Voltage\u00b1 25VViInput VoltageVsIoOutput Peak Current (internally limited)5A","id":425912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: O circuito e a tabela de especifica\u00e7\u00f5es seguintes foram obtidos de um <em>datasheet <\/em>e devem ser usados para responder \u00e0s quest\u00f5es 40 a 42:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-0.png\" width=\"406\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-1.png\" width=\"406\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-2.png\" width=\"407\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-3.png\" width=\"406\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-4.png\" width=\"407\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48182\/grupo-questao\/425912-20201228235104000000-5.png\" width=\"406\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>ABSOLUTE MAXIMUM RATINGS<\/em><\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"14803\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 469px;\"><colgroup><col width=\"58\"><col width=\"253\"><col width=\"84\"><col width=\"74\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Symbol<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Parameter<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Value<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><em>Unit<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vs<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Supply Voltage<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00b1 25<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vi<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Input Voltage<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vs<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Io<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Output Peak Current (internally limited)<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1460992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-17, a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho que envolve o transporte em que o peso da carga \u00e9 suportado inteiramente por um s\u00f3 trabalhador, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga, deve considerar que","provas":[{"id":48183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461008,"hashId":"c276b824a41137961c99da4c084e4c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-17, a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho que envolve o transporte em que o peso da carga \u00e9 suportado inteiramente por um s\u00f3 trabalhador, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga, deve considerar que<\/p>","resposta":5422663,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o peso m\u00e1ximo suportado pelo ser humano \u00e9 igual ao seu pr\u00f3prio peso. ","id":5422660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso m\u00e1ximo suportado pelo ser humano \u00e9 igual ao seu pr\u00f3prio peso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o peso m\u00e1ximo permitido das cargas independe da idade e g\u00eanero, podendo ser designado homem, mulher ou trabalhador jovem para o mesmo trabalho.","id":5422661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso m\u00e1ximo permitido das cargas independe da idade e g\u00eanero, podendo ser designado homem, mulher ou trabalhador jovem para o mesmo trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"este tipo de trabalho n\u00e3o pode ser desenvolvido por trabalhador com idade inferior a 18 anos e maior de 14 anos. ","id":5422662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este tipo de trabalho n\u00e3o pode ser desenvolvido por trabalhador com idade inferior a 18 anos e maior de 14 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados com o objetivo de limitar ou facilitar este tipo de trabalho.","id":5422663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados com o objetivo de limitar ou facilitar este tipo de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser exigido ou admitido este trabalho por qualquer trabalhador desde que o peso m\u00e1ximo da carga seja de 80 quilogramas. ","id":5422664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser exigido ou admitido este trabalho por qualquer trabalhador desde que o peso m\u00e1ximo da carga seja de 80 quilogramas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1461008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho realizou An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) em um posto de trabalho de teleatendimento, onde atua uma pessoa com defici\u00eancia, cujas medidas antropom\u00e9tricas n\u00e3o s\u00e3o atendidas pela NR-17. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es desta Norma Regulamentadora, o t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho dever\u00e1 considerar a necessidade de","provas":[{"id":48183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461011,"hashId":"ae189133fb11b6233dda083dab23e32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho realizou An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) em um posto de trabalho de teleatendimento, onde atua uma pessoa com defici\u00eancia, cujas medidas antropom\u00e9tricas n\u00e3o s\u00e3o atendidas pela NR-17. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es desta Norma Regulamentadora, o t\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho dever\u00e1 considerar a necessidade de<\/p>","resposta":5422678,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar assentos com profundidade \u00fatil de 30 a 40 cent\u00edmetros.","id":5422675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar assentos com profundidade \u00fatil de 30 a 40 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter o espa\u00e7o sob a superf\u00edcie de trabalho com profundidade livre de 40 cent\u00edmetros ao n\u00edvel dos joelhos e de 60 cent\u00edmetros ao n\u00edvel dos p\u00e9s, medidos de sua borda frontal.","id":5422676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o espa\u00e7o sob a superf\u00edcie de trabalho com profundidade livre de 40 cent\u00edmetros ao n\u00edvel dos joelhos e de 60 cent\u00edmetros ao n\u00edvel dos p\u00e9s, medidos de sua borda frontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dotar os assentos de apoio em 4 p\u00e9s, com rod\u00edzios cuja resist\u00eancia evite deslocamentos involunt\u00e1rios e que n\u00e3o comprometam a estabilidade do assento.","id":5422677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dotar os assentos de apoio em 4 p\u00e9s, com rod\u00edzios cuja resist\u00eancia evite deslocamentos involunt\u00e1rios e que n\u00e3o comprometam a estabilidade do assento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio neste posto de trabalho para atendimento \u00e0s necessidades da pessoa com defici\u00eancia.","id":5422678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adapta\u00e7\u00e3o do mobili\u00e1rio neste posto de trabalho para atendimento \u00e0s necessidades da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propor o uso de assentos com borda frontal com quina viva, a 90 graus.","id":5422679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor o uso de assentos com borda frontal com quina viva, a 90 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1461011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico serve para organizar o trabalho desenvolvido numa institui\u00e7\u00e3o de ensino. Segundo Veiga (1996) a abordagem do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico, como organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola como um todo, est\u00e1 fundada nos princ\u00edpios que dever\u00e3o nortear a escola... (p. 16). Dentre estes princ\u00edpios encontramos: I. Igualdade. II. Qualidade. III. Compet\u00eancias socioemocionais. IV. Gest\u00e3o democr\u00e1tica. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":48068,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1458411,"hashId":"5ff2f14481e421a71b981569747936c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico serve para organizar o trabalho desenvolvido numa institui\u00e7\u00e3o de ensino. Segundo Veiga (1996) <em>a abordagem do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico, como organiza\u00e7\u00e3o do trabalho da escola como um todo, est\u00e1 fundada nos princ\u00edpios que dever\u00e3o nortear a escola<\/em>... (p. 16). Dentre estes princ\u00edpios encontramos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Igualdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compet\u00eancias socioemocionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Gest\u00e3o democr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5410535,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5410532,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5410533,"corpo":"<p>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5410534,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5410535,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1458411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Emenda Constitucional 95\/2016 desfinancia o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com o congelamento das despesas por 20 anos, exigindo dos trabalhadores uma compreens\u00e3o clara sobre seus artigos determinando que","provas":[{"id":48069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48071,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Nutricionista - 2019"},{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458416,"hashId":"be0f52625ad88bff8c12c1997898db41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional 95\/2016 desfinancia o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, com o congelamento das despesas por 20 anos, exigindo dos trabalhadores uma compreens\u00e3o clara sobre seus artigos determinando que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5410554,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficam estabelecidos, para cada exerc\u00edcio, limites individualizados para as despesas prim\u00e1rias no \u00e2mbito da SUS.","id":5410554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficam estabelecidos, para cada exerc\u00edcio, limites individualizados para as despesas prim\u00e1rias no \u00e2mbito da SUS.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Poder Executivo, no primeiro dec\u00eanio dos exerc\u00edcios financeiros da vig\u00eancia do Novo Regime Fiscal, poder\u00e1 compensar com redu\u00e7\u00e3o equivalente na sua despesa prim\u00e1ria.","id":5410555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Poder Executivo, no primeiro dec\u00eanio dos exerc\u00edcios financeiros da vig\u00eancia do Novo Regime Fiscal, poder\u00e1 compensar com redu\u00e7\u00e3o equivalente na sua despesa prim\u00e1ria.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 admitida nenhuma altera\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de corre\u00e7\u00e3o dos limites por mandato presidencial.","id":5410556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 admitida nenhuma altera\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de corre\u00e7\u00e3o dos limites por mandato presidencial.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para todos os casos, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":5410557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para todos os casos, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreira que implique aumento de despesa.","id":5410558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreira que implique aumento de despesa.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos Conselhos de Sa\u00fade, outra forma de assegurar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS prevista na Lei no 8.142\/90 corresponde","provas":[{"id":48069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48071,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Nutricionista - 2019"},{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458417,"hashId":"6249feaf3de456272b21c5019f281a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos Conselhos de Sa\u00fade, outra forma de assegurar a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS prevista na Lei n<sup>o<\/sup> 8.142\/90 corresponde<\/p><p><br><\/p>","resposta":5410560,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s confer\u00eancias permanentes de sa\u00fade.","id":5410559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s confer\u00eancias permanentes de sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s confer\u00eancias de sa\u00fade que devem ocorrer periodicamente.","id":5410560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s confer\u00eancias de sa\u00fade que devem ocorrer periodicamente.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos conselhos convocados periodicamente para avaliar programas e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de sa\u00fade p\u00fablica.","id":5410561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conselhos convocados periodicamente para avaliar programas e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s confer\u00eancias populares de sa\u00fade, que se re\u00fanem periodicamente de modo aut\u00f4nomo e autogestion\u00e1rio.","id":5410562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s confer\u00eancias populares de sa\u00fade, que se re\u00fanem periodicamente de modo aut\u00f4nomo e autogestion\u00e1rio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos conselhos convocados pelo Ministro de Estado da Sa\u00fade, compostos por representantes dos setores p\u00fablico e privado, para avaliar o desempenho do SUS.","id":5410563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conselhos convocados pelo Ministro de Estado da Sa\u00fade, compostos por representantes dos setores p\u00fablico e privado, para avaliar o desempenho do SUS.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio vacinal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de 2019 e sua Instru\u00e7\u00e3o Normativa, a administra\u00e7\u00e3o da vacina HPV \u00e9 recomendada da seguinte forma:","provas":[{"id":48069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1458424,"hashId":"6c3de673abb8e7a30ae31f3dec34793f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio vacinal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de 2019 e sua Instru\u00e7\u00e3o Normativa, a administra\u00e7\u00e3o da vacina HPV \u00e9 recomendada da seguinte forma:<\/p>","resposta":5410596,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar 2 doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre as doses, nas meninas de 11 a 14 anos de idade.","id":5410593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 2 doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre as doses, nas meninas de 11 a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar 2 doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre as doses, nas meninas de 9 a 14 anos de idade.","id":5410594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 2 doses, com intervalo de 1 m\u00eas entre as doses, nas meninas de 9 a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar 2 doses, com intervalo de 6 meses entre as doses, nas meninas de 11 a 14 anos de idade.","id":5410595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 2 doses, com intervalo de 6 meses entre as doses, nas meninas de 11 a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar 2 doses, com intervalo de 6 meses entre as doses, nas meninas de 9 a 14 anos de idade.","id":5410596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 2 doses, com intervalo de 6 meses entre as doses, nas meninas de 9 a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrar 1 dose, nas meninas de 9 a 14 anos de idade ","id":5410597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 1 dose, nas meninas de 9 a 14 anos de idade <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1458424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos transtornos psiqui\u00e1tricos que mais comprometem as \u00e1reas de desempenho ocupacional \u00e9 a depress\u00e3o. Nestes casos, a Terapia Ocupacional contribui fundamentalmente com ","provas":[{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458507,"hashId":"d837d79d9ef58705390f27d009d5b5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos transtornos psiqui\u00e1tricos que mais comprometem as \u00e1reas de desempenho ocupacional \u00e9 a depress\u00e3o. Nestes casos, a Terapia Ocupacional contribui fundamentalmente com <\/p>","resposta":5410972,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de atividades que estimulem a mem\u00f3ria, o funcionamento motor, o relaxamento e a introspec\u00e7\u00e3o, uma vez que estas melhoram o humor e substituem a medica\u00e7\u00e3o.","id":5410969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de atividades que estimulem a mem\u00f3ria, o funcionamento motor, o relaxamento e a introspec\u00e7\u00e3o, uma vez que estas melhoram o humor e substituem a medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o dos aspectos neuropsicol\u00f3gicos atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de baterias de testes espec\u00edficos como WAIS, para detectar tanto os pontos fortes como os comprometimentos.","id":5410970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o dos aspectos neuropsicol\u00f3gicos atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de baterias de testes espec\u00edficos como WAIS, para detectar tanto os pontos fortes como os comprometimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o dos esquemas e das cren\u00e7as do paciente a respeito de si, do mundo e dos outros, ressignificando essas cren\u00e7as, diminuindo, assim, os pensamentos que causam baixa autoestima.","id":5410971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o dos esquemas e das cren\u00e7as do paciente a respeito de si, do mundo e dos outros, ressignificando essas cren\u00e7as, diminuindo, assim, os pensamentos que causam baixa autoestima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio socioocupacional e a promo\u00e7\u00e3o da ativa\u00e7\u00e3o comportamental, auxiliando para que o paciente consiga reorganizar seu cotidiano com atividades que realizava previamente, assim como a introdu\u00e7\u00e3o de novas atividades.","id":5410972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio socioocupacional e a promo\u00e7\u00e3o da ativa\u00e7\u00e3o comportamental, auxiliando para que o paciente consiga reorganizar seu cotidiano com atividades que realizava previamente, assim como a introdu\u00e7\u00e3o de novas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acompanhamento em atividades esportivas desde o in\u00edcio do quadro, para estimular o contato interpessoal e, assim, diminuir os sintomas da depress\u00e3o.","id":5410973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento em atividades esportivas desde o in\u00edcio do quadro, para estimular o contato interpessoal e, assim, diminuir os sintomas da depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1458507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00f3rteses fazem parte de um arsenal de recursos terap\u00eauticos e n\u00e3o substituem o programa de atividade e exerc\u00edcios. O tempo e a forma de uso variam de acordo com o diagn\u00f3stico, evolu\u00e7\u00e3o e objetivos do tratamento, indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, toler\u00e2ncia do paciente e outros aspectos detectados pelo terapeuta durante o tratamento. O paciente neurol\u00f3gico deve ser bem orientado quanto ao seu uso, per\u00edodos de movimenta\u00e7\u00e3o ativa e uso espont\u00e2neo da m\u00e3o, pois os efeitos da imobiliza\u00e7\u00e3o podem ser delet\u00e9rios aos tecidos e causar deformidades. As \u00f3rteses","provas":[{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458512,"hashId":"a0944c507f70d59b99794fa0610afb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00f3rteses fazem parte de um arsenal de recursos terap\u00eauticos e n\u00e3o substituem o programa de atividade e exerc\u00edcios. O tempo e a forma de uso variam de acordo com o diagn\u00f3stico, evolu\u00e7\u00e3o e objetivos do tratamento, indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, toler\u00e2ncia do paciente e outros aspectos detectados pelo terapeuta durante o tratamento. O paciente neurol\u00f3gico deve ser bem orientado quanto ao seu uso, per\u00edodos de movimenta\u00e7\u00e3o ativa e uso espont\u00e2neo da m\u00e3o, pois os efeitos da imobiliza\u00e7\u00e3o podem ser delet\u00e9rios aos tecidos e causar deformidades. As \u00f3rteses<\/p>","resposta":5410996,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o indicadas atualmente para o paciente neurol\u00f3gico com tetraplegia e espasticidade. ","id":5410992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o indicadas atualmente para o paciente neurol\u00f3gico com tetraplegia e espasticidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituem um segmento de um membro. ","id":5410993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituem um segmento de um membro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o aparelhos que, uma vez indicados ao paciente, ter\u00e3o que ser usados indefinidamente.","id":5410994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o aparelhos que, uma vez indicados ao paciente, ter\u00e3o que ser usados indefinidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser utilizadas 24 horas por dia.","id":5410995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser utilizadas 24 horas por dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ou splints, s\u00e3o aparelhos tempor\u00e1rios indicados ou confeccionados pelo terapeuta ocupacional ou pelo cirurgi\u00e3o, que auxiliam na recupera\u00e7\u00e3o funcional.","id":5410996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ou <em>splints<\/em>, s\u00e3o aparelhos tempor\u00e1rios indicados ou confeccionados pelo terapeuta ocupacional ou pelo cirurgi\u00e3o, que auxiliam na recupera\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1458512","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as cerebrovasculares constituem a terceira causa de morte no mundo, atr\u00e1s somente das cardiopatias e do c\u00e2ncer. Os sobreviventes exibir\u00e3o defici\u00eancias neurol\u00f3gicas e incapacidades residuais significativas, o que faz do AVC a primeira causa de incapacita\u00e7\u00e3o funcional no mundo ocidental. (ROSSETTO-GUZZO, Regina A. Protocolo \u201cTerapia Ocupacional Abrangente e Sint\u00e9tico\u201d para pacientes com hemiplegia ap\u00f3s o Acidente Vascular Cerebral. 2011 BC-FCMSCSP\/49-11) Programas padronizados de reabilita\u00e7\u00e3o podem melhorar as capacidades de pessoas comprometidas pela doen\u00e7a. O terapeuta ocupacional deve dar \u00eanfase ","provas":[{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458515,"hashId":"6c8a537d1b45e2453f1beb11cd65df06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As doen\u00e7as cerebrovasculares constituem a terceira causa de morte no mundo, atr\u00e1s somente das cardiopatias e do c\u00e2ncer. Os sobreviventes exibir\u00e3o defici\u00eancias neurol\u00f3gicas e incapacidades residuais significativas, o que faz do AVC a primeira causa de incapacita\u00e7\u00e3o funcional no mundo ocidental. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ROSSETTO-GUZZO, Regina A. Protocolo \u201cTerapia Ocupacional Abrangente e Sint\u00e9tico\u201d para pacientes com hemiplegia ap\u00f3s o Acidente Vascular Cerebral. 2011 BC-FCMSCSP\/49-11) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Programas padronizados de reabilita\u00e7\u00e3o podem melhorar as capacidades de pessoas comprometidas pela doen\u00e7a. O terapeuta ocupacional deve dar \u00eanfase <\/p>","resposta":5411006,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao posicionamento no leito, ortetiza\u00e7\u00e3o (se necess\u00e1rio) e treino de atividades de vida di\u00e1ria. ","id":5411006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao posicionamento no leito, ortetiza\u00e7\u00e3o (se necess\u00e1rio) e treino de atividades de vida di\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao posicionamento no leito, jogos e marcha.","id":5411007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao posicionamento no leito, jogos e marcha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 marcha e \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o sensorial.","id":5411008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 marcha e \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o sensorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao treino de atividades instrumentais da vida di\u00e1ria e jogos. ","id":5411009,"corpo":"<p>ao treino de atividades instrumentais da vida di\u00e1ria e jogos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 ortetiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o de atividades domiciliares.","id":5411010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 ortetiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o de atividades domiciliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1458515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos que transp\u00f5em o cotovelo s\u00e3o os flexores. Os mais potentes s\u00e3o o b\u00edceps, o braquial anterior, o braquiorradial. Entretanto, durante situa\u00e7\u00f5es que solicitam uma estabiliza\u00e7\u00e3o ou um movimento de for\u00e7a, ser\u00e3o colocados em a\u00e7\u00e3o todos os outros m\u00fasculos que atravessam o cotovelo anteriormente inserindo-se sobre o antebra\u00e7o: epicondilianos e epitrocleanos. O \u00fanico extensor \u00e9 um m\u00fasculo potente, cuja por\u00e7\u00e3o longa poliarticular se insere sobre a esc\u00e1pula. Este m\u00fasculo extensor \u00e9 o","provas":[{"id":48073,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1458518,"hashId":"2fba3e274ff4bbaf6d6c3900cb405e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos que transp\u00f5em o cotovelo s\u00e3o os flexores. Os mais potentes s\u00e3o o b\u00edceps, o braquial anterior, o braquiorradial. Entretanto, durante situa\u00e7\u00f5es que solicitam uma estabiliza\u00e7\u00e3o ou um movimento de for\u00e7a, ser\u00e3o colocados em a\u00e7\u00e3o todos os outros m\u00fasculos que atravessam o cotovelo anteriormente inserindo-se sobre o antebra\u00e7o: epicondilianos e epitrocleanos. O \u00fanico extensor \u00e9 um m\u00fasculo potente, cuja por\u00e7\u00e3o longa poliarticular se insere sobre a esc\u00e1pula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este m\u00fasculo extensor \u00e9 o<\/p>","resposta":5411022,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peitoral menor.","id":5411021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peitoral menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00edceps.","id":5411022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00edceps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delt\u00f3ide.","id":5411023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delt\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supraespinhoso.","id":5411024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supraespinhoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trap\u00e9zio superior. ","id":5411025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trap\u00e9zio superior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1458518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o da Equipe de Sa\u00fade Bucal no manejo dos equipamentos de Rx requer que","provas":[{"id":48074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458544,"hashId":"85acf323181d08c699bede016c4fe530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o da Equipe de Sa\u00fade Bucal no manejo dos equipamentos de Rx requer que<\/p>","resposta":5411140,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um elemento da Equipe segure o filme durante a tomada radiogr\u00e1fica. ","id":5411139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um elemento da Equipe segure o filme durante a tomada radiogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo que for assistir o paciente durante a exposi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a uso de avental de chumbo. ","id":5411140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o indiv\u00edduo que for assistir o paciente durante a exposi\u00e7\u00e3o fa\u00e7a uso de avental de chumbo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ASB segure o cabe\u00e7ote ou o localizador durante a tomada radiogr\u00e1fica. ","id":5411141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ASB segure o cabe\u00e7ote ou o localizador durante a tomada radiogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ASB permane\u00e7a a uma dist\u00e2ncia de 50 cm do paciente durante a exposi\u00e7\u00e3o. ","id":5411142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ASB permane\u00e7a a uma dist\u00e2ncia de 50 cm do paciente durante a exposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mesmo membro da Equipe fa\u00e7a regularmente o acompanhamento do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5411143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mesmo membro da Equipe fa\u00e7a regularmente o acompanhamento do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir. O prontu\u00e1rio de paciente com 19 anos de idade, sexo masculino, mostra diagn\u00f3stico de paralisia cerebral. A presen\u00e7a de fratura nos incisivos centrais superiores indica a necessidade de realizar tomada radiogr\u00e1fica com finalidade de detectar se houve comprometimento das ra\u00edzes dos dentes.","id":425692,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O prontu\u00e1rio de paciente com 19 anos de idade, sexo masculino, mostra diagn\u00f3stico de paralisia cerebral. A presen\u00e7a de fratura nos incisivos centrais superiores indica a necessidade de realizar tomada radiogr\u00e1fica com finalidade de detectar se houve comprometimento das ra\u00edzes dos dentes.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1458544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 64 anos de idade, sexo feminino, relata sensa\u00e7\u00e3o de \u201cboca seca\u201d ap\u00f3s iniciar o uso de medicamentos para hipertens\u00e3o. Considerando que a xerostomia \u00e9 um fator de risco para a c\u00e1rie radicular, o ASB deve: I. orientar a paciente a interromper o uso dos medicamentos para hipertens\u00e3o. II. desenvolver, junto \u00e0 paciente, uma t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o dental adequada \u00e0 sua coordena\u00e7\u00e3o motora e, se necess\u00e1rio, solicitar a ajuda de familiares. III. recomendar \u00e0 paciente o aumento da ingest\u00e3o de \u00e1gua. IV. construir uma proposta de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, constitu\u00edda por alimentos pastosos ricos em carboidratos. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":48074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458547,"hashId":"925150efc22017430f8489fbe13ef01d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 64 anos de idade, sexo feminino, relata sensa\u00e7\u00e3o de \u201cboca seca\u201d ap\u00f3s iniciar o uso de medicamentos para hipertens\u00e3o. Considerando que a xerostomia \u00e9 um fator de risco para a c\u00e1rie radicular, o ASB deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. orientar a paciente a interromper o uso dos medicamentos para hipertens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. desenvolver, junto \u00e0 paciente, uma t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o dental adequada \u00e0 sua coordena\u00e7\u00e3o motora e, se necess\u00e1rio, solicitar a ajuda de familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. recomendar \u00e0 paciente o aumento da ingest\u00e3o de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. construir uma proposta de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, constitu\u00edda por alimentos pastosos ricos em carboidratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":5411156,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5411153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5411154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":5411155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5411156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":5411157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1458547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, apresenta alto risco \u00e0 carie dent\u00e1ria. A aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do gel de fl\u00faor-fosfato acidulado no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico requer alguns cuidados, como ","provas":[{"id":48074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458559,"hashId":"669fefeeb3ec979981b9e82cd599f21e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, apresenta alto risco \u00e0 carie dent\u00e1ria. A aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do gel de fl\u00faor-fosfato acidulado no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico requer alguns cuidados, como <\/p>","resposta":5411214,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar isolamento absoluto, pois o pH \u00e1cido do gel estimula a saliva\u00e7\u00e3o. ","id":5411211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar isolamento absoluto, pois o pH \u00e1cido do gel estimula a saliva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o supina para facilitar a aplica\u00e7\u00e3o do gel fluoretado.","id":5411212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o supina para facilitar a aplica\u00e7\u00e3o do gel fluoretado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a crian\u00e7a para n\u00e3o cuspir ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do gel fluoretado.","id":5411213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a crian\u00e7a para n\u00e3o cuspir ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do gel fluoretado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar o sugador a fim de evitar a ingest\u00e3o do gel fluoretado.","id":5411214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar o sugador a fim de evitar a ingest\u00e3o do gel fluoretado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar os pais quanto \u00e0 necessidade de que a crian\u00e7a esteja em jejum. ","id":5411215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os pais quanto \u00e0 necessidade de que a crian\u00e7a esteja em jejum. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1458559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Logo abaixo est\u00e3o os primeiros compassos de \u201cIfyelove me\u201d composta por Thomas Tallis, assinale quais acordes representam melhor as progress\u00f5es harm\u00f4nicas dessa monofonia.","provas":[{"id":48072,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-musica-area-metais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1458567,"hashId":"3228230c022fe216b3df0f81bb8cadd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo abaixo est\u00e3o os primeiros compassos de \u201cIfyelove me\u201d composta por Thomas Tallis, assinale quais acordes representam melhor as progress\u00f5es harm\u00f4nicas dessa monofonia.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48072\/questao\/1458567-20201227211005000000-0.jpeg\" width=\"390\" style=\"\"><\/p>","resposta":5411250,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 Bb \u2013 C \u2013 F \u2013 C \u2013 Dm \u2013 Bb \u2013 F","id":5411249,"corpo":"<p>F \u2013 Bb \u2013 C \u2013 F \u2013 C \u2013 Dm \u2013 Bb \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 Dm \u2013 C \u2013 F \u2013 C \u2013 Dm \u2013 Bb \u2013 F","id":5411250,"corpo":"<p>F \u2013 Dm \u2013 C \u2013 F \u2013 C \u2013 Dm \u2013 Bb \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F C F C F Dm \u2013 Bb \u2013 F","id":5411251,"corpo":"<p>F C F C F Dm \u2013 Bb \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F C F C F Bb \u2013 F","id":5411252,"corpo":"<p>F C F C F Bb \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1458567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No e-SUS Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (e-SUS AB), a ficha que registra as caracter\u00edsticas sociossanit\u00e1rias dos domic\u00edlios, permitindo monitoramento pelas equipes, \u00e9 a","provas":[{"id":48255,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1463434,"hashId":"2877d9f2638dd1e99b7c1affe5a76e01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No e-SUS Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (e-SUS AB), a ficha que registra as caracter\u00edsticas sociossanit\u00e1rias dos domic\u00edlios, permitindo monitoramento pelas equipes, \u00e9 a<\/p>","resposta":5433411,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficha de procedimentos.","id":5433410,"corpo":"<p>ficha de procedimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficha de cadastro domiciliar.","id":5433411,"corpo":"<p>ficha de cadastro domiciliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficha de atividade coletiva.","id":5433412,"corpo":"<p>ficha de atividade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficha complementar.","id":5433413,"corpo":"<p>ficha complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretora de uma creche pediu ajuda \u00e0 equipe da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, pertencente \u00e0 sua \u00e1rea geogr\u00e1fica, pois havia cinco crian\u00e7as, de turmas diferentes, com diarreia nos \u00faltimos dois dias. Esse fato indica um evento de","provas":[{"id":48255,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1463435,"hashId":"af4e0d3815efe135b0ff635137f2bdf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretora de uma creche pediu ajuda \u00e0 equipe da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, pertencente \u00e0 sua \u00e1rea geogr\u00e1fica, pois havia cinco crian\u00e7as, de turmas diferentes, com diarreia nos \u00faltimos dois dias. Esse fato indica um evento de<\/p>","resposta":5433416,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endemia.","id":5433414,"corpo":"<p>endemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epidemia.","id":5433415,"corpo":"<p>epidemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surto.","id":5433416,"corpo":"<p>surto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pandemia.","id":5433417,"corpo":"<p>pandemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1463435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta de 37 anos de idade, na 8a semana da gesta\u00e7\u00e3o, inicia pr\u00e9-natal na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Refere ter feito miomectomia por via abdominal h\u00e1 3 anos e cirurgia bari\u00e1trica h\u00e1 5 anos. Ao exame f\u00edsico, observa-se IMC = 18 kg\/m2, press\u00e3o arterial 110 \u00d7 70 mmHg, exame especular com conte\u00fado vaginal amarelado de odor f\u00e9tido e toque vaginal compat\u00edvel com a idade gestacional. O m\u00e9dico aplica a classifica\u00e7\u00e3o de risco gestacional e conclui que essa gestante dever\u00e1 ser encaminhada para","provas":[{"id":48243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1463492,"hashId":"c113ce832e680f69a942ede54575a5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta de 37 anos de idade, na 8<sup>a<\/sup> semana da gesta\u00e7\u00e3o, inicia pr\u00e9-natal na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Refere ter feito miomectomia por via abdominal h\u00e1 3 anos e cirurgia bari\u00e1trica h\u00e1 5 anos. Ao exame f\u00edsico, observa-se IMC = 18 kg\/m<sup>2<\/sup>, press\u00e3o arterial 110 \u00d7 70 mmHg, exame especular com conte\u00fado vaginal amarelado de odor f\u00e9tido e toque vaginal compat\u00edvel com a idade gestacional. O m\u00e9dico aplica a classifica\u00e7\u00e3o de risco gestacional e conclui que essa gestante dever\u00e1 ser encaminhada para<\/p>","resposta":5433696,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com controle nutricional rigoroso. ","id":5433694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com controle nutricional rigoroso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, \u00e0 cirurgia uterina e ao IMC. ","id":5433695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, \u00e0 cirurgia uterina e ao IMC. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica.","id":5433696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia uterina e \u00e0 press\u00e3o arterial. ","id":5433697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambulat\u00f3rio de especialidades devido \u00e0 cirurgia uterina e \u00e0 press\u00e3o arterial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com tratamento e seguimento da infec\u00e7\u00e3o genital. ","id":5433698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria com tratamento e seguimento da infec\u00e7\u00e3o genital. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1463492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal agente causador da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica \u00e9","provas":[{"id":48243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1463498,"hashId":"23d5982150a97c40db7dceb84188bc12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal agente causador da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica \u00e9<\/p>","resposta":5433726,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":5433724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Candida albicans.","id":5433725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Candida albicans.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis.","id":5433726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Chlamydia trachomatis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa.","id":5433727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pseudomonas aeruginosa.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proteus mirabilis.","id":5433728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteus mirabilis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1463498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos contraceptivos denominados LARC (contracep\u00e7\u00e3o revers\u00edvel de longa a\u00e7\u00e3o) s\u00e3o:","provas":[{"id":48243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1463501,"hashId":"2b7e10d932aba6a1c0ee4b0b4eecefbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos contraceptivos denominados LARC (contracep\u00e7\u00e3o revers\u00edvel de longa a\u00e7\u00e3o) s\u00e3o:<\/p>","resposta":5433739,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DIU de cobre, DIU hormonal e implante subcut\u00e2neo.","id":5433739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIU de cobre, DIU hormonal e implante subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DIU de cobre, injet\u00e1vel trimestral e anel vaginal. ","id":5433740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIU de cobre, injet\u00e1vel trimestral e anel vaginal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DIU hormonal, implante subcut\u00e2neo e progestag\u00eanio oral.","id":5433741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIU hormonal, implante subcut\u00e2neo e progestag\u00eanio oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIU hormonal, injet\u00e1vel mensal e injet\u00e1vel trimestral.","id":5433742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIU hormonal, injet\u00e1vel mensal e injet\u00e1vel trimestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anel vaginal, adesivo transd\u00e9rmico e implante subcut\u00e2neo.","id":5433743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anel vaginal, adesivo transd\u00e9rmico e implante subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1463501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na usu\u00e1ria de DIU hormonal, a afec\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica que ocorre mais comumente durante o uso \u00e9","provas":[{"id":48243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1463502,"hashId":"86ecc41c64d372a5f7e83eec5066a1f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na usu\u00e1ria de DIU hormonal, a afec\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica que ocorre mais comumente durante o uso \u00e9<\/p>","resposta":5433748,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de endom\u00e9trio. ","id":5433744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2ncer de endom\u00e9trio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endometriose.","id":5433745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endometriose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mioma uterino.","id":5433746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mioma uterino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3lipo endometrial.","id":5433747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3lipo endometrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisto ovariano. ","id":5433748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto ovariano. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1463502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As malforma\u00e7\u00f5es fetais podem ser detectadas preferencialmente por:","provas":[{"id":48243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1463504,"hashId":"67afd20c07c01263e757d3aa8d74de92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As malforma\u00e7\u00f5es fetais podem ser detectadas preferencialmente por:<\/p>","resposta":5433755,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doppler colorido no segundo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. ","id":5433754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doppler colorido no segundo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ultrassonografia bidimensional em qualquer trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. ","id":5433755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia bidimensional em qualquer trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrassonografia tridimensional ap\u00f3s a 37a semana da gesta\u00e7\u00e3o.","id":5433756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia tridimensional ap\u00f3s a 37<sup>a<\/sup> semana da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bi\u00f3psia de vilo corial realizada na 13a semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5433757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bi\u00f3psia de vilo corial realizada na 13<sup>a<\/sup> semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teste de sangue perif\u00e9rico da m\u00e3e na 10a semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5433758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste de sangue perif\u00e9rico da m\u00e3e na 10<sup>a <\/sup>semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1463504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda (V) verdadeiro ou (F) falso e, em seguida, assinale a alternativa que traz a ordem correta\ndas respostas, de cima para baixo. Segundo o ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o,\nvisando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o\npara o trabalho, assegurando-se-lhes:\n(__) - Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo\nestabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;\n(__) - Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores;\n(__) - Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;\n(__) - Dever de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis, descartando o acesso e perman\u00eancia\nna escola.","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402183,"hashId":"715e7b94a7394f4335976d1c6b1eebf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda (V) verdadeiro ou (F) falso e, em seguida, assinale a alternativa que traz a ordem correta\ndas respostas, de cima para baixo. Segundo o ECA, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o,\nvisando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o\npara o trabalho, assegurando-se-lhes:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) -<em> Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo\nestabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n(__) - <em>Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores;<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Dever de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis, descartando o acesso e perman\u00eancia\nna escola.<\/em><\/p>","resposta":5162300,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.\n","id":5162299,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5162300,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5162301,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5162302,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1402183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao uso da v\u00edrgula.","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402216,"hashId":"da5dc9d7b70b460eaa6f5dc2a032dc5f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta quanto ao uso da v\u00edrgula.<\/p>","resposta":5162396,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tranquilidade seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem para fazer uma excelente\nprova.\n","id":5162393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilidade seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem para fazer uma excelente\nprova.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tranquilidade seguran\u00e7a conhecimento do conte\u00fado, contribuem para fazer uma excelente prova.","id":5162394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilidade seguran\u00e7a conhecimento do conte\u00fado, contribuem para fazer uma excelente prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tranquilidade, seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem, para fazer uma, excelente, prova.","id":5162395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilidade, seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem, para fazer uma, excelente, prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tranquilidade, seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem para fazer uma excelente prova.","id":5162396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilidade, seguran\u00e7a, conhecimento do conte\u00fado contribuem para fazer uma excelente prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1402216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por\ndiferentes regi\u00f5es do Estado. No Vale do Itaja\u00ed, predomina a:","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402227,"hashId":"eb5f3a09f094ed7e1e9672c535be6095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por\ndiferentes regi\u00f5es do Estado. No Vale do Itaja\u00ed, predomina a:<\/p>","resposta":5162424,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":5162423,"corpo":"<p>Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":5162424,"corpo":"<p>Ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":5162425,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria de papel, celulose e da madeira.","id":5162426,"corpo":"<p>Ind\u00fastria de papel, celulose e da madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1402227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e\nassinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:\nDevido ao forte aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia brasileira, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente da\n_____________ decidiu suspender o financiamento de projetos para a prote\u00e7\u00e3o da floresta e da biodiversidade,\nanunciou a ministra respons\u00e1vel pela pasta, Svenja Schulze, em entrevista ao jornal \"Tagesspiegel\".\n(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com\/&gt;acesso em 13 de agosto de 2019)","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402234,"hashId":"005e6019f769cc14df82b5085526de79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e\nassinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Devido ao forte aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia brasileira, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente da\n_____________ decidiu suspender o financiamento de projetos para a prote\u00e7\u00e3o da floresta e da biodiversidade,\nanunciou a ministra respons\u00e1vel pela pasta, Svenja Schulze, em entrevista ao jornal \"Tagesspiegel\".\n<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com\/&gt;acesso em 13 de agosto de 2019)<\/em><\/p>","resposta":5162450,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"China.","id":5162449,"corpo":"<p>China.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alemanha.","id":5162450,"corpo":"<p>Alemanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Austr\u00e1lia.","id":5162451,"corpo":"<p>Austr\u00e1lia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":5162452,"corpo":"<p>R\u00fassia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1402234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme consta na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009, a educa\u00e7\u00e3o especial se realiza em\ntodos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo como parte integrante do processo educacional:","provas":[{"id":46175,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1402276,"hashId":"280bc28ff226011d227d88a20dd8f80e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme consta na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009, a educa\u00e7\u00e3o especial se realiza em\ntodos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo como parte integrante do processo educacional:<\/p>","resposta":5162579,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade.","id":5162577,"corpo":"<p>A interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acessibilidade no curr\u00edculo dos alunos com defici\u00eancia.","id":5162578,"corpo":"<p>A acessibilidade no curr\u00edculo dos alunos com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento educacional especializado.","id":5162579,"corpo":"<p>O atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A matr\u00edcula no ensino regular da rede p\u00fablica.","id":5162580,"corpo":"<p>A matr\u00edcula no ensino regular da rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1402276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios organizativos do SUS:","provas":[{"id":45865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-assistente-social","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1391021,"hashId":"95331299a049dcf90036c4a020d6992c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem princ\u00edpios organizativos do SUS:<\/p>","resposta":5117138,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e comando \u00fanico.","id":5117137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o e comando \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5117138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle fiscal.","id":5117139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade e igualdade.","id":5117140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade e igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418980,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1391021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 define a sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado, devendo ser garantido por pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas.S\u00e3o avan\u00e7os hist\u00f3ricos obtidos pela sa\u00fade no Brasil ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:","provas":[{"id":45864,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45869,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1391036,"hashId":"fafd7cdf33326e016adf661863c3d29e","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 define a sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado, devendo ser garantido por pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o avan\u00e7os hist\u00f3ricos obtidos pela sa\u00fade no Brasil ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5117198,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativo.","id":5117197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade como aus\u00eancia de doen\u00e7a.","id":5117198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade como aus\u00eancia de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso.","id":5117199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5117200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418973,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1391036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia:\n[\u2026] cont\u00e9m aspectos relacionados a esclarecimentos, encaminhamentos e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de procedimento tomados. Embora possam, implicitamente, comunicar uma avalia\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de um texto longo ou detalhado (\u2026) \u00e9 comum conter maior riqueza de dados de identifica\u00e7\u00e3o (pessoais, de moradia, etc.), os quais, via de regra, n\u00e3o fazem parte do corpo do texto, mas sim de um cabe\u00e7alho (\u2026) n\u00e3o contempla necessariamente uma an\u00e1lise; pode, no entanto, conter uma conclus\u00e3o [\u2026] (MAGALH\u00c3ES, 2006).\nQual instrumento t\u00e9cnico do Assistente Social se faz refer\u00eancia na cita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45865,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-assistente-social","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1391071,"hashId":"3b3575f5f26f0951f82dd553fda91c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] cont\u00e9m aspectos relacionados a esclarecimentos, encaminhamentos e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de procedimento tomados. Embora possam, implicitamente, comunicar uma avalia\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de um texto longo ou detalhado (\u2026) \u00e9 comum conter maior riqueza de dados de identifica\u00e7\u00e3o (pessoais, de moradia, etc.), os quais, via de regra, n\u00e3o fazem parte do corpo do texto, mas sim de um cabe\u00e7alho (\u2026) n\u00e3o contempla necessariamente uma an\u00e1lise; pode, no entanto, conter uma conclus\u00e3o [\u2026] (MAGALH\u00c3ES, 2006).\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual instrumento t\u00e9cnico do Assistente Social se faz refer\u00eancia na cita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5117338,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Acompanhamento.","id":5117337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Acompanhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Informativo.","id":5117338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Informativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Visita.","id":5117339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Visita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laudo.","id":5117340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418982,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1391071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}