{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6721,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de seus objetivos gerais ou espec\u00edficos, \u00e9 coreto afirmar somente que o texto 2:","provas":[{"id":46905,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1426677,"hashId":"e5d7999ffa2b4b4212221537b182cce6","enunciado":"<p>Acerca de seus objetivos gerais ou espec\u00edficos, \u00e9 coreto afirmar somente que o texto 2:<\/p>","resposta":5265324,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destaca o car\u00e1ter cr\u00edtico do jornalismo da \u00e9poca, apresentando eventos que marcam a solidariedade dos jornalistas com os concentrados.","id":5265323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destaca o car\u00e1ter cr\u00edtico do jornalismo da \u00e9poca, apresentando eventos que marcam a solidariedade dos jornalistas com os concentrados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aborda o contraste entre duas concep\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas de higiene que impunha ao sertanejo uma altera\u00e7\u00e3o de seus h\u00e1bitos.","id":5265324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aborda o contraste entre duas concep\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas de higiene que impunha ao sertanejo uma altera\u00e7\u00e3o de seus h\u00e1bitos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imp\u00f5e uma an\u00e1lise cr\u00edtica acerca dos procedimentos adotados pelo poder p\u00fablico no combate aos efeitos da seca de 1932.","id":5265325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imp\u00f5e uma an\u00e1lise cr\u00edtica acerca dos procedimentos adotados pelo poder p\u00fablico no combate aos efeitos da seca de 1932.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revela a falta de higiene reinante nos campos de concentra\u00e7\u00e3o, principalmente na concentra\u00e7\u00e3o do Urubu.","id":5265326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela a falta de higiene reinante nos campos de concentra\u00e7\u00e3o, principalmente na concentra\u00e7\u00e3o do Urubu.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2\tSabe-se que o sertanejo costumava realizar suas necessidades fisiol\u00f3gicas no pr\u00f3prio quintal de sua casa, entre as folhagens de um cajueiro ou qualquer outra \u00e1rvore baixa e frondosa. Nas Concentra\u00e7\u00f5es, o flagelado era obrigado a mudar o seu comportamento. Deveria sentir-se envergonhado por n\u00e3o usar o banheiro para as necessidades fisiol\u00f3gicas. Na perspectiva da civiliza\u00e7\u00e3o baseada no saber m\u00e9dico, o homem deveria ficar distante de seus excrementos. Com efeito, o concentrado deveria incorporar novos par\u00e2metros para definir o nojo. Para o sertanejo, o lugar dos dejetos fecais era os arredores de sua casa. N\u00e3o havia necessidade de banheiro.\tEsse contraste entre no\u00e7\u00f5es diferenciadas da constru\u00e7\u00e3o do nojo era uma das grandes tens\u00f5es cotidianas dos Campos de Concentra\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u201cinspetores de higiene\u201d procuravam, a todo custo, mostrar a insubstitu\u00edvel fun\u00e7\u00e3o das \u201csentinas\u201d, os sertanejos mostravam-se pouco motivados para abandonar seus h\u00e1bitos tradicionais. Muitos concentrados usavam o aparelho sanit\u00e1rio, enquanto outros decidiam continuar com seus h\u00e1bitos, criando toda sorte de conflitos.\tAo ser entrevistado por jornalistas do Correio do Cear\u00e1, em mar\u00e7o de 1932, o inspetor de higiene do Campo de Concentra\u00e7\u00e3o do Urubu falou com detalhes e entusiasmo sobre a exist\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o dos banheiros: \u201cS\u00e3o todos muito bem fechados e foram constru\u00eddos com madeira serrada, cobertos de zinco novos e muito bem feitos. Aqueles dois que ainda n\u00e3o foram totalmente cobertos n\u00e3o est\u00e3o funcionando\u201d. Ao passarem pela frente dos banheiros, os jornalistas receberam do Inspector a seguinte informa\u00e7\u00e3o: \u201ceste \u00e9 o banheiro \u2018Major Manoel Tib\u00farcio\u2019, este chama-se \u2018Senhoras da Caridade\u2019, este \u00e9 o \u2018Interventor Federal RobertoCarneiro de Mendon\u00e7a\u2019...\u201d (Correio do Cear\u00e1, 06\/05\/1932). A homenagem a grupos ou pessoas importantes era figurada nos banheiros. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel imaginar que esses lugares da higiene pessoal constitu\u00edam-se como templos do sanitarismo nesses Campos de Concentra\u00e7\u00e3o.\tO momento do banho ganhava, respeitando as especificidades, ares de sacralidade em todos os Campos de Concentra\u00e7\u00e3o. Na Concentra\u00e7\u00e3o do Tauape, localizada em Fortaleza, mulheres e crian\u00e7as banhavam-se vestidas numa Lagoa que ficava junto ao Campo. Entretanto, os higienistas afirmavam que neste momento \u2013 precisamente \u00e0s cinco horas da manh\u00e3 \u2013 formava-se um cord\u00e3o de vigilantes para impedir qualquer tipo de indecoro ou de molestamento \u00e0quelas mulheres. No meio rural, homens, mulheres e crian\u00e7as banhavam-se vestidos e juntos. Ao que parece, esse momento tinha mais o sentido do lazer do que do asseio pessoal. Nos Campos de Concentra\u00e7\u00e3o, tentava-se inculcar uma nova maneira de pensar sobre o momento do asseio pessoal a partir da no\u00e7\u00e3o de vergonha. O banho, fosse realizado em banheiros ou a\u00e7udes, deveria caracterizar-se como um momento de foro \u00edntimo dominado pela ideia civilizada de moral, pudor e rapidez.\tOs jornalistas d\u2019O Povo, numa tentativa de romantizar a cena, acrescentavam que as mulheres sentiam muita satisfa\u00e7\u00e3o naquele momento, pois o encontro com a \u00e1gua traria de volta a lembran\u00e7a do \u201csert\u00e3o querido\u201d. A descri\u00e7\u00e3o chega a imagens cinematogr\u00e1ficas: \u201cA lagoa, com as suas \u00e1guas frescas e azuladas parecia atenuar a tristeza daquela gente... Dava gosto ver as sertanejas lembrando-se dos bons invernos e nadando a largas bra\u00e7adas na superf\u00edcie da Lagoa\u201d. Mesmo ocupando-selargamente com a satisfa\u00e7\u00e3o do banho, os jornalistas acabaram registrando o inc\u00f4modo que causava nessas senhoras a constante vigil\u00e2ncia do banho e da lavagem de roupa. Com um tom ir\u00f4nico, que procurava produzir o riso a partir de informa\u00e7\u00f5es sobre \u201ca vida do povo\u201d, os jornalistas chegam a reproduzir o \u201cfalar do sertanejo pobre\u201d: \u201cNum sei pru qui \u00e9 qui os diabo desses guarda num larga da gente\u201d(O Povo, 16\/04\/32).(RIOS, K. S. Isolamento e poder: Fortaleza e os campos de concentra\u00e7\u00e3o na seca de 1932. Fortaleza: Imprensa Universit\u00e1ria, 2014. p. 119-121).","id":422685,"enunciado":"<p>Texto 2<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSabe-se que o sertanejo costumava realizar suas necessidades fisiol\u00f3gicas no pr\u00f3prio quintal de sua casa, entre as folhagens de um cajueiro ou qualquer outra \u00e1rvore baixa e frondosa. Nas Concentra\u00e7\u00f5es, o flagelado era obrigado a mudar o seu comportamento. Deveria sentir-se envergonhado por n\u00e3o usar o banheiro para as necessidades fisiol\u00f3gicas. Na perspectiva da civiliza\u00e7\u00e3o baseada no saber m\u00e9dico, o homem deveria ficar distante de seus excrementos. Com efeito, o concentrado deveria incorporar novos par\u00e2metros para definir o nojo. Para o sertanejo, o lugar dos dejetos fecais era os arredores de sua casa. N\u00e3o havia necessidade de banheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse contraste entre no\u00e7\u00f5es diferenciadas da constru\u00e7\u00e3o do nojo era uma das grandes tens\u00f5es cotidianas dos Campos de Concentra\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u201cinspetores de higiene\u201d procuravam, a todo custo, mostrar a insubstitu\u00edvel fun\u00e7\u00e3o das \u201csentinas\u201d, os sertanejos mostravam-se pouco motivados para abandonar seus h\u00e1bitos tradicionais. Muitos concentrados usavam o aparelho sanit\u00e1rio, enquanto outros decidiam continuar com seus h\u00e1bitos, criando toda sorte de conflitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAo ser entrevistado por jornalistas do <em>Correio do Cear\u00e1<\/em>, em mar\u00e7o de 1932, o inspetor de higiene do Campo de Concentra\u00e7\u00e3o do Urubu falou com detalhes e entusiasmo sobre a exist\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o dos banheiros: \u201cS\u00e3o todos muito bem fechados e foram constru\u00eddos com madeira serrada, cobertos de zinco novos e muito bem feitos. Aqueles dois que ainda n\u00e3o foram totalmente cobertos n\u00e3o est\u00e3o funcionando\u201d. Ao passarem pela frente dos banheiros, os jornalistas receberam do Inspector a seguinte informa\u00e7\u00e3o: \u201ceste \u00e9 o banheiro \u2018Major Manoel Tib\u00farcio\u2019, este chama-se \u2018Senhoras da Caridade\u2019, este \u00e9 o \u2018Interventor Federal Roberto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carneiro de Mendon\u00e7a\u2019...\u201d (Correio do Cear\u00e1, 06\/05\/1932). A homenagem a grupos ou pessoas importantes era figurada nos banheiros. Nesse sentido, \u00e9 poss\u00edvel imaginar que esses lugares da higiene pessoal constitu\u00edam-se como templos do sanitarismo nesses Campos de Concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO momento do banho ganhava, respeitando as especificidades, ares de sacralidade em todos os Campos de Concentra\u00e7\u00e3o. Na Concentra\u00e7\u00e3o do Tauape, localizada em Fortaleza, mulheres e crian\u00e7as banhavam-se vestidas numa Lagoa que ficava junto ao Campo. Entretanto, os higienistas afirmavam que neste momento \u2013 precisamente \u00e0s cinco horas da manh\u00e3 \u2013 formava-se um cord\u00e3o de vigilantes para impedir qualquer tipo de indecoro ou de molestamento \u00e0quelas mulheres. No meio rural, homens, mulheres e crian\u00e7as banhavam-se vestidos e juntos. Ao que parece, esse momento tinha mais o sentido do lazer do que do asseio pessoal. Nos Campos de Concentra\u00e7\u00e3o, tentava-se inculcar uma nova maneira de pensar sobre o momento do asseio pessoal a partir da no\u00e7\u00e3o de vergonha. O banho, fosse realizado em banheiros ou a\u00e7udes, deveria caracterizar-se como um momento de foro \u00edntimo dominado pela ideia civilizada de moral, pudor e rapidez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs jornalistas d\u2019O Povo, numa tentativa de romantizar a cena, acrescentavam que as mulheres sentiam muita satisfa\u00e7\u00e3o naquele momento, pois o encontro com a \u00e1gua traria de volta a lembran\u00e7a do \u201csert\u00e3o querido\u201d. A descri\u00e7\u00e3o chega a imagens cinematogr\u00e1ficas: \u201cA lagoa, com as suas \u00e1guas frescas e azuladas parecia atenuar a tristeza daquela gente... Dava gosto ver as sertanejas lembrando-se dos bons invernos e nadando a largas bra\u00e7adas na superf\u00edcie da Lagoa\u201d. Mesmo ocupando-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">largamente com a satisfa\u00e7\u00e3o do banho, os jornalistas acabaram registrando o inc\u00f4modo que causava nessas senhoras a constante vigil\u00e2ncia do banho e da lavagem de roupa. Com um tom ir\u00f4nico, que procurava produzir o riso a partir de informa\u00e7\u00f5es sobre \u201ca vida do povo\u201d, os jornalistas chegam a reproduzir o \u201cfalar do sertanejo pobre\u201d: \u201cNum sei pru qui \u00e9 qui os diabo desses guarda num larga da gente\u201d<\/p><p><br><\/p><p>(O Povo, 16\/04\/32).<\/p><p>(RIOS, K. S. Isolamento e poder: Fortaleza e os campos de concentra\u00e7\u00e3o na seca de 1932. Fortaleza: Imprensa Universit\u00e1ria, 2014. p. 119-121).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1426677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura geol\u00f3gica do Brasil \u00e9 formada por escudos cristalinos, bacias sedimentares e terrenos vulc\u00e2nicos. Sobre os escudos cristalinos identifique a afirmativa correta. ","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426698,"hashId":"656b4b2806cd1e1360c7825e68cf3e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura geol\u00f3gica do Brasil \u00e9 formada por escudos cristalinos, bacias sedimentares e terrenos vulc\u00e2nicos. Sobre os escudos cristalinos identifique a afirmativa correta. <\/p>","resposta":5265408,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os minerais mais encontrados nesse tipo de estrutura s\u00e3o o diab\u00e1sio e o basalto.","id":5265407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os minerais mais encontrados nesse tipo de estrutura s\u00e3o o diab\u00e1sio e o basalto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os minerais mais encontrados s\u00e3o o granito, o ferro e o mangan\u00eas. ","id":5265408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os minerais mais encontrados s\u00e3o o granito, o ferro e o mangan\u00eas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Cerca de 5% do territ\u00f3rio apresente esse tipo de estrutura. ","id":5265409,"corpo":"<p> Cerca de 5% do territ\u00f3rio apresente esse tipo de estrutura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobrem quase 60% do territ\u00f3rio brasileiro.","id":5265410,"corpo":"<p>Cobrem quase 60% do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/1426698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a agropecu\u00e1ria brasileira, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426704,"hashId":"b715b12ea16f088e3993cb4313c3f713","enunciado":"<p>Sobre a agropecu\u00e1ria brasileira, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5265431,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mecanizada de grande extens\u00e3o. ","id":5265431,"corpo":"<p>\u00c9 mecanizada de grande extens\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os latif\u00fandios est\u00e3o voltados para o mercado interno. ","id":5265432,"corpo":"<p>Os latif\u00fandios est\u00e3o voltados para o mercado interno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pequenas propriedades, est\u00e3o sob o controle de um n\u00famero menor de pessoas. ","id":5265433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pequenas propriedades, est\u00e3o sob o controle de um n\u00famero menor de pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os produtos destinados para o mercado externo s\u00e3o as frutas, legumes, ovos e verduras. ","id":5265434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos destinados para o mercado externo s\u00e3o as frutas, legumes, ovos e verduras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"},{"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"}],"slug":"geografia\/1426704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O furac\u00e3o Michael se intensificou e pela manh\u00e3 era considerado potencialmente catastr\u00f3fico, com categoria 4, na escala Saffir-Simpson que vai at\u00e9 5. Com ventos de 230 km\/h, Michael avan\u00e7ava na manh\u00e3 desta quarta-feira sobre a regi\u00e3o da Fl\u00f3rida conhecida como Panhadle, no extremo oeste do estado, divisa com o Alabama e com a Ge\u00f3rgia. Fonte: Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/climatempo\/furacaomichael-e-cat-4-e-avanca-para-o-oeste daflorida,dbe421683bfd8d5fa2860c4940cec65bmfpquvyk.html. Acessado em 14 jan de 2019. Marque a alternativa que indica a principal causa do aumento do n\u00famero de furac\u00f5es nos \u00faltimos anos. ","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426708,"hashId":"cca1448ea93187937f85b6a782f3748e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O furac\u00e3o Michael se intensificou e pela manh\u00e3 era considerado potencialmente catastr\u00f3fico, com categoria 4, na escala Saffir-Simpson que vai at\u00e9 5. Com ventos de 230 km\/h, Michael avan\u00e7ava na manh\u00e3 desta quarta-feira sobre a regi\u00e3o da Fl\u00f3rida conhecida como Panhadle, no extremo oeste do estado, divisa com o Alabama e com a Ge\u00f3rgia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/climatempo\/furacaomichael-e-cat-4-e-avanca-para-o-oeste daflorida,dbe421683bfd8d5fa2860c4940cec65bmfpquvyk.html. Acessado em 14 jan de 2019.<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a principal causa do aumento do n\u00famero de furac\u00f5es nos \u00faltimos anos. <\/p>","resposta":5265448,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Eleva\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas m\u00e9dias de vapor d\u2019\u00e1gua.","id":5265447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eleva\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas m\u00e9dias de vapor d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Aumento da temperatura de uma faixa espec\u00edfica do oceano atl\u00e2ntico. ","id":5265448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Aumento da temperatura de uma faixa espec\u00edfica do oceano atl\u00e2ntico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia e caracter\u00edstica de eventos extremos de temperatura. ","id":5265449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia e caracter\u00edstica de eventos extremos de temperatura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Susceptibilidade da floresta ao fogo sequestrando menos carbono da atmosfera.","id":5265450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Susceptibilidade da floresta ao fogo sequestrando menos carbono da atmosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1426708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa quer ir na casa de um grande amigo da sua inf\u00e2ncia, por\u00e9m ele n\u00e3o est\u00e1 sempre em casa, mas a probabilidade de encontr\u00e1-lo em casa \u00e9 de 0,6. Se fizer 4 tentativas a probabilidade dessa pessoa encontrar seu grande amigo uma vez em casa \u00e9 de: ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426717,"hashId":"510eb927742b2106a8f4ed7dcd0b15d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa quer ir na casa de um grande amigo da sua inf\u00e2ncia, por\u00e9m ele n\u00e3o est\u00e1 sempre em casa, mas a probabilidade de encontr\u00e1-lo em casa \u00e9 de 0,6. Se fizer 4 tentativas a probabilidade dessa pessoa encontrar seu grande amigo uma vez em casa \u00e9 de: <\/p>","resposta":5265483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,36%","id":5265483,"corpo":"<p>15,36%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14,24% ","id":5265484,"corpo":"<p>14,24% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 13,87% ","id":5265485,"corpo":"<p> 13,87% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,52% ","id":5265486,"corpo":"<p>12,52% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1426717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica temos que o segundo termo mais o quarto termo d\u00e3o igual a 40 e o oitavo termo mais o d\u00e9cimo termo d\u00e1 igual a 100. Ent\u00e3o o valor do d\u00e9cimo primeiro termo da progress\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426723,"hashId":"c478245daa893adb5e13c8c1e0156477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica temos que o segundo termo mais o quarto termo d\u00e3o igual a 40 e o oitavo termo mais o d\u00e9cimo termo d\u00e1 igual a 100. Ent\u00e3o o valor do d\u00e9cimo primeiro termo da progress\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":5265508,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 65.","id":5265507,"corpo":"<p> 65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 60. ","id":5265508,"corpo":"<p> 60. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75. ","id":5265509,"corpo":"<p>75. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 70. ","id":5265510,"corpo":"<p> 70. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/1426723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThough\u201d can be classified as:","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426739,"hashId":"bd8edcc8b32973c70530e9cc79f4e2d0","enunciado":"<p>\u201cThough\u201d can be classified as:<\/p>","resposta":5265571,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A subordinating conjunction. ","id":5265571,"corpo":"<p>A subordinating conjunction. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conjunctive adverb. ","id":5265572,"corpo":"<p>A conjunctive adverb. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coordinating conjunction. ","id":5265573,"corpo":"<p>A coordinating conjunction. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linking adverb. ","id":5265574,"corpo":"<p>A linking adverb. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cWhen it comes to technology dependence, personal moderation can play a central role. Though the Internet has become a requirement for many aspects of our lives, there are still many occasions when unplugging is possible \u2014 and preferable \u2014 to being tethered to a device. With continuing innovation and technology changes, it will become more difficult to strike a balance between \u201creal\u201d life and online life. But as more is learned about our tendency to become attached to technology, strategies and even treatments will emerge to help mitigate the negative behaviors associated with it. \u201d (Emerging Trends in Psychology: Tech Dependency. By Tricia Hussung. Available at https:\/\/online.csp.edu\/blog\/psychology\/technologydependency.)","id":422691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cWhen it comes to technology dependence, personal moderation can play a central role. Though the Internet has become a requirement for many aspects of our lives, there are still many occasions when unplugging is possible \u2014 and preferable \u2014 to being tethered to a device. With continuing innovation and technology changes, it will become more difficult to strike a balance between \u201creal\u201d life and online life. But as more is learned about our tendency to become attached to technology, strategies and even treatments will emerge to help mitigate the negative behaviors associated with it. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Emerging Trends in Psychology: Tech Dependency. By Tricia Hussung. Available at https:\/\/online.csp.edu\/blog\/psychology\/technologydependency.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios e conjun\u00e7\u00f5es | Adverbs and conjunctions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403037,"slug":"lingua-inglesa-adverbios-e-conjuncoes-adverbs-and-conjunctions"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct passive voice option for the expression \u201cNowadays, many traditional schools formally acknowledge a bilingual status\u201d: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426744,"hashId":"57746cb48b6d31ab8585f88bcad22f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct passive voice option for the expression \u201cNowadays, many traditional schools formally acknowledge a bilingual status\u201d: <\/p>","resposta":5265593,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A bilingual status has been formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution. ","id":5265591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A bilingual status has been formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bilingual status is formally acknowledge by many traditional schools many countries in their constitution. ","id":5265592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bilingual status is formally acknowledge by many traditional schools many countries in their constitution. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A bilingual status is formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution. ","id":5265593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A bilingual status is formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bilingual status was formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution.","id":5265594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bilingual status was formally acknowledged by many traditional schools many countries in their constitution.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422692,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46908\/questao\/1426742-20201130112423000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":396404,"slug":"lingua-inglesa-outros"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of the following sentences are not correctly reported?","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426745,"hashId":"769d931ceb2c386fd032caa2545897bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which of the following sentences are not correctly reported?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265598,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2018Have you met my boyfriend?\u2019 She asked if we\u2019d met her boyfriend.","id":5265595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Have you met my boyfriend?\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> She asked if we\u2019d met her boyfriend.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2018Are you excited about our vacation?\u2019 He asked if I was excited about our vacation.","id":5265596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Are you excited about our vacation?\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">He asked if I was excited about our vacation.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2018Are they going to the Rock concert?\u2019 John asked if they were going to the Rock concert.","id":5265597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Are they going to the Rock concert?\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> John asked if they were going to the Rock concert.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2018What time will they arrive home from their trip?\u2019 My sister asked what time will they arrive home from their trip.","id":5265598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018What time will they arrive home from their trip?\u2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">My sister asked what time will they arrive home from their trip.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option in which the BOLDED word is wrongly classified: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426748,"hashId":"167fe16488b53af8b94c56aa42a6048f","enunciado":"<p>Choose the option in which the BOLDED word is wrongly classified: <\/p>","resposta":5265610,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Your only RESPONSIBILITY was to look after your sister, not to stay in the computer the entire afternoon!\u201d (noun)","id":5265607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Your only RESPONSIBILITY was to look after your sister, not to stay in the computer the entire afternoon!\u201d (noun)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cThe technician came, THUS easily solving the problem that was worrying us at work\u201d. (adverb) ","id":5265608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThe technician came, THUS easily solving the problem that was worrying us at work\u201d. (adverb) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cDo you mind if I take a ride WITH you today? My car is in the repair and it\u2019ll be ready only in the afternoon.\u201d (preposition) ","id":5265609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cDo you mind if I take a ride WITH you today? My car is in the repair and it\u2019ll be ready only in the afternoon.\u201d (preposition) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cAunt Mary let us a message of THANKS on the fridge, since we were working when she left.\u201d (verb)","id":5265610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAunt Mary let us a message of THANKS on the fridge, since we were working when she left.\u201d (verb)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a execu\u00e7\u00e3o do teste de agilidade de 9 metros, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426760,"hashId":"d67fbbb9e7320dac60ddd25a78b3ad32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a execu\u00e7\u00e3o do teste de agilidade de 9 metros, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5265657,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o marcadas duas linhas com espa\u00e7o de 9 metros entre elas. ","id":5265655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o marcadas duas linhas com espa\u00e7o de 9 metros entre elas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste consiste no transporte de dois objetos de uma linha at\u00e9 a outra. Os objetos s\u00e3o transportados um de cada vez. ","id":5265656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste consiste no transporte de dois objetos de uma linha at\u00e9 a outra. Os objetos s\u00e3o transportados um de cada vez. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A dist\u00e2ncia total percorrida \u00e9 de 35 metros.","id":5265657,"corpo":"<p> A dist\u00e2ncia total percorrida \u00e9 de 35 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O teste avalia a capacidade de mudar de dire\u00e7\u00e3o.","id":5265658,"corpo":"<p> O teste avalia a capacidade de mudar de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1426760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A olericultura n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de horticultura, sendo este \u00faltimo mais abrangente, referindo-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma grande diversidade de culturas comest\u00edveis ou ornamentais, como a fruticultura (cultura de fruteiras variadas), a cultura de cogumelos comest\u00edveis, a jardinocultura (produ\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais), o cultivo de plantas bulbosas (como a tulipa), o cultivo de plantas medicinais, o cultivo de plantas condimentares e a produ\u00e7\u00e3o de mudas diversas (viveiricultura). Segundo a Sociedade Brasileira de Olericultura do Brasil, al\u00e9m das verduras e legumes por n\u00f3s conhecidos, devem ser inclu\u00eddas entre as culturas oler\u00e1ceas, EXCETO: ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426776,"hashId":"eb48fc7b140bbbe134cc2a706de1ffb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A olericultura n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de horticultura, sendo este \u00faltimo mais abrangente, referindo-se \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma grande diversidade de culturas comest\u00edveis ou ornamentais, como a fruticultura (cultura de fruteiras variadas), a cultura de cogumelos comest\u00edveis, a jardinocultura (produ\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais), o cultivo de plantas bulbosas (como a tulipa), o cultivo de plantas medicinais, o cultivo de plantas condimentares e a produ\u00e7\u00e3o de mudas diversas (viveiricultura). Segundo a Sociedade Brasileira de Olericultura do Brasil, al\u00e9m das verduras e legumes por n\u00f3s conhecidos, devem ser inclu\u00eddas entre as culturas oler\u00e1ceas, EXCETO: <\/p>","resposta":5265719,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Abacaxi.","id":5265719,"corpo":"<p> Abacaxi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Batata-doce. ","id":5265720,"corpo":"<p>Batata-doce. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Morango. ","id":5265721,"corpo":"<p> Morango. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Inhame. ","id":5265722,"corpo":"<p> Inhame. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta ou insufici\u00eancia de nutrientes debilita e atrasa o desenvolvimento das plantas, que passam a apresentar sintomas de defici\u00eancia nutricional. Esses sintomas de defici\u00eancia nutricional, elencados no enunciado a seguir s\u00e3o de qual elemento: \u00c9 observada com frequ\u00eancia em solos de baixa fertilidade e nos que possuem elevada taxa de adsors\u00e3o desse nutriente, como os solos de cerrados. A taxa de crescimento das plantas \u00e9 reduzida desde os primeiros est\u00e1dios de desenvolvimento. As folhas mais velhas adquirem colora\u00e7\u00e3o arroxeada, em raz\u00e3o do ac\u00famulo do pigmento antocianina. Em est\u00e1dios de desenvolvimento mais tardios, as folhas apresentam \u00e1reas roxo-amarronzadas que evoluem para necroses. Essas folhas caem prematuramente, e a planta retarda sua frutifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426778,"hashId":"29b92eeaab3023af408420b73615403f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou insufici\u00eancia de nutrientes debilita e atrasa o desenvolvimento das plantas, que passam a apresentar sintomas de defici\u00eancia nutricional. Esses sintomas de defici\u00eancia nutricional, elencados no enunciado a seguir s\u00e3o de qual elemento: \u00c9 observada com frequ\u00eancia em solos de baixa fertilidade e nos que possuem elevada taxa de adsors\u00e3o desse nutriente, como os solos de cerrados. A taxa de crescimento das plantas \u00e9 reduzida desde os primeiros est\u00e1dios de desenvolvimento. As folhas mais velhas adquirem colora\u00e7\u00e3o arroxeada, em raz\u00e3o do ac\u00famulo do pigmento antocianina. Em est\u00e1dios de desenvolvimento mais tardios, as folhas apresentam \u00e1reas roxo-amarronzadas que evoluem para necroses. Essas folhas caem prematuramente, e a planta retarda sua frutifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265730,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio.","id":5265727,"corpo":"<p>Magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boro.","id":5265728,"corpo":"<p>Boro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zinco.","id":5265729,"corpo":"<p>Zinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo.","id":5265730,"corpo":"<p>F\u00f3sforo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea da tecnologia assistiva que se destina especificamente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de habilidades de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de Comunica\u00e7\u00e3o Alternativa, essa se destina a: ","provas":[{"id":46902,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1426485,"hashId":"1e9e2a5c1264eb734e2f877fc1b60277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da tecnologia assistiva que se destina especificamente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de habilidades de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de Comunica\u00e7\u00e3o Alternativa, essa se destina a: <\/p>","resposta":5264557,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupos de alunos que dependem de aplicativos de aux\u00edlio para conseguirem se comunicar. ","id":5264555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupos de alunos que dependem de aplicativos de aux\u00edlio para conseguirem se comunicar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer aluno que precise aprender de forma simples e tradicional. ","id":5264556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer aluno que precise aprender de forma simples e tradicional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas sem fala ou sem escrita funcional ou em defasagem entre sua necessidade comunicativa e sua habilidade de falar e\/ou escrever.","id":5264557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas sem fala ou sem escrita funcional ou em defasagem entre sua necessidade comunicativa e sua habilidade de falar e\/ou escrever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as em fase inicial que necessitem de um aparato de escrituras que n\u00e3o utilizem as m\u00e3os. ","id":5264558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as em fase inicial que necessitem de um aparato de escrituras que n\u00e3o utilizem as m\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1426485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o se estabelece de v\u00e1rias formas, como por meio de gestos, cores, s\u00edmbolos e sinais. Portanto, n\u00e3o ocorre apenas por palavras faladas ou escritas. Para que aconte\u00e7a a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":46902,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1426496,"hashId":"a77b0621a2518c58674a99840468fc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o se estabelece de v\u00e1rias formas, como por meio de gestos, cores, s\u00edmbolos e sinais. Portanto, n\u00e3o ocorre apenas por palavras faladas ou escritas. Para que aconte\u00e7a a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":5264602,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pessoa que se comunique por frases. ","id":5264599,"corpo":"<p>Uma pessoa que se comunique por frases. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emissor e o receptor, somente. ","id":5264600,"corpo":"<p>O emissor e o receptor, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre ter o mesmo n\u00edvel intelectual.","id":5264601,"corpo":"<p>Sempre ter o mesmo n\u00edvel intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emissor, a mensagem e o receptor.","id":5264602,"corpo":"<p>O emissor, a mensagem e o receptor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1426496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embasado nos grandes te\u00f3ricos da Arte e analisando arte como disciplina, o conceito sobre a mesma est\u00e1 CORRETAMENTE apresentado em:","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426633,"hashId":"1a14773a53ccfcc8c6cf4fd4a7e70415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embasado nos grandes te\u00f3ricos da Arte e analisando arte como disciplina, o conceito sobre a mesma est\u00e1 CORRETAMENTE apresentado em:<\/p>","resposta":5265150,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma de integrar todos da escola com a obrigatoriedade da disciplina para todos os eixos do novo curr\u00edculo. ","id":5265147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de integrar todos da escola com a obrigatoriedade da disciplina para todos os eixos do novo curr\u00edculo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O papel do homem como agente exclusivo da arte, sem preju\u00edzo de sociedade.","id":5265148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do homem como agente exclusivo da arte, sem preju\u00edzo de sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exclusividade de se ter somente aspectos culturais para ser considerada como arte. ","id":5265149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exclusividade de se ter somente aspectos culturais para ser considerada como arte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas. ","id":5265150,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o erradas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1426633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O ensino da Arte passou por muitas transforma\u00e7\u00f5es ao longo de sua hist\u00f3ria. Com isso, tr\u00eas tend\u00eancias est\u00e3o voltadas para esse ensino. De acordo com a tend\u00eancia tradicional, \u00e9 ERRADO afirmar:","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426634,"hashId":"8e2d55d3e22b2631876e2b182927e962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O ensino da Arte passou por muitas transforma\u00e7\u00f5es ao longo de sua hist\u00f3ria. Com isso, tr\u00eas tend\u00eancias est\u00e3o voltadas para esse ensino. De acordo com a tend\u00eancia tradicional, \u00e9 ERRADO afirmar:<\/p>","resposta":5265151,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O desenho livre e o uso de variados materiais s\u00e3o estrat\u00e9gias utilizadas nessa tend\u00eancia.","id":5265151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O desenho livre e o uso de variados materiais s\u00e3o estrat\u00e9gias utilizadas nessa tend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno absorver o que \u00e9 ensinado sem espa\u00e7o para contesta\u00e7\u00e3o. ","id":5265152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno absorver o que \u00e9 ensinado sem espa\u00e7o para contesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O professor \u00e9 o agente transmissor do conhecimento. ","id":5265153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O professor \u00e9 o agente transmissor do conhecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem na repeti\u00e7\u00e3o das atividades e memoriza\u00e7\u00e3o uma estrat\u00e9gia de ensino. ","id":5265154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem na repeti\u00e7\u00e3o das atividades e memoriza\u00e7\u00e3o uma estrat\u00e9gia de ensino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1426634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito atual de ensino da arte aqui no Brasil est\u00e1 corretamente retratado no item: ","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426637,"hashId":"576cd5708370d73e87d0a8c59826ebd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito atual de ensino da arte aqui no Brasil est\u00e1 corretamente retratado no item: <\/p>","resposta":5265163,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saber e organizar informa\u00e7\u00f5es sobre a arte dentro e fora da escola. ","id":5265163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber e organizar informa\u00e7\u00f5es sobre a arte dentro e fora da escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecer a arte em todos os seus segmentos de forma simples dentro do espa\u00e7o escolar.","id":5265164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer a arte em todos os seus segmentos de forma simples dentro do espa\u00e7o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer regras sobre todos os artistas consagrados sem preocupa\u00e7\u00e3o com as demais atividades art\u00edsticas.","id":5265165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer regras sobre todos os artistas consagrados sem preocupa\u00e7\u00e3o com as demais atividades art\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Conhecer a arte atual na escola \u00e9 suficiente para cumprir com o PCN \u2013 arte. ","id":5265166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conhecer a arte atual na escola \u00e9 suficiente para cumprir com o PCN \u2013 arte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1426637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria da arte podemos distinguir tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es principais para a arte, estes est\u00e3o discriminados nos itens abaixo. Assinale o item que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o ERRADA sobre a arte: ","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426638,"hashId":"247440b0382095e6eed35ef2ca271b38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da hist\u00f3ria da arte podemos distinguir tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es principais para a arte, estes est\u00e3o discriminados nos itens abaixo. Assinale o item que apresenta uma fun\u00e7\u00e3o ERRADA sobre a arte: <\/p>","resposta":5265167,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria.","id":5265167,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fun\u00e7\u00e3o Pragm\u00e1tica. ","id":5265168,"corpo":"<p> Fun\u00e7\u00e3o Pragm\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Naturalista. ","id":5265169,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Naturalista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Formalista. ","id":5265170,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o Formalista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1426638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo das artes, os itens abaixo retratam exemplos de arte com tend\u00eancias contempor\u00e2neas, EXCETO: ","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426641,"hashId":"0a1f9a36d106785e94c23e487ef7a3dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo das artes, os itens abaixo retratam exemplos de arte com tend\u00eancias contempor\u00e2neas, EXCETO: <\/p>","resposta":5265182,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiper-realismo. ","id":5265179,"corpo":"<p>Hiper-realismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minimalismo. ","id":5265180,"corpo":"<p>Minimalismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Arte Conceitual.","id":5265181,"corpo":"<p> Arte Conceitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arte intramoderna. ","id":5265182,"corpo":"<p>Arte intramoderna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":"artes\/1426641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Realismo, o Impressionismo e o Simbolismo s\u00e3o exemplos de: ","provas":[{"id":46903,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1426649,"hashId":"f15ccb5cac996e720a6ca0ee3b9c8609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Realismo, o Impressionismo e o Simbolismo s\u00e3o exemplos de: <\/p>","resposta":5265211,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Correntes art\u00edsticas evidenciadas no s\u00e9culo XIX. ","id":5265211,"corpo":"<p> Correntes art\u00edsticas evidenciadas no s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipos de arte contempor\u00e2nea do s\u00e9culo XXI. ","id":5265212,"corpo":"<p>Tipos de arte contempor\u00e2nea do s\u00e9culo XXI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exemplos de arte em esculturas do in\u00edcio do s\u00e9culo passado. ","id":5265213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exemplos de arte em esculturas do in\u00edcio do s\u00e9culo passado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Escolas liter\u00e1rias surgidas no per\u00edodo medieval no sul da Europa.","id":5265214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Escolas liter\u00e1rias surgidas no per\u00edodo medieval no sul da Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"artes\/1426649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 not\u00f3rio que a devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente \u00e9 decorrente do processo de crescimento industrial e urbaniza\u00e7\u00e3o dos grandes centros urbanos. Mas com o passar dos anos esse \u201cquadro\u201d vem mudando devido \u00e0s mudan\u00e7as nos c\u00f3digos de defesa ambiental uso das pol\u00edticas p\u00fablicas e de uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. De acordo com seus conhecimentos sobre sustentabilidade, indique abaixo o item, que melhor define o real conceito da palavra: desenvolvimento sustent\u00e1vel:","provas":[{"id":46904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1426652,"hashId":"5bcc8c2fd59aabcb189c4c9ab01ce3ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 not\u00f3rio que a devasta\u00e7\u00e3o do meio ambiente \u00e9 decorrente do processo de crescimento industrial e urbaniza\u00e7\u00e3o dos grandes centros urbanos. Mas com o passar dos anos esse \u201cquadro\u201d vem mudando devido \u00e0s mudan\u00e7as nos c\u00f3digos de defesa ambiental uso das pol\u00edticas p\u00fablicas e de uma maior fiscaliza\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. De acordo com seus conhecimentos sobre sustentabilidade, indique abaixo o item, que melhor define o real conceito da palavra: desenvolvimento sustent\u00e1vel:<\/p>","resposta":5265224,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria do meio ambiente. ","id":5265223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria do meio ambiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor uma concilia\u00e7\u00e3o maior entre o desenvolvimento industrial com o meio ambiente. ","id":5265224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor uma concilia\u00e7\u00e3o maior entre o desenvolvimento industrial com o meio ambiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sustentar o meio ambiente em detrimento do desenvolvimento. ","id":5265225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sustentar o meio ambiente em detrimento do desenvolvimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sustentar a necessidade do desenvolvimento e crescimento das cidades.","id":5265226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sustentar a necessidade do desenvolvimento e crescimento das cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"}],"slug":"biologia\/1426652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pneu 650\/65 R38 8PR, a rela\u00e7\u00e3o entre a altura do flanco e a largura da sec\u00e7\u00e3o do pneu, est\u00e1 indicada por qual informa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":49900,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507908,"hashId":"912810c2aadd93b292bceb4633f07f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pneu 650\/65 R38 8PR, a rela\u00e7\u00e3o entre a altura do flanco e a largura da sec\u00e7\u00e3o do pneu, est\u00e1 indicada por qual informa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5626773,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"650","id":5626771,"corpo":"<p>650<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R38","id":5626772,"corpo":"<p>R38<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":5626773,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8PR","id":5626774,"corpo":"<p>8PR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1507908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O gr\u00e1fico de controle, no contexto do gerenciamento da qualidade em um projeto, \u00e9 uma ferramenta que permite ao gerente e \u00e0 equipe mapear em detalhes as etapas de um processo, identificando, ainda, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o desse processo, os recursos envolvidos e os relacionados com outros processos. II. A estrutura anal\u00edtica do projeto \u00e9 um diagrama hier\u00e1rquico, categorizado e dividido em fases que representa as principais informa\u00e7\u00f5es referentes ao cronograma do projeto (como os marcos e os relacionamentos das atividades), assim como os riscos inerentes ao empreendimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507910,"hashId":"a22bac333b698e54b98dae2b76b04fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gr\u00e1fico de controle, no contexto do gerenciamento da qualidade em um projeto, \u00e9 uma ferramenta que permite ao gerente e \u00e0 equipe mapear em detalhes as etapas de um processo, identificando, ainda, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o desse processo, os recursos envolvidos e os relacionados com outros processos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A estrutura anal\u00edtica do projeto \u00e9 um diagrama hier\u00e1rquico, categorizado e dividido em fases que representa as principais informa\u00e7\u00f5es referentes ao cronograma do projeto (como os marcos e os relacionamentos das atividades), assim como os riscos inerentes ao empreendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626782,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1507910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam previamente saneados. II. A identifica\u00e7\u00e3o dos requisitos do projeto e do produto, a defini\u00e7\u00e3o das entregas e dos pacotes de trabalho n\u00e3o atividades que fazem parte do gerenciamento de recursos de um projeto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507917,"hashId":"9cd836818b84231905d59602936f7bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, sem que sejam previamente saneados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A identifica\u00e7\u00e3o dos requisitos do projeto e do produto, a defini\u00e7\u00e3o das entregas e dos pacotes de trabalho n\u00e3o atividades que fazem parte do gerenciamento de recursos de um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626808,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5626808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/1507917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o de seu estado f\u00edsico (com adapta\u00e7\u00e3o \u00e1 cl\u00ednica odontol\u00f3gica) da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Anestesiologia, como voc\u00ea definiria um paciente ASA II?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507919,"hashId":"8c3b04f2bde059eb6bbd61ffd5b203aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o de seu estado f\u00edsico (com adapta\u00e7\u00e3o \u00e1 cl\u00ednica odontol\u00f3gica) da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Anestesiologia, como voc\u00ea definiria um paciente ASA II?<\/p>","resposta":5626817,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente acometido de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que est\u00e1 sob constante risco de morte, ou seja, apresenta problemas m\u00e9dicos de grande import\u00e2ncia para o planejamento do tratamento odontol\u00f3gico.","id":5626815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente acometido de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que est\u00e1 sob constante risco de morte, ou seja, apresenta problemas m\u00e9dicos de grande import\u00e2ncia para o planejamento do tratamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente portador de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que limita suas atividades.","id":5626816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente portador de doen\u00e7a sist\u00eamica severa, que limita suas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente portador de doen\u00e7a sist\u00eamica moderada ou paciente de menor toler\u00e2ncia por apresentar maior grau de ansiedade ou medo ao tratamento odontol\u00f3gico.","id":5626817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente portador de doen\u00e7a sist\u00eamica moderada ou paciente de menor toler\u00e2ncia por apresentar maior grau de ansiedade ou medo ao tratamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente em fase terminal, quase sempre hospitalizado, cuja expectativa de vida n\u00e3o \u00e9 maior do que 24 h, com ou sem cirurgia planejada.","id":5626818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente em fase terminal, quase sempre hospitalizado, cuja expectativa de vida n\u00e3o \u00e9 maior do que 24 h, com ou sem cirurgia planejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/1507919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o de seu estado f\u00edsico, como voc\u00ea classificaria um \u201cPaciente com hist\u00f3ria de infarto do mioc\u00e1rdio, ocorrido h\u00e1 mais de 6 meses, sem apresentar sintomas\u201d?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507921,"hashId":"3be83a3cad0844bdf4a1b1691f16bfc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o do paciente em fun\u00e7\u00e3o de seu estado f\u00edsico, como voc\u00ea classificaria um \u201cPaciente com hist\u00f3ria de infarto do mioc\u00e1rdio, ocorrido h\u00e1 mais de 6 meses, sem apresentar sintomas\u201d?<\/p>","resposta":5626823,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ASA II","id":5626823,"corpo":"<p>ASA II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASA III","id":5626824,"corpo":"<p>ASA III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ASA IV","id":5626825,"corpo":"<p>ASA IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ASA V","id":5626826,"corpo":"<p>ASA V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1507921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O gerenciamento da integra\u00e7\u00e3o, em um projeto, tem por objetivo reunir a equipe para identificar todos os riscos do empreendimento e produzir uma lista de riscos priorizados e categorizados. II. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507923,"hashId":"a8f56875231f0b2d4eeae08d354275b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gerenciamento da integra\u00e7\u00e3o, em um projeto, tem por objetivo reunir a equipe para identificar todos os riscos do empreendimento e produzir uma lista de riscos priorizados e categorizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento), salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5626833,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5626831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5626833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/1507923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando uma f\u00f3rmula farmac\u00eautica, qual o nome dado a subst\u00e2ncia que auxilia (ajuda) a a\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio ativo?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507926,"hashId":"29f393eba829a54410e8e5a889a4a37f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando uma f\u00f3rmula farmac\u00eautica, qual o nome dado a subst\u00e2ncia que auxilia (ajuda) a a\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio ativo?<\/p>","resposta":5626844,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculo","id":5626843,"corpo":"<p>Ve\u00edculo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coadjuvante terap\u00eautico","id":5626844,"corpo":"<p>Coadjuvante terap\u00eautico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabilizante","id":5626845,"corpo":"<p>Estabilizante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excipiente","id":5626846,"corpo":"<p>Excipiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1507926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ansiol\u00edticos, em especial do grupo dos benzodiazep\u00ednicos, s\u00e3o drogas muito importantes em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es na cl\u00ednica odontol\u00f3gica. Qual situa\u00e7\u00e3o abaixo seria uma contraindica\u00e7\u00e3o para sua prescri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507936,"hashId":"c9f3d5223bdf6b9cbde429dabadfa45d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ansiol\u00edticos, em especial do grupo dos benzodiazep\u00ednicos, s\u00e3o drogas muito importantes em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es na cl\u00ednica odontol\u00f3gica. Qual situa\u00e7\u00e3o abaixo seria uma contraindica\u00e7\u00e3o para sua prescri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5626883,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portadores de miastenia grave","id":5626883,"corpo":"<p>Portadores de miastenia grave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres em idade f\u00e9rtil","id":5626884,"corpo":"<p>Mulheres em idade f\u00e9rtil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as de 6 a 10 anos","id":5626885,"corpo":"<p>Crian\u00e7as de 6 a 10 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idosos","id":5626886,"corpo":"<p>Idosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1507936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de boca \u00e9 uma das neoplasias malignas mais frequentes na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Dentre as alternativas abaixo, qual \u00e9 o s\u00edtio intra-bucal mais frequente para o desenvolvimento de c\u00e2ncer de boca?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507941,"hashId":"165807bf24c6bf31fc3fcb25dfcc91e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de boca \u00e9 uma das neoplasias malignas mais frequentes na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Dentre as alternativas abaixo, qual \u00e9 o s\u00edtio intra-bucal mais frequente para o desenvolvimento de c\u00e2ncer de boca?<\/p>","resposta":5626906,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ventre de l\u00edngua","id":5626903,"corpo":"<p>Ventre de l\u00edngua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e1bio superior","id":5626904,"corpo":"<p>L\u00e1bio superior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palato","id":5626905,"corpo":"<p>Palato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o lateral e posterior de l\u00edngua","id":5626906,"corpo":"<p>Regi\u00e3o lateral e posterior de l\u00edngua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1507941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a ordem da preval\u00eancia da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":49904,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-motorista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507944,"hashId":"02b5d401bb7592974d0609e5d1ca9960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a ordem da preval\u00eancia da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":5626918,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.","id":5626915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es horizontais e verticais sobre as indica\u00e7\u00f5es de sem\u00e1foro.","id":5626916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es horizontais e verticais sobre as indica\u00e7\u00f5es de sem\u00e1foro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es horizontais e verticais sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.","id":5626917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es horizontais e verticais sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito.","id":5626918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1507944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os direitos humanos s\u00e3o todos os direitos e liberdades b\u00e1sicas, considerados fundamentais para dignidade, como, por exemplo, o direito de n\u00e3o ter acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o suficiente para suprir as necessidades nutricionais di\u00e1rias. II. \u00c9 dever do Assistente Social impedir o acesso do cidad\u00e3o aos servi\u00e7os dos Centros de refer\u00eancia da assist\u00eancia social (CRAS), ainda que esse cidad\u00e3o apresente ind\u00edcios incontest\u00e1veis de que se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49903,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1507947,"hashId":"f340cd9d38da8d93948eb7d90bc56976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os direitos humanos s\u00e3o todos os direitos e liberdades b\u00e1sicas, considerados fundamentais para dignidade, como, por exemplo, o direito de n\u00e3o ter acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o suficiente para suprir as necessidades nutricionais di\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do Assistente Social impedir o acesso do cidad\u00e3o aos servi\u00e7os dos Centros de refer\u00eancia da assist\u00eancia social (CRAS), ainda que esse cidad\u00e3o apresente ind\u00edcios incontest\u00e1veis de que se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626930,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5626928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1507947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas abaixo e marque a correta:","provas":[{"id":49904,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-motorista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507951,"hashId":"2f7a97761df3f5b8b965078b1f1af81b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas abaixo e marque a correta:<\/p>","resposta":5626944,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemorragia superficial, na qual o sangue escorre pela les\u00e3o e tem colora\u00e7\u00e3o mais escura, \u00e9 chamada de hemorragia arterial.","id":5626943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia superficial, na qual o sangue escorre pela les\u00e3o e tem colora\u00e7\u00e3o mais escura, \u00e9 chamada de hemorragia arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O extintor tipo PQS (p\u00f3 qu\u00edmico seco) \u00e9 utilizado para princ\u00edpio de inc\u00eandio classe C.","id":5626944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor tipo PQS (p\u00f3 qu\u00edmico seco) \u00e9 utilizado para princ\u00edpio de inc\u00eandio classe C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O r\u00e1dio e a ulna s\u00e3o ossos que comp\u00f5e os membros inferiores.","id":5626945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00e1dio e a ulna s\u00e3o ossos que comp\u00f5e os membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tri\u00e2ngulo do fogo \u00e9 formado por combust\u00edvel, comburente e ar atmosf\u00e9rico.","id":5626946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2ngulo do fogo \u00e9 formado por combust\u00edvel, comburente e ar atmosf\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1507951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. Os Cras e os Creas s\u00e3o unidades p\u00fablicas estatais institu\u00eddas no \u00e2mbito do Suas, que possuem interface com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas e articulam, coordenam e ofertam os servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social. II. A viol\u00eancia f\u00edsica contra a mulher \u00e9 entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal, conforme disposto na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49903,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1507958,"hashId":"79e3b1a30e212244e41e368e3ad9f697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Cras e os Creas s\u00e3o unidades p\u00fablicas estatais institu\u00eddas no \u00e2mbito do Suas, que possuem interface com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas e articulam, coordenam e ofertam os servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A viol\u00eancia f\u00edsica contra a mulher \u00e9 entendida como qualquer conduta que ofenda sua integridade ou sa\u00fade corporal, conforme disposto na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626971,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5626971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5626973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5626974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1507958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Creas \u00e9 a unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a indiv\u00edduos e fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, por viola\u00e7\u00e3o de direitos ou conting\u00eancia, que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial. II. Aos idosos, a partir de 65 (sessenta e cinco) anos, que n\u00e3o possuam meios para prover sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, \u00e9 assegurado o benef\u00edcio mensal de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, nos termos da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Loas). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49903,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1507959,"hashId":"84598d6836131d6131dc88caa6780e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Creas \u00e9 a unidade p\u00fablica de abrang\u00eancia e gest\u00e3o municipal, estadual ou regional, destinada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a indiv\u00edduos e fam\u00edlias que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal ou social, por viola\u00e7\u00e3o de direitos ou conting\u00eancia, que demandam interven\u00e7\u00f5es especializadas da prote\u00e7\u00e3o social especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aos idosos, a partir de 65 (sessenta e cinco) anos, que n\u00e3o possuam meios para prover sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, \u00e9 assegurado o benef\u00edcio mensal de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, nos termos da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (Loas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626975,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5626977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1507959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de memorandos e arquivos de texto, exclusivamente.II. A viol\u00eancia sexual contra a mulher \u00e9 entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a induza a comercializar ou a utilizar, de qualquer modo, a sua sexualidade, que a impe\u00e7a de usar qualquer m\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto ou \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o, mediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem, suborno ou manipula\u00e7\u00e3o; ou que limite ou anule o exerc\u00edcio de seus direitos sexuais e reprodutivos, conforme disposto na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006. III. As instala\u00e7\u00f5es dos Cras e dos Creas devem ser compat\u00edveis com os servi\u00e7os neles ofertados, com espa\u00e7os para trabalhos em grupo e ambientes espec\u00edficos para recep\u00e7\u00e3o e atendimento reservado das fam\u00edlias e indiv\u00edduos, assegurada a acessibilidade \u00e0s pessoas idosas e com defici\u00eancia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49903,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1507966,"hashId":"8d08d5849443aebf2d50b673ef365502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de memorandos e arquivos de texto, exclusivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A viol\u00eancia sexual contra a mulher \u00e9 entendida como qualquer conduta que a constranja a presenciar, a manter ou a participar de rela\u00e7\u00e3o sexual n\u00e3o desejada, mediante intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou uso da for\u00e7a; que a induza a comercializar ou a utilizar, de qualquer modo, a sua sexualidade, que a impe\u00e7a de usar qualquer m\u00e9todo contraceptivo ou que a force ao matrim\u00f4nio, \u00e0 gravidez, ao aborto ou \u00e0 prostitui\u00e7\u00e3o, mediante coa\u00e7\u00e3o, chantagem, suborno ou manipula\u00e7\u00e3o; ou que limite ou anule o exerc\u00edcio de seus direitos sexuais e reprodutivos, conforme disposto na Lei n\u00ba 11.340, de 7 de agosto de 2006. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As instala\u00e7\u00f5es dos Cras e dos Creas devem ser compat\u00edveis com os servi\u00e7os neles ofertados, com espa\u00e7os para trabalhos em grupo e ambientes espec\u00edficos para recep\u00e7\u00e3o e atendimento reservado das fam\u00edlias e indiv\u00edduos, assegurada a acessibilidade \u00e0s pessoas idosas e com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627005,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5627003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5627004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5627005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5627006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1507966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s atividades de recrea\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49905,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1507970,"hashId":"15d17cd322e5c245183978cb856809f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s atividades de recrea\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5627019,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se pensa em recrea\u00e7\u00e3o, a palavra-chave \u00e9 criatividade: proponha brincadeiras simples, como as tradicionais de roda, passa anel, telefone sem fio, jogos de m\u00edmica, pular corda, recortar ou desenhar os quadrados no ch\u00e3o com um giz para pular amarelinha. Deixe a crian\u00e7a construir a brincadeira!","id":5627019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se pensa em recrea\u00e7\u00e3o, a palavra-chave \u00e9 criatividade: proponha brincadeiras simples, como as tradicionais de roda, passa anel, telefone sem fio, jogos de m\u00edmica, pular corda, recortar ou desenhar os quadrados no ch\u00e3o com um giz para pular amarelinha. Deixe a crian\u00e7a construir a brincadeira!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a j\u00e1 nasce sabendo brincar e gosta de qualquer brincadeira. Sabe imaginar, gosta do faz de conta. Por isso assistir TV, navegar na Internet ou uso de Tablet s\u00e3o atividades mais adequadas para elas.","id":5627020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a j\u00e1 nasce sabendo brincar e gosta de qualquer brincadeira. Sabe imaginar, gosta do faz de conta. Por isso assistir TV, navegar na Internet ou uso de Tablet s\u00e3o atividades mais adequadas para elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje, as crian\u00e7as vivem cercadas de tecnologia. Dessa forma, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar brinquedos mais requintados, pois atividades \u201cmais simples\u201d n\u00e3o despertar\u00e3o interesse.","id":5627021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, as crian\u00e7as vivem cercadas de tecnologia. Dessa forma, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar brinquedos mais requintados, pois atividades \u201cmais simples\u201d n\u00e3o despertar\u00e3o interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transitar entre o real e o imagin\u00e1rio \u00e9 importante para as crian\u00e7as, mas n\u00e3o desenvolve o racioc\u00ednio e as habilidades motoras.","id":5627022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitar entre o real e o imagin\u00e1rio \u00e9 importante para as crian\u00e7as, mas n\u00e3o desenvolve o racioc\u00ednio e as habilidades motoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":"pedagogia\/1507970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique quais das afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas.I. A linguagem \u00e9 o aspecto mais amplo, ou seja, \u00e9 a capacidade de comunicar-se, de compreender e ser compreendido (express\u00f5es faciais, tremores, l\u00e1grimas e sorrisos); j\u00e1 a fala \u00e9 uma das express\u00f5es da linguagem, isto \u00e9, a forma como s\u00e3o transmitidas as ideias.II. Os significados da linguagem da crian\u00e7a se restringem \u00e0 compreens\u00e3o ainda limitada de um mundo que ela tem. Portanto, a intera\u00e7\u00e3o adulto\/crian\u00e7a nesta fase deve ser m\u00ednima, pois a linguagem depende mais da intera\u00e7\u00e3o crian\u00e7a\/crian\u00e7a.III. O professor deve criar situa\u00e7\u00f5es e promover atividades nas quais a linguagem possa se desenvolver, tais como discuss\u00f5es, poesias, conversas, leituras de historinhas, m\u00fasica, fantoches, teatro, e outros meios de intera\u00e7\u00e3o com o grupo.Considerando as afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49905,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1507979,"hashId":"37e72aa7d409e3d69fd03c8312234e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique quais das afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A linguagem \u00e9 o aspecto mais amplo, ou seja, \u00e9 a capacidade de comunicar-se, de compreender e ser compreendido (express\u00f5es faciais, tremores, l\u00e1grimas e sorrisos); j\u00e1 a fala \u00e9 uma das express\u00f5es da linguagem, isto \u00e9, a forma como s\u00e3o transmitidas as ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os significados da linguagem da crian\u00e7a se restringem \u00e0 compreens\u00e3o ainda limitada de um mundo que ela tem. Portanto, a intera\u00e7\u00e3o adulto\/crian\u00e7a nesta fase deve ser m\u00ednima, pois a linguagem depende mais da intera\u00e7\u00e3o crian\u00e7a\/crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O professor deve criar situa\u00e7\u00f5es e promover atividades nas quais a linguagem possa se desenvolver, tais como discuss\u00f5es, poesias, conversas, leituras de historinhas, m\u00fasica, fantoches, teatro, e outros meios de intera\u00e7\u00e3o com o grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5627055,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas","id":5627055,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":5627056,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":5627057,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas","id":5627058,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1507979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Quanto maior for a capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o em gerir os materiais de forma adequada, maior ser\u00e1 sua capacidade de oferecer aos usu\u00e1rios bens e servi\u00e7os de qualidade e com baixos custos operacionais. Para o atendimento \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio evitar o excesso e a falta de materiais, duas situa\u00e7\u00f5es que prejudicam o bom desempenho da organiza\u00e7\u00e3o, pois geram gastos desnecess\u00e1rios que n\u00e3o agregam valor aos servi\u00e7os prestados. A falta de materiais no momento em que \u00e9 necess\u00e1rio, obriga a organiza\u00e7\u00e3o a incorrer em gastos adicionais para realizar compras urgentes que, via de regra s\u00e3o mais dispendiosas que as planejadas. II. O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um importante instrumento de gest\u00e3o para as organiza\u00e7\u00f5es na atualidade. Constitui uma das mais importantes fun\u00e7\u00f5es administrativas, pois \u00e9 atrav\u00e9s dele que o gestor e sua equipe suprimem os par\u00e2metros que v\u00e3o direcionar o funcionamento da entidade, a condu\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a, assim como o controle das atividades. O objetivo do planejamento \u00e9 fornecer aos gestores e suas equipes uma ferramenta que os municie de informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o, ajudando-os a atuar de forma proativa, antecipando-se \u00e0s mudan\u00e7as que ocorrem no mercado em que atuam. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507981,"hashId":"d8db34ff185a10393f556234306a4c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto maior for a capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o em gerir os materiais de forma adequada, maior ser\u00e1 sua capacidade de oferecer aos usu\u00e1rios bens e servi\u00e7os de qualidade e com baixos custos operacionais. Para o atendimento \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio evitar o excesso e a falta de materiais, duas situa\u00e7\u00f5es que prejudicam o bom desempenho da organiza\u00e7\u00e3o, pois geram gastos desnecess\u00e1rios que n\u00e3o agregam valor aos servi\u00e7os prestados. A falta de materiais no momento em que \u00e9 necess\u00e1rio, obriga a organiza\u00e7\u00e3o a incorrer em gastos adicionais para realizar compras urgentes que, via de regra s\u00e3o mais dispendiosas que as planejadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um importante instrumento de gest\u00e3o para as organiza\u00e7\u00f5es na atualidade. Constitui uma das mais importantes fun\u00e7\u00f5es administrativas, pois \u00e9 atrav\u00e9s dele que o gestor e sua equipe suprimem os par\u00e2metros que v\u00e3o direcionar o funcionamento da entidade, a condu\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a, assim como o controle das atividades. O objetivo do planejamento \u00e9 fornecer aos gestores e suas equipes uma ferramenta que os municie de informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o, ajudando-os a atuar de forma proativa, antecipando-se \u00e0s mudan\u00e7as que ocorrem no mercado em que atuam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627064,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5627063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5627065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5627066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1507981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os dados necess\u00e1rios para as medi\u00e7\u00f5es se constituem em informa\u00e7\u00f5es que fazem parte dos processos de gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e s\u00e3o, portanto, obtidas atrav\u00e9s de instrumentos de coleta, seja por amostra ou censo, estat\u00edsticas, aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, observa\u00e7\u00e3o etc., dependendo do aspecto a ser medido. Uma proposta de elabora\u00e7\u00e3o de indicadores dever\u00e1 permitir dispor de indicadores de medi\u00e7\u00e3o fact\u00edvel, em momentos adequados e com uma periodicidade que equilibre as necessidades de informa\u00e7\u00e3o com os recursos t\u00e9cnicos e financeiros. II. Ao gerenciar a equipe de projeto, o gerente de projetos busca acompanhar o desempenho dos membros da equipe, fornecer feedback, resolver problemas e gerenciar mudan\u00e7as para otimizar o desempenho do projeto. Se necess\u00e1rio, o gerente de projeto deve atualizar o plano de recursos humanos para contemplar altera\u00e7\u00f5es nas responsabilidades dos colaboradores, bem como, incorporar a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o entre outras atividades essenciais para o sucesso do projeto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507985,"hashId":"994ac1852c3d5c1def852096fe678e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os dados necess\u00e1rios para as medi\u00e7\u00f5es se constituem em informa\u00e7\u00f5es que fazem parte dos processos de gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e s\u00e3o, portanto, obtidas atrav\u00e9s de instrumentos de coleta, seja por amostra ou censo, estat\u00edsticas, aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, observa\u00e7\u00e3o etc., dependendo do aspecto a ser medido. Uma proposta de elabora\u00e7\u00e3o de indicadores dever\u00e1 permitir dispor de indicadores de medi\u00e7\u00e3o fact\u00edvel, em momentos adequados e com uma periodicidade que equilibre as necessidades de informa\u00e7\u00e3o com os recursos t\u00e9cnicos e financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao gerenciar a equipe de projeto, o gerente de projetos busca acompanhar o desempenho dos membros da equipe, fornecer feedback, resolver problemas e gerenciar mudan\u00e7as para otimizar o desempenho do projeto. Se necess\u00e1rio, o gerente de projeto deve atualizar o plano de recursos humanos para contemplar altera\u00e7\u00f5es nas responsabilidades dos colaboradores, bem como, incorporar a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o entre outras atividades essenciais para o sucesso do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5627079,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5627079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5627082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1507985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um dos momentos mais importantes de todo o processo de planejamento estrat\u00e9gico consiste na implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, pois \u00e9 nessa fase que o planejamento ir\u00e1 se concretizar. Muitos planos estrat\u00e9gicos n\u00e3o s\u00e3o devidamente executados e, frequentemente, os gestores buscam resolver esse problema reduzindo o controle ou evitando gerenciar a cultura organizacional. Entretanto, o verdadeiro problema muitas vezes est\u00e1 na separa\u00e7\u00e3o entre formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, na dissocia\u00e7\u00e3o entre pensar e agir no contexto da gest\u00e3o estrat\u00e9gica. II. O recebimento \u00e9 o setor da organiza\u00e7\u00e3o com a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de receber e proceder \u00e0 confer\u00eancia das mercadorias recebidas (seja atrav\u00e9s de compra, doa\u00e7\u00e3o ou outra forma). \u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o importante que se processa cerca de uma semana ap\u00f3s o ato da entrega do material. Normalmente, \u00e9 desempenhada por um servidor respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o ou por uma comiss\u00e3o constitu\u00edda para esse fim. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507986,"hashId":"593c20a879307c98a3d9a0dac5571f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos momentos mais importantes de todo o processo de planejamento estrat\u00e9gico consiste na implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, pois \u00e9 nessa fase que o planejamento ir\u00e1 se concretizar. Muitos planos estrat\u00e9gicos n\u00e3o s\u00e3o devidamente executados e, frequentemente, os gestores buscam resolver esse problema reduzindo o controle ou evitando gerenciar a cultura organizacional. Entretanto, o verdadeiro problema muitas vezes est\u00e1 na separa\u00e7\u00e3o entre formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, na dissocia\u00e7\u00e3o entre pensar e agir no contexto da gest\u00e3o estrat\u00e9gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O recebimento \u00e9 o setor da organiza\u00e7\u00e3o com a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de receber e proceder \u00e0 confer\u00eancia das mercadorias recebidas (seja atrav\u00e9s de compra, doa\u00e7\u00e3o ou outra forma). \u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o importante que se processa cerca de uma semana ap\u00f3s o ato da entrega do material. Normalmente, \u00e9 desempenhada por um servidor respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o ou por uma comiss\u00e3o constitu\u00edda para esse fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5627083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5627086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1507986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 recomend\u00e1vel que a administra\u00e7\u00e3o de materiais disponha de uma \u00e1rea de estocagem pr\u00f3pria, na qual s\u00e3o guardados em prateleiras, escaninhos, compartimentos classificados e numerados, todos os materiais recebidos e conferidos. O armazenamento dos materiais deve obedecer a normas t\u00e9cnicas com objetivo de agravar o risco de queda, achatamento, deteriora\u00e7\u00e3o, explos\u00e3o, perda etc. O armazenamento deve ser feito de conformidade com o tipo de material e com o tipo de recipiente adequado. Os materiais deterior\u00e1veis devem ser dispostos de maneira que os mais velhos saiam em primeiro lugar.II. O controle da qualidade \u00e9 realizado durante todo o projeto. Os padr\u00f5es de qualidade incluem os processos do projeto e as metas do produto. Os resultados do projeto incluem as entregas e os resultados do gerenciamento do projeto, tais como desempenho de custos e de prazos. Frequentemente, o controle da qualidade \u00e9 realizado por um departamento de controle de qualidade, visando a identificar inconformidades no produto ou nas atividades do projeto, minimizando eventuais causadores de baixa qualidade e recomendando a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para elimin\u00e1-las. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507989,"hashId":"f3ea0ced5381ed31b8186e438ad5a282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 recomend\u00e1vel que a administra\u00e7\u00e3o de materiais disponha de uma \u00e1rea de estocagem pr\u00f3pria, na qual s\u00e3o guardados em prateleiras, escaninhos, compartimentos classificados e numerados, todos os materiais recebidos e conferidos. O armazenamento dos materiais deve obedecer a normas t\u00e9cnicas com objetivo de agravar o risco de queda, achatamento, deteriora\u00e7\u00e3o, explos\u00e3o, perda etc. O armazenamento deve ser feito de conformidade com o tipo de material e com o tipo de recipiente adequado. Os materiais deterior\u00e1veis devem ser dispostos de maneira que os mais velhos saiam em primeiro lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O controle da qualidade \u00e9 realizado durante todo o projeto. Os padr\u00f5es de qualidade incluem os processos do projeto e as metas do produto. Os resultados do projeto incluem as entregas e os resultados do gerenciamento do projeto, tais como desempenho de custos e de prazos. Frequentemente, o controle da qualidade \u00e9 realizado por um departamento de controle de qualidade, visando a identificar inconformidades no produto ou nas atividades do projeto, minimizando eventuais causadores de baixa qualidade e recomendando a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para elimin\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627098,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5627096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5627099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Eras da Gest\u00e3o da Qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417302,"slug":"administracao-geral-eras-da-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1507989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estimular h\u00e1bitos de higiene nas crian\u00e7as, tem-se as seguintes propostas:I. Utilizar sabonetes coloridos e com formatos diferenciados, pastas de dente com aromas mais atraentes para os pequenos ou mesmo decorar os banheiros com figuras e personagens ilustrados que possam tornar os momentos de higiene mais recreativos e interessantes.II. Evite v\u00eddeos e aplicativos sobre higiene, pois eles tendem a n\u00e3o despertar o interesse pelo tema.III. Fa\u00e7a rodas de conversa. Elas s\u00e3o importantes para que o educador possa disciplinar as crian\u00e7as e evitar \u201cchiliques\u201d na hora do banho.IV. Mantenha um canal de di\u00e1logo. Descubra o que impede a crian\u00e7a de realizar a higiene, assim ficar\u00e1 mais f\u00e1cil de combater o problema na raiz.Com base nas propostas apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49905,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1507990,"hashId":"99016368a9d382e881fe288aff7ce2ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estimular h\u00e1bitos de higiene nas crian\u00e7as, tem-se as seguintes propostas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utilizar sabonetes coloridos e com formatos diferenciados, pastas de dente com aromas mais atraentes para os pequenos ou mesmo decorar os banheiros com figuras e personagens ilustrados que possam tornar os momentos de higiene mais recreativos e interessantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Evite v\u00eddeos e aplicativos sobre higiene, pois eles tendem a n\u00e3o despertar o interesse pelo tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fa\u00e7a rodas de conversa. Elas s\u00e3o importantes para que o educador possa disciplinar as crian\u00e7as e evitar \u201cchiliques\u201d na hora do banho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mantenha um canal de di\u00e1logo. Descubra o que impede a crian\u00e7a de realizar a higiene, assim ficar\u00e1 mais f\u00e1cil de combater o problema na raiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas propostas apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5627101,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":5627100,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas","id":5627101,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas","id":5627102,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas","id":5627103,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1507990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado. Assim, os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. II. A equipe de gerenciamento do projeto pode ou n\u00e3o ter controle direto sobre a sele\u00e7\u00e3o dos membros da equipe devido a acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, uso de pessoal subcontratado, ambiente de projeto em estrutura matricial, rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas internas ou externas ou diversos outros motivos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507993,"hashId":"7d14378e4daf993145cb6bc5101059c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O indicador \u00e9 uma medida, de ordem quantitativa ou qualitativa, dotada de significado particular e utilizada para organizar e captar as informa\u00e7\u00f5es relevantes dos elementos que comp\u00f5em o objeto da observa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um recurso metodol\u00f3gico que informa empiricamente sobre a evolu\u00e7\u00e3o do aspecto observado. Assim, os indicadores s\u00e3o medidas que expressam ou quantificam um insumo, um resultado, uma caracter\u00edstica ou o desempenho de um processo, servi\u00e7o, produto ou organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A equipe de gerenciamento do projeto pode ou n\u00e3o ter controle direto sobre a sele\u00e7\u00e3o dos membros da equipe devido a acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, uso de pessoal subcontratado, ambiente de projeto em estrutura matricial, rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas internas ou externas ou diversos outros motivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627113,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5627113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5627116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1507993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'O que \u00e9 \u00e9tica?', leia as afirmativas a seguir: I. A ideia central exposta pelo autor, no texto, \u00e9 a de que a \u00e9tica \u00e9 o princ\u00edpio fundamental de sustenta\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. O autor sustenta, ainda, que a \u00e9tica compreende um conjunto de regras universal e atemporal. Ou seja, o comportamento \u00e9tico socialmente aceit\u00e1vel n\u00e3o muda em fun\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o ou do tempo. II. De acordo com o autor, o conceito de \u00e9tica est\u00e1 relacionado ao costume e aos h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos. \u00c9tica tamb\u00e9m pode ser entendida, de acordo com o texto, como uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual. III. No texto, o autor afirma que a \u00e9tica \u00e9 um conceito que pode variar em fun\u00e7\u00e3o da classe social do indiv\u00edduo, assim como pode mudar ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, a \u00e9tica \u00e9 um conceito universal e imut\u00e1vel ao longo do tempo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":49988,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":49997,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1508014,"hashId":"cd3143512ba7ecea0b9b4fc11da8728c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'O que \u00e9 \u00e9tica?', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ideia central exposta pelo autor, no texto, \u00e9 a de que a \u00e9tica \u00e9 o princ\u00edpio fundamental de sustenta\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. O autor sustenta, ainda, que a \u00e9tica compreende um conjunto de regras universal e atemporal. Ou seja, o comportamento \u00e9tico socialmente aceit\u00e1vel n\u00e3o muda em fun\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o ou do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o autor, o conceito de \u00e9tica est\u00e1 relacionado ao costume e aos h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos. \u00c9tica tamb\u00e9m pode ser entendida, de acordo com o texto, como uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, o autor afirma que a \u00e9tica \u00e9 um conceito que pode variar em fun\u00e7\u00e3o da classe social do indiv\u00edduo, assim como pode mudar ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, a \u00e9tica \u00e9 um conceito universal e imut\u00e1vel ao longo do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627206,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5627205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5627206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5627207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5627208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 \u00e9tica?A palavra \u00e9tica \u00e9 de origem grega derivada de ethos, que diz respeito ao costume, aos h\u00e1bitos dos homens. Uma das poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es de \u00e9tica seria a de que \u00e9 uma parte da filosofia (e tamb\u00e9m pertinente \u00e0s ci\u00eancias sociais) que lida com a compreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es e dos princ\u00edpios que sustentam as bases da moralidade social e da vida individual. Em outras palavras, trata-se de uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual.A \u00e9tica seria uma reflex\u00e3o acerca da influ\u00eancia que o c\u00f3digo moral estabelecido exerce sobre a nossa subjetividade, e acerca de como lidamos com essas prescri\u00e7\u00f5es de conduta, se aceitamos de forma integral ou n\u00e3o esses valores normativos e, dessa forma, at\u00e9 que ponto n\u00f3s damos o efetivo valor a tais valores.Segundo alguns fil\u00f3sofos, nossas vontades e nossos desejos poderiam ser vistos como um barco \u00e0 deriva, o qual flutuaria perdido no mar, o que sugere um car\u00e1ter de inconst\u00e2ncia. Essa mesma inconst\u00e2ncia tornaria a vida social imposs\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos alguns valores que permitissem nossa vida em comum, pois ter\u00edamos um verdadeiro caos. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio educar nossa vontade, recebendo uma educa\u00e7\u00e3o (forma\u00e7\u00e3o) racional, para que dessa forma possamos escolher de forma acertada entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado.Paulo Silvino Ribeiro. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2kyNsUw (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":431278,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 \u00e9tica?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u00e9tica \u00e9 de origem grega derivada de ethos, que diz respeito ao costume, aos h\u00e1bitos dos homens. Uma das poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es de \u00e9tica seria a de que \u00e9 uma parte da filosofia (e tamb\u00e9m pertinente \u00e0s ci\u00eancias sociais) que lida com a compreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es e dos princ\u00edpios que sustentam as bases da moralidade social e da vida individual. Em outras palavras, trata-se de uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica seria uma reflex\u00e3o acerca da influ\u00eancia que o c\u00f3digo moral estabelecido exerce sobre a nossa subjetividade, e acerca de como lidamos com essas prescri\u00e7\u00f5es de conduta, se aceitamos de forma integral ou n\u00e3o esses valores normativos e, dessa forma, at\u00e9 que ponto n\u00f3s damos o efetivo valor a tais valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo alguns fil\u00f3sofos, nossas vontades e nossos desejos poderiam ser vistos como um barco \u00e0 deriva, o qual flutuaria perdido no mar, o que sugere um car\u00e1ter de inconst\u00e2ncia. Essa mesma inconst\u00e2ncia tornaria a vida social imposs\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos alguns valores que permitissem nossa vida em comum, pois ter\u00edamos um verdadeiro caos. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio educar nossa vontade, recebendo uma educa\u00e7\u00e3o (forma\u00e7\u00e3o) racional, para que dessa forma possamos escolher de forma acertada entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Silvino Ribeiro. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2kyNsUw (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1508014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'O que \u00e9 \u00e9tica?', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o autor, a \u00e9tica \u00e9 um princ\u00edpio inato, ou seja, ela compreende um conjunto de premissas, ideias, reflex\u00f5es e sugest\u00f5es que formam a base da compreens\u00e3o do indiv\u00edduo sobre a realidade. Essas ideias permitem a cada um julgar de forma sempre correta a diferen\u00e7a entre o certo e o errado. II. No texto, o autor afirma que, embora o conceito de \u00e9tica seja mut\u00e1vel, ele permite a qualquer indiv\u00edduo, a qualquer momento, tomar decis\u00f5es sempre corretas, pois quando indiv\u00edduo toma uma decis\u00e3o baseada em suas cren\u00e7as e interesses pessoais, essa decis\u00e3o ser\u00e1 inevitavelmente aceita por toda a sociedade. III. No texto, o autor afirma que, na perspectiva de alguns fil\u00f3sofos, a vida social seria imposs\u00edvel se os indiv\u00edduos n\u00e3o tivessem alguns valores que permitissem a vida em comum, ou seja, que lhes permitissem saber escolher entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":49988,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":49997,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1508017,"hashId":"5fc2690b5c4a27e45eb137c785cfdb59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'O que \u00e9 \u00e9tica?', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o autor, a \u00e9tica \u00e9 um princ\u00edpio inato, ou seja, ela compreende um conjunto de premissas, ideias, reflex\u00f5es e sugest\u00f5es que formam a base da compreens\u00e3o do indiv\u00edduo sobre a realidade. Essas ideias permitem a cada um julgar de forma sempre correta a diferen\u00e7a entre o certo e o errado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No texto, o autor afirma que, embora o conceito de \u00e9tica seja mut\u00e1vel, ele permite a qualquer indiv\u00edduo, a qualquer momento, tomar decis\u00f5es sempre corretas, pois quando indiv\u00edduo toma uma decis\u00e3o baseada em suas cren\u00e7as e interesses pessoais, essa decis\u00e3o ser\u00e1 inevitavelmente aceita por toda a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, o autor afirma que, na perspectiva de alguns fil\u00f3sofos, a vida social seria imposs\u00edvel se os indiv\u00edduos n\u00e3o tivessem alguns valores que permitissem a vida em comum, ou seja, que lhes permitissem saber escolher entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627219,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5627218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5627219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5627220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5627221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 \u00e9tica?A palavra \u00e9tica \u00e9 de origem grega derivada de ethos, que diz respeito ao costume, aos h\u00e1bitos dos homens. Uma das poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es de \u00e9tica seria a de que \u00e9 uma parte da filosofia (e tamb\u00e9m pertinente \u00e0s ci\u00eancias sociais) que lida com a compreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es e dos princ\u00edpios que sustentam as bases da moralidade social e da vida individual. Em outras palavras, trata-se de uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual.A \u00e9tica seria uma reflex\u00e3o acerca da influ\u00eancia que o c\u00f3digo moral estabelecido exerce sobre a nossa subjetividade, e acerca de como lidamos com essas prescri\u00e7\u00f5es de conduta, se aceitamos de forma integral ou n\u00e3o esses valores normativos e, dessa forma, at\u00e9 que ponto n\u00f3s damos o efetivo valor a tais valores.Segundo alguns fil\u00f3sofos, nossas vontades e nossos desejos poderiam ser vistos como um barco \u00e0 deriva, o qual flutuaria perdido no mar, o que sugere um car\u00e1ter de inconst\u00e2ncia. Essa mesma inconst\u00e2ncia tornaria a vida social imposs\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos alguns valores que permitissem nossa vida em comum, pois ter\u00edamos um verdadeiro caos. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio educar nossa vontade, recebendo uma educa\u00e7\u00e3o (forma\u00e7\u00e3o) racional, para que dessa forma possamos escolher de forma acertada entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado.Paulo Silvino Ribeiro. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2kyNsUw (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":431278,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 \u00e9tica?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u00e9tica \u00e9 de origem grega derivada de ethos, que diz respeito ao costume, aos h\u00e1bitos dos homens. Uma das poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es de \u00e9tica seria a de que \u00e9 uma parte da filosofia (e tamb\u00e9m pertinente \u00e0s ci\u00eancias sociais) que lida com a compreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es e dos princ\u00edpios que sustentam as bases da moralidade social e da vida individual. Em outras palavras, trata-se de uma reflex\u00e3o sobre o valor das a\u00e7\u00f5es sociais consideradas tanto no \u00e2mbito coletivo como no \u00e2mbito individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica seria uma reflex\u00e3o acerca da influ\u00eancia que o c\u00f3digo moral estabelecido exerce sobre a nossa subjetividade, e acerca de como lidamos com essas prescri\u00e7\u00f5es de conduta, se aceitamos de forma integral ou n\u00e3o esses valores normativos e, dessa forma, at\u00e9 que ponto n\u00f3s damos o efetivo valor a tais valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo alguns fil\u00f3sofos, nossas vontades e nossos desejos poderiam ser vistos como um barco \u00e0 deriva, o qual flutuaria perdido no mar, o que sugere um car\u00e1ter de inconst\u00e2ncia. Essa mesma inconst\u00e2ncia tornaria a vida social imposs\u00edvel se n\u00f3s n\u00e3o tiv\u00e9ssemos alguns valores que permitissem nossa vida em comum, pois ter\u00edamos um verdadeiro caos. Logo, \u00e9 necess\u00e1rio educar nossa vontade, recebendo uma educa\u00e7\u00e3o (forma\u00e7\u00e3o) racional, para que dessa forma possamos escolher de forma acertada entre o justo e o injusto, entre o certo e o errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Silvino Ribeiro. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2kyNsUw (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1508017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 terap\u00eautica medicamentosa para preven\u00e7\u00e3o da endocardite infecciosa em pacientes portadores de v\u00e1lvulas card\u00edacas prot\u00e9ticas e que s\u00e3o al\u00e9rgicos aos betalact\u00e2micos (penicilinas e cefalosporinas), a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":49909,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1508047,"hashId":"e9c1789af2bdc2d95f9ad04183f7b754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 terap\u00eautica medicamentosa para preven\u00e7\u00e3o da endocardite infecciosa em pacientes portadores de v\u00e1lvulas card\u00edacas prot\u00e9ticas e que s\u00e3o al\u00e9rgicos aos betalact\u00e2micos (penicilinas e cefalosporinas), a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":5627355,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Clindamicina oral 600mg iniciada 1 dia antes do tratamento; ","id":5627354,"corpo":"<p> Clindamicina oral 600mg iniciada 1 dia antes do tratamento; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clindamicina oral 600mg iniciada 1 hora antes do tratamento;","id":5627355,"corpo":"<p>Clindamicina oral 600mg iniciada 1 hora antes do tratamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amoxicilina oral 2g iniciada 1 hora antes do tratamento; ","id":5627356,"corpo":"<p>Amoxicilina oral 2g iniciada 1 hora antes do tratamento; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoxicilina oral 500mg iniciada 1 hora antes do tratamento;","id":5627357,"corpo":"<p>Amoxicilina oral 500mg iniciada 1 hora antes do tratamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cefalexina oral 500 mg iniciada 1 hora antes do tratamento. ","id":5627358,"corpo":"<p>Cefalexina oral 500 mg iniciada 1 hora antes do tratamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1508047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico Endod\u00f4ntico \u00e9 fruto de uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es isoladas, advindas do confronto da queixa principal do paciente com testes cl\u00ednicos pulpares, perirradiculares, sondagem periodontal e exame radiogr\u00e1fico, al\u00e9m de outros testes complementares.Sobre o diagn\u00f3stico pulpar indique quais as caracter\u00edsticas abaixo se referem a que patologia pulpar descrita pelos n\u00fameros h\u00e1 seguir:1 - Pulpite revers\u00edvel2 - Pulpite irrevers\u00edvel assintom\u00e1tica3 - Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica4 - Necrose pulpar( ) Resposta a testes t\u00e9rmicos negativo em decorr\u00eancia do canal estar calcificado, onde o aspecto radiogr\u00e1fico apresentam espessamento do espa\u00e7o do ligamento periodontal, podendo ser identificadas as chamadas les\u00f5es perirradiculares.( ) As caracter\u00edsticas desta entidade patol\u00f3gica pode incluir dor aguda ap\u00f3s estimulo t\u00e9rmico (demorando a cessar ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do estimulo), dor espont\u00e2nea (dor n\u00e3o provocada) e dor irradiada (dor reflexa). A resposta \u00e1 palpa\u00e7\u00e3o apical e percuss\u00e3o vertical pode ser negativa ou positiva, e o aspecto radiogr\u00e1fico pode se apresentar normal ou ligeiro espessamento do ligamento periodontal.( ) Muitas vezes n\u00e3o h\u00e1 neste caso uma queixa cl\u00ednica dolorosa importante. Costumam responder normalmente ou de forma bastante moderada aos testes t\u00e9rmicos, podendo ter sofrido agress\u00e3o ou c\u00e1rie profunda, cuja remo\u00e7\u00e3o leva \u00e1 exposi\u00e7\u00e3o da polpa. Quando existe dor costuma ser intermitente (n\u00e3o continua), sobretudo por compress\u00e3o.( ) Responde positivo para testes t\u00e9rmicos e el\u00e9tricos, reagindo aos est\u00edmulos com resposta dolorosa de intensidade compat\u00edvel com a excita\u00e7\u00e3o provocada. A palpa\u00e7\u00e3o apical e percuss\u00e3o resulta em resposta negativa.Assinale a alternativa que indica a sequencia correta:","provas":[{"id":49909,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1508059,"hashId":"381f598b5550d74a98142cf6de87bf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico Endod\u00f4ntico \u00e9 fruto de uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es isoladas, advindas do confronto da queixa principal do paciente com testes cl\u00ednicos pulpares, perirradiculares, sondagem periodontal e exame radiogr\u00e1fico, al\u00e9m de outros testes complementares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico pulpar indique quais as caracter\u00edsticas abaixo se referem a que patologia pulpar descrita pelos n\u00fameros h\u00e1 seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Pulpite revers\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Pulpite irrevers\u00edvel assintom\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Necrose pulpar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Resposta a testes t\u00e9rmicos negativo em decorr\u00eancia do canal estar calcificado, onde o aspecto radiogr\u00e1fico apresentam espessamento do espa\u00e7o do ligamento periodontal, podendo ser identificadas as chamadas les\u00f5es perirradiculares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As caracter\u00edsticas desta entidade patol\u00f3gica pode incluir dor aguda ap\u00f3s estimulo t\u00e9rmico (demorando a cessar ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do estimulo), dor espont\u00e2nea (dor n\u00e3o provocada) e dor irradiada (dor reflexa). A resposta \u00e1 palpa\u00e7\u00e3o apical e percuss\u00e3o vertical pode ser negativa ou positiva, e o aspecto radiogr\u00e1fico pode se apresentar normal ou ligeiro espessamento do ligamento periodontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Muitas vezes n\u00e3o h\u00e1 neste caso uma queixa cl\u00ednica dolorosa importante. Costumam responder normalmente ou de forma bastante moderada aos testes t\u00e9rmicos, podendo ter sofrido agress\u00e3o ou c\u00e1rie profunda, cuja remo\u00e7\u00e3o leva \u00e1 exposi\u00e7\u00e3o da polpa. Quando existe dor costuma ser intermitente (n\u00e3o continua), sobretudo por compress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Responde positivo para testes t\u00e9rmicos e el\u00e9tricos, reagindo aos est\u00edmulos com resposta dolorosa de intensidade compat\u00edvel com a excita\u00e7\u00e3o provocada. A palpa\u00e7\u00e3o apical e percuss\u00e3o resulta em resposta negativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequencia correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5627409,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4; 2; 3; 1","id":5627408,"corpo":"<p>4; 2; 3; 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4; 3; 2; 1","id":5627409,"corpo":"<p>4; 3; 2; 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3; 2; 4; 1","id":5627410,"corpo":"<p>3; 2; 4; 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3; 1; 4; 2","id":5627411,"corpo":"<p>3; 1; 4; 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2; 1; 4; 3 ","id":5627412,"corpo":"<p>2; 1; 4; 3 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1508059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente de 13 anos, vem a unidade b\u00e1sica, acompanhada de sua m\u00e3e, preocupadas com seus atrasos de ciclos menstruais, desde quando teve a menarca h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Tem bom rendimento escolar, bom conv\u00edvio social dentro e fora da escola e na fam\u00edlia. Nega relacionamentos amorosos. Seu exame fisico \u00e9 normal, com peso e estatura normais para sua faixa et\u00e1ria. Sua matura\u00e7\u00e3o sexual (Escala de Tanner) \u00e9 M4P4. A conduta mais adequada para este caso, neste momento seria:","provas":[{"id":49910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-medico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1508064,"hashId":"c1bc8e5b28e2517283c0cd93a433922f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adolescente de 13 anos, vem a unidade b\u00e1sica, acompanhada de sua m\u00e3e, preocupadas com seus atrasos de ciclos menstruais, desde quando teve a menarca h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Tem bom rendimento escolar, bom conv\u00edvio social dentro e fora da escola e na fam\u00edlia. Nega relacionamentos amorosos. Seu exame fisico \u00e9 normal, com peso e estatura normais para sua faixa et\u00e1ria. Sua matura\u00e7\u00e3o sexual (Escala de Tanner) \u00e9 M4P4. A conduta mais adequada para este caso, neste momento seria:<\/p>","resposta":5627433,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de estr\u00f3genos, progest\u00e1genos, FSH e LH.","id":5627430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de estr\u00f3genos, progest\u00e1genos, FSH e LH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de radiografias da sela t\u00farcica.","id":5627431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de radiografias da sela t\u00farcica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de estr\u00f3genos, progest\u00e1genos, FSH, LH e de beta-hCG plasmatico e urin\u00e1rio.","id":5627432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de estr\u00f3genos, progest\u00e1genos, FSH, LH e de beta-hCG plasmatico e urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tranquilizar a m\u00e3e e a filha, quanto aos atrasos menstruais, orientando que nesta faixa et\u00e1ria ainda existe uma imaturidade do eixo hipot\u00e1lamo-hipofis\u00e1rio e solicitar que retorne ap\u00f3s 6 meses para nova avalia\u00e7\u00e3o clinica.","id":5627433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a m\u00e3e e a filha, quanto aos atrasos menstruais, orientando que nesta faixa et\u00e1ria ainda existe uma imaturidade do eixo hipot\u00e1lamo-hipofis\u00e1rio e solicitar que retorne ap\u00f3s 6 meses para nova avalia\u00e7\u00e3o clinica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/1508064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguir, as a\u00e7\u00f5es citadas quanto a preven\u00e7\u00e3o de quedas em idosos:I-Todos os pacientes idosos que j\u00e1 tiveram quedas, devem ter suas medica\u00e7\u00f5es revisadas, alteradas ou suspensas, sempre que for apropriado e seguro.II-Existem importantes evid\u00eancias cient\u00edficas de que, exerc\u00edcios fis\u00edcos adequados, levam beneficios em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 preven\u00e7\u00e3o de quedas em pacientes idosos.III- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do ambiente domiciliar demonstra-se efetivo na preven\u00e7\u00e3o de quedas de pacientes idosos que apresentam elevados riscos de cair, principalmente quando estes recebem algum tipo de alta hospitalar.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":49910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-medico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1508073,"hashId":"cc995932dc20275d2905a658ad738bf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguir, as a\u00e7\u00f5es citadas quanto a preven\u00e7\u00e3o de quedas em idosos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Todos os pacientes idosos que j\u00e1 tiveram quedas, devem ter suas medica\u00e7\u00f5es revisadas, alteradas ou suspensas, sempre que for apropriado e seguro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Existem importantes evid\u00eancias cient\u00edficas de que, exerc\u00edcios fis\u00edcos adequados, levam beneficios em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 preven\u00e7\u00e3o de quedas em pacientes idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do ambiente domiciliar demonstra-se efetivo na preven\u00e7\u00e3o de quedas de pacientes idosos que apresentam elevados riscos de cair, principalmente quando estes recebem algum tipo de alta hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5627469,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":5627469,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III.","id":5627470,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III.","id":5627471,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II.","id":5627472,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1508073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Durante a escova\u00e7\u00e3o, \u00e9 indicado come\u00e7ar pela parte exterior dos dentes, fazendo movimentos circulares e em seguida a parte interior (pr\u00f3xima ao \u201cc\u00e9u da boca\u201d e l\u00edngua). O indiv\u00edduo deve procurar limpar dente por dente. II. A escova de dente de ser trocada regularmente, pois com o uso as cerdas t\u00eam a sua capacidade de realizar a limpeza reduzida significativamente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508081,"hashId":"d4fbe34ade02481a1661bbb6c6006c4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a escova\u00e7\u00e3o, \u00e9 indicado come\u00e7ar pela parte exterior dos dentes, fazendo movimentos circulares e em seguida a parte interior (pr\u00f3xima ao \u201cc\u00e9u da boca\u201d e l\u00edngua). O indiv\u00edduo deve procurar limpar dente por dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escova de dente de ser trocada regularmente, pois com o uso as cerdas t\u00eam a sua capacidade de realizar a limpeza reduzida significativamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5627506,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5627506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5627507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5627508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5627509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1508081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 50 anos, com IMC normal, diab\u00e9tico tipo 2 e hipertenso h\u00e1 quase 5 anos. Em uso atual de glibenclamida, metildopa e atenolol. Apresenta niveis glic\u00eamicos e press\u00f3ricos controlados. Relata queixas de dispn\u00e9ia recorrente e disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til. Relata hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica na inf\u00e2ncia. Exame fisico sem altera\u00e7\u00f5es e PA: 130\/70 mmHg. Considere as alternativas a seguir para as condutas mais adequadas neste caso, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e1 sa\u00fade.I-Fazer uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de asma br\u00f4nquica e substituir o betabloqueador por uma medica\u00e7\u00e3o de outra classe anti-hipertensiva.II-Investigar outras causas de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o ao uso das medica\u00e7\u00f5es atuais.III-Suspender a metildopa e o propranolol, independentemente de substitui\u00e7\u00f5es e reavaliar o paciente em 4 semanas para definir se as medica\u00e7\u00f5es suspensas eram a causa das queixas do paciente.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":49910,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-medico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1508096,"hashId":"768dd01405cb2681aaeb965483e02e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 50 anos, com IMC normal, diab\u00e9tico tipo 2 e hipertenso h\u00e1 quase 5 anos. Em uso atual de glibenclamida, metildopa e atenolol. Apresenta niveis glic\u00eamicos e press\u00f3ricos controlados. Relata queixas de dispn\u00e9ia recorrente e disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til. Relata hist\u00f3ria de asma br\u00f4nquica na inf\u00e2ncia. Exame fisico sem altera\u00e7\u00f5es e PA: 130\/70 mmHg. Considere as alternativas a seguir para as condutas mais adequadas neste caso, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e1 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Fazer uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de asma br\u00f4nquica e substituir o betabloqueador por uma medica\u00e7\u00e3o de outra classe anti-hipertensiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Investigar outras causas de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til que n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00e3o ao uso das medica\u00e7\u00f5es atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Suspender a metildopa e o propranolol, independentemente de substitui\u00e7\u00f5es e reavaliar o paciente em 4 semanas para definir se as medica\u00e7\u00f5es suspensas eram a causa das queixas do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5627573,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II.","id":5627573,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III.","id":5627574,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III.","id":5627575,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":5627576,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1508096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na abordagem do trauma, a avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 importante na identifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es graves, portanto na avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos pares cranianos podemos encontrar: ","provas":[{"id":49909,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1508106,"hashId":"86b28f555959909da6d5f0b6a083aada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na abordagem do trauma, a avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 importante na identifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es graves, portanto na avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos pares cranianos podemos encontrar: <\/p>","resposta":5627618,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es de acuidade visual pode ser encontrada em les\u00f5es do II e V par craniano ","id":5627617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es de acuidade visual pode ser encontrada em les\u00f5es do II e V par craniano <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na abertura palpebral pode ser encontrada em les\u00e3o do III para craniano ","id":5627618,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es na abertura palpebral pode ser encontrada em les\u00e3o do III para craniano <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Altera\u00e7\u00e3o na abertura bucal por ser encontrada em les\u00e3o do VII para craniano ","id":5627619,"corpo":"<p> Altera\u00e7\u00e3o na abertura bucal por ser encontrada em les\u00e3o do VII para craniano <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amaurose pode ser encontrada na les\u00e3o do I (primeiro) para craniano ","id":5627620,"corpo":"<p>Amaurose pode ser encontrada na les\u00e3o do I (primeiro) para craniano <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anosmia pode ser encontrada na les\u00e3o do III para craniano ","id":5627621,"corpo":"<p>Anosmia pode ser encontrada na les\u00e3o do III para craniano <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1508106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal (RIISPOA), os estabelecimentos de ovos e derivados devem executar os seguintes procedimentos, que ser\u00e3o verificados pelo Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal (SIF):","provas":[{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1515046,"hashId":"b1060cab65e1813ec7f42757e7ead4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal (RIISPOA), os estabelecimentos de ovos e derivados devem executar os seguintes procedimentos, que ser\u00e3o verificados pelo Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal (SIF):<\/p>","resposta":5658068,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; II -exame pela ovoscopia; III -classifica\u00e7\u00e3o dos ovos; IV -verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem","id":5658068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; II -exame pela ovoscopia; III -classifica\u00e7\u00e3o dos ovos; IV -verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - exame pela ovoscopia; II - classifica\u00e7\u00e3o dos ovos; III - verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem","id":5658069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - exame pela ovoscopia; II - classifica\u00e7\u00e3o dos ovos; III - verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; lI - exame pela ovoscopia; IlI - verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem","id":5658070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; lI - exame pela ovoscopia; IlI - verifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de higiene e integridade da embalagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; II -exame pela ovoscopia; III -classifica\u00e7\u00e3o dos ovos","id":5658071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - aprecia\u00e7\u00e3o geral do estado de limpeza e integridade da casca; II -exame pela ovoscopia; III -classifica\u00e7\u00e3o dos ovos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1515046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um dos considerados \u201csete pecados do atendimento ao usu\u00e1rio\u201d:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515055,"hashId":"94ccac181db86b855efbce7e25d1dd26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um dos considerados \u201csete pecados do atendimento ao usu\u00e1rio\u201d:<\/p>","resposta":5658109,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1-vontade.","id":5658107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1-vontade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Robotismo.","id":5658108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Robotismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ouvir os usu\u00e1rios com a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o.","id":5658109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ouvir os usu\u00e1rios com a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apatia.","id":5658110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1515055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 16 da Lei Org\u00e2nica de Porci\u00fancula\/RJ, dos itens abaixo \u00e9 vedado ao munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515060,"hashId":"e64d1b0dfbc6967923747ae83076aad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 16 da Lei Org\u00e2nica de Porci\u00fancula\/RJ, dos itens abaixo \u00e9 vedado ao munic\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":5658131,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":5658128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":5658129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomear para cargo efetivo, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem pr\u00e9vio concurso p\u00fablico. ","id":5658130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomear para cargo efetivo, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sem pr\u00e9vio concurso p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar suas rendas, prestando contas e publicando balancetes, nos prazos fixados em Lei.","id":5658131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar suas rendas, prestando contas e publicando balancetes, nos prazos fixados em Lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1515060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s estrat\u00e9gias n\u00e3o verbais para imprimir qualidade no atendimento presencial:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515067,"hashId":"20cb61c770812719bf37604f20362b07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s estrat\u00e9gias n\u00e3o verbais para imprimir qualidade no atendimento presencial:<\/p>","resposta":5658160,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; n\u00e3o escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal. ","id":5658157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; n\u00e3o escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Olhar para a pessoa diretamente, mas n\u00e3o demonstrar aten\u00e7\u00e3o; escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal.","id":5658158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olhar para a pessoa diretamente, mas n\u00e3o demonstrar aten\u00e7\u00e3o; escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal.","id":5658159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; n\u00e3o escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal. ","id":5658160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olhar para a pessoa diretamente e demonstrar aten\u00e7\u00e3o; prender a aten\u00e7\u00e3o do receptor; n\u00e3o escrever enquanto estiver falando com o usu\u00e1rio; prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1515067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Munic\u00edpios, em geral, possuem diversas fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o. Destacando-se entre elas: I. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Posturas Municipais; II. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras de Constru\u00e7\u00e3o Civil; III. Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria; IV. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente; V. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Transporte. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515075,"hashId":"57493fd8b50d2bd080f4c2adcca7edef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios, em geral, possuem diversas fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas quanto \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o. Destacando-se entre elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Posturas Municipais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras de Constru\u00e7\u00e3o Civil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5658194,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":5658191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V apenas. ","id":5658192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":5658193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5658194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1515075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma extraordin\u00e1ria ferramenta da qualidade no atendimento. Portanto, \u00e9 preciso muito cuidado para evitar ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer os elementos que podem complicar ou impedir o perfeito entendimento das mensagens. Leia o trecho a seguir acerca das barreiras que s\u00e3o os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o e responda ao que segue:\u201cAs _____________ resultam de defeitos ou interfer\u00eancias dos canais de comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o de natureza material, ou seja, resultam de problemas t\u00e9cnicos, como o do telefone com ru\u00eddo.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515081,"hashId":"5f24e959fcfb7b72e5921331879aaf18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma extraordin\u00e1ria ferramenta da qualidade no atendimento. Portanto, \u00e9 preciso muito cuidado para evitar ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer os elementos que podem complicar ou impedir o perfeito entendimento das mensagens. Leia o trecho a seguir acerca das barreiras que s\u00e3o os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o e responda ao que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs _____________ resultam de defeitos ou interfer\u00eancias dos canais de comunica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o de natureza material, ou seja, resultam de problemas t\u00e9cnicos, como o do telefone com ru\u00eddo.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":5658218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barreiras psicol\u00f3gicas.","id":5658215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barreiras de linguagem.","id":5658216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras de linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barreiras extraordin\u00e1rias.","id":5658217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras extraordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barreiras tecnol\u00f3gicas.","id":5658218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1515081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a um dos fatores cruciais para atendimento ao p\u00fablico:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515083,"hashId":"56b45689c44736c2b5dd962ec2947eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a um dos fatores cruciais para atendimento ao p\u00fablico:<\/p>","resposta":5658224,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia.","id":5658224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrog\u00e2ncia.","id":5658225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrog\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desonestidade.","id":5658226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desonestidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desrespeito. ","id":5658227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desrespeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1515083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RDC 50 de 2002, executar a manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospital ares e m um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) faz parte da:","provas":[{"id":50162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-equipamentos-odontologico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515089,"hashId":"6fd1fa596ee56bee725974b0162ecffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a RDC 50 de 2002, executar a manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospital ares e m um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) faz parte da:<\/p>","resposta":5658251,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico","id":5658248,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de recursos humanos e de pesquisa","id":5658249,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de recursos humanos e de pesquisa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio \u00e0 gest\u00e3o e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o administrativa","id":5658250,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio \u00e0 gest\u00e3o e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio log\u00edstico","id":5658251,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de apoio log\u00edstico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1515089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das alvenarias estruturais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50157,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1515117,"hashId":"4381ba3981a6692752d6211a91be9217","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das alvenarias estruturais, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5658371,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A modula\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento absolutamente fundamental para que uma edifica\u00e7\u00e3o em alvenaria estrutural seja econ\u00f4mica e racional.","id":5658369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modula\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento absolutamente fundamental para que uma edifica\u00e7\u00e3o em alvenaria estrutural seja econ\u00f4mica e racional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o projetista n\u00e3o puder utilizar o m\u00f3dulo e a largura do bloco iguais, ser\u00e1 necess\u00e1rio prever a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos especiais para a solu\u00e7\u00e3o de cantos e bordas.","id":5658370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o projetista n\u00e3o puder utilizar o m\u00f3dulo e a largura do bloco iguais, ser\u00e1 necess\u00e1rio prever a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos especiais para a solu\u00e7\u00e3o de cantos e bordas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se que o conjunto bloco, graute e, eventualmente, armadura trabalhe separadamente.","id":5658371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se que o conjunto bloco, graute e, eventualmente, armadura trabalhe separadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o da estrutura consiste em se determinar, a partir de uma planta b\u00e1sica, quais paredes ser\u00e3o consideradas estruturais ou n\u00e3o estruturais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cargas verticais.","id":5658372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o da estrutura consiste em se determinar, a partir de uma planta b\u00e1sica, quais paredes ser\u00e3o consideradas estruturais ou n\u00e3o estruturais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cargas verticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403022,"slug":"arquitetura-vedacoes"}],"slug":"arquitetura\/1515117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cura do concreto e aos cuidados necess\u00e1rios nessa etapa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50157,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1515129,"hashId":"1ca974f9bfce2d05929bc15d867fac9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cura do concreto e aos cuidados necess\u00e1rios nessa etapa, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5658422,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endurecimento do concreto pode ser acelerado por meio de tratamento t\u00e9rmico.","id":5658420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endurecimento do concreto pode ser acelerado por meio de tratamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os agentes delet\u00e9rios mais comuns ao concreto em seu in\u00edcio de vida s\u00e3o mudan\u00e7as bruscas de temperatura, secagem, chuva forte, entre outros.","id":5658421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes delet\u00e9rios mais comuns ao concreto em seu in\u00edcio de vida s\u00e3o mudan\u00e7as bruscas de temperatura, secagem, chuva forte, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto n\u00e3o atingir endurecimento satisfat\u00f3rio, o concreto deve ser curado e protegido contra agentes prejudiciais, de modo que perca \u00e1gua pela superf\u00edcie exposta.","id":5658422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto n\u00e3o atingir endurecimento satisfat\u00f3rio, o concreto deve ser curado e protegido contra agentes prejudiciais, de modo que perca \u00e1gua pela superf\u00edcie exposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elementos estruturais de superf\u00edcie devem ser curados at\u00e9 que atinjam resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (fck) igual ou maior que 15 MPa.","id":5658423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos estruturais de superf\u00edcie devem ser curados at\u00e9 que atinjam resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (f<sub>ck<\/sub>) igual ou maior que 15 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"}],"slug":"arquitetura\/1515129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de eluvia\u00e7\u00e3o de coloides inorg\u00e2nicos do horizonte A para o horizonte B dos solos leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um gradiente textural. Este geralmente condiciona os solos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de horizonte subsuperficial adensado, o que dificulta o manejo, reduz a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e o desenvolvimento do sistema radicular das culturas. Al\u00e9m disso, esses solos s\u00e3o mais prop\u00edcios aos processos erosivos, demandando o uso de pr\u00e1ticas conservacionistas para que seu uso agr\u00edcola seja mais sustent\u00e1vel. Assinale a alternativa que apresenta exclusivamente ordens de solos que atendam integralmente \u00e0s caracter\u00edsticas citadas nesse trecho.","provas":[{"id":50164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1515155,"hashId":"94aaff365c29b4b0b5293386432f5542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de eluvia\u00e7\u00e3o de coloides inorg\u00e2nicos do horizonte A para o horizonte B dos solos leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um gradiente textural. Este geralmente condiciona os solos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de horizonte subsuperficial adensado, o que dificulta o manejo, reduz a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e o desenvolvimento do sistema radicular das culturas. Al\u00e9m disso, esses solos s\u00e3o mais prop\u00edcios aos processos erosivos, demandando o uso de pr\u00e1ticas conservacionistas para que seu uso agr\u00edcola seja mais sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta exclusivamente ordens de solos que atendam integralmente \u00e0s caracter\u00edsticas citadas nesse trecho.<\/p>","resposta":5658534,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cambissolo, Neossolo e Luvissolo","id":5658531,"corpo":"<p>Cambissolo, Neossolo e Luvissolo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organossolo, Gleissolo e Planossolo","id":5658532,"corpo":"<p>Organossolo, Gleissolo e Planossolo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nitossolo, Argissolo e Latossolo","id":5658533,"corpo":"<p>Nitossolo, Argissolo e Latossolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argissolo, Luvissolo e Planossolo","id":5658534,"corpo":"<p>Argissolo, Luvissolo e Planossolo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1515155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle biol\u00f3gico tem sido considerado, nos dias de hoje, um importante componente nos programas de Manejo Integrado de Pragas (MIP), visto que pode ser utilizado em conjunto com outros m\u00e9todos de controle de insetos e \/ ou \u00e1caros. Considerando que cabe ao Engenheiro Agr\u00f4nomo ter conhecimento sobre esses agentes biol\u00f3gicos de controle, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1515156,"hashId":"ccb05384adc1c19a2649669374e646b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle biol\u00f3gico tem sido considerado, nos dias de hoje, um importante componente nos programas de Manejo Integrado de Pragas (MIP), visto que pode ser utilizado em conjunto com outros m\u00e9todos de controle de insetos e \/ ou \u00e1caros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que cabe ao Engenheiro Agr\u00f4nomo ter conhecimento sobre esses agentes biol\u00f3gicos de controle, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5658535,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cleptoparasitismo \u00e9 caracterizado quando o parasitoide ataca preferencialmente hospedeiros que j\u00e1 estejam parasitados por outras esp\u00e9cies.","id":5658535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cleptoparasitismo \u00e9 caracterizado quando o parasitoide ataca preferencialmente hospedeiros que j\u00e1 estejam parasitados por outras esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O superparasitismo ocorre quando o parasitoide se desenvolve em outro parasitoide (\u00e9 um parasitoide de parasitoide).","id":5658536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O superparasitismo ocorre quando o parasitoide se desenvolve em outro parasitoide (\u00e9 um parasitoide de parasitoide).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um parasitoide requer mais do que um indiv\u00edduo hospedeiro para completar o seu ciclo de vida.","id":5658537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um parasitoide requer mais do que um indiv\u00edduo hospedeiro para completar o seu ciclo de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os parasitoides do g\u00eanero Trichogramma s\u00e3o considerados coinobiontes, pois permitem que o hospedeiro cres\u00e7a e continue a se alimentar ap\u00f3s o parasitismo.","id":5658538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parasitoides do g\u00eanero <em>Trichogramma <\/em>s\u00e3o considerados coinobiontes, pois permitem que o hospedeiro cres\u00e7a e continue a se alimentar ap\u00f3s o parasitismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1515156","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos est\u00e3o entre os mais importantes agentes causais de doen\u00e7as de plantas e s\u00e3o um grupo de organismos bastante diversificado filogeneticamente. Os Oomicetos (Reino Chromista), por\u00e9m, n\u00e3o s\u00e3o considerados fungos verdadeiros por n\u00e3o pertencerem ao Reino Fungi. Assinale a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a causada por um fungo verdadeiro.","provas":[{"id":50164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1515157,"hashId":"d417c605244cb29e9246235003f212c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos est\u00e3o entre os mais importantes agentes causais de doen\u00e7as de plantas e s\u00e3o um grupo de organismos bastante diversificado filogeneticamente. Os Oomicetos (Reino Chromista), por\u00e9m, n\u00e3o s\u00e3o considerados fungos verdadeiros por n\u00e3o pertencerem ao Reino Fungi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a causada por um fungo verdadeiro.<\/p>","resposta":5658540,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requeima da batata causada por Phytophthora.","id":5658539,"corpo":"<p>Requeima da batata causada por <em>Phytophthora<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antracnose de fruteiras causada por Colletotrichum.","id":5658540,"corpo":"<p>Antracnose de fruteiras causada por <em>Colletotrichum<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferrugem branca em hort\u00edcolas causada por Albugo.","id":5658541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferrugem branca em hort\u00edcolas causada por <em>Albugo<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00edldio da videira causado por Plasmopara.","id":5658542,"corpo":"<p>M\u00edldio da videira causado por <em>Plasmopara<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1515157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vistoria na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 um controle de qualidade que evita os acidentes, previne os atrasos, certifica adequa\u00e7\u00e3o a normas e leis, economiza tempo e garante uma entrega superior.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vistorias na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 incorreto afirmar.","provas":[{"id":50166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1515178,"hashId":"bb0c6a72b4d9fd79df404fc77f020fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 um controle de qualidade que evita os acidentes, previne os atrasos, certifica adequa\u00e7\u00e3o a normas e leis, economiza tempo e garante uma entrega superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vistorias na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 incorreto afirmar.<\/p>","resposta":5658630,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vistoria de confrontantes de obra visa a constata\u00e7\u00e3o do estado de todos os im\u00f3veis situados na regi\u00e3o de influ\u00eancia prim\u00e1ria e \/ ou secund\u00e1ria de uma obra, e sua \u00e9poca ideal de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 ser feita antes mesmo de demoli\u00e7\u00f5es e escava\u00e7\u00f5es.","id":5658629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria de confrontantes de obra visa a constata\u00e7\u00e3o do estado de todos os im\u00f3veis situados na regi\u00e3o de influ\u00eancia prim\u00e1ria e \/ ou secund\u00e1ria de uma obra, e sua \u00e9poca ideal de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 ser feita antes mesmo de demoli\u00e7\u00f5es e escava\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vistoria, que constata a situa\u00e7\u00e3o de uma obra ou im\u00f3vel em determinado momento, tem como objetivo investigar as causas de problemas detectados quando de sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":5658630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vistoria, que constata a situa\u00e7\u00e3o de uma obra ou im\u00f3vel em determinado momento, tem como objetivo investigar as causas de problemas detectados quando de sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico difere da vistoria: esta \u00faltima visa a constata\u00e7\u00e3o de um fato mediante estudo criterioso, levando em conta aspectos subjacentes em bem vistoriado, enquanto o primeiro \u00e9 apenas uma reportagem sem cunho t\u00e9cnico.","id":5658631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio fotogr\u00e1fico difere da vistoria: esta \u00faltima visa a constata\u00e7\u00e3o de um fato mediante estudo criterioso, levando em conta aspectos subjacentes em bem vistoriado, enquanto o primeiro \u00e9 apenas uma reportagem sem cunho t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se constituir em uma constata\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a vistoria deve ser efetuada por profissionais devidamente habilitados e pode exigir a aferi\u00e7\u00e3o de medidas e a execu\u00e7\u00e3o de provas de carga, entre outros procedimentos, para deixar consignada a real situa\u00e7\u00e3o do objeto por ocasi\u00e3o da vistoria.","id":5658632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se constituir em uma constata\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a vistoria deve ser efetuada por profissionais devidamente habilitados e pode exigir a aferi\u00e7\u00e3o de medidas e a execu\u00e7\u00e3o de provas de carga, entre outros procedimentos, para deixar consignada a real situa\u00e7\u00e3o do objeto por ocasi\u00e3o da vistoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/1515178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fissura\u00e7\u00e3o em elementos estruturais de concreto armado \u00e9 inevit\u00e1vel, devido \u00e0 grande variabilidade e \u00e0 baixa resist\u00eancia do concreto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.Sobre esse tipo de fissura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1515186,"hashId":"81045d57cb684e820208051546a6dab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fissura\u00e7\u00e3o em elementos estruturais de concreto armado \u00e9 inevit\u00e1vel, devido \u00e0 grande variabilidade e \u00e0 baixa resist\u00eancia do concreto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tipo de fissura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5658664,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abertura m\u00e1xima caracter\u00edstica wk das fissuras, desde que n\u00e3o exceda valores da ordem de 0,2 mm a 0,4 mm sob a a\u00e7\u00e3o das combina\u00e7\u00f5es frequentes, n\u00e3o tem import\u00e2ncia significativa na corros\u00e3o das armaduras passivas.","id":5658663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura m\u00e1xima caracter\u00edstica w<sub>k<\/sub> das fissuras, desde que n\u00e3o exceda valores da ordem de 0,2 mm a 0,4 mm sob a a\u00e7\u00e3o das combina\u00e7\u00f5es frequentes, n\u00e3o tem import\u00e2ncia significativa na corros\u00e3o das armaduras passivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fissuras longitudinais que acompanham o andamento das barras da armadura podem aparecer nas estruturas de concreto e n\u00e3o exp\u00f5em as armaduras ao risco de corros\u00e3o progressiva.","id":5658664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fissuras longitudinais que acompanham o andamento das barras da armadura podem aparecer nas estruturas de concreto e n\u00e3o exp\u00f5em as armaduras ao risco de corros\u00e3o progressiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As investiga\u00e7\u00f5es mostram que fissuras transversais \u00e0s armaduras, com aberturas superficiais de at\u00e9 0,4 mm, t\u00eam pequena influ\u00eancia sobre a corros\u00e3o das armaduras do concreto armado n\u00e3o protendido, quando o meio ambiente n\u00e3o for particularmente favor\u00e1vel a esse ataque.","id":5658665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As investiga\u00e7\u00f5es mostram que fissuras transversais \u00e0s armaduras, com aberturas superficiais de at\u00e9 0,4 mm, t\u00eam pequena influ\u00eancia sobre a corros\u00e3o das armaduras do concreto armado n\u00e3o protendido, quando o meio ambiente n\u00e3o for particularmente favor\u00e1vel a esse ataque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros que condicionam efetivamente a corros\u00e3o das armaduras s\u00e3o a espessura da camada de cobrimento e a permeabilidade dessa camada.","id":5658666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros que condicionam efetivamente a corros\u00e3o das armaduras s\u00e3o a espessura da camada de cobrimento e a permeabilidade dessa camada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1515186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 2.633\/2006, que instituiu o Plano Diretor do munic\u00edpio de Lagoa Santa, MG, imp\u00f5e que, como munic\u00edpio integrante da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte (RMBH), os assuntos relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum, sempre que poss\u00edvel, sejam tratados no \u00e2mbito metropolitano.Entre as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum na RMBH, listadas nessa Lei, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1 a(o)","provas":[{"id":50166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1515193,"hashId":"3e53c5c2c9bd624bb151730c6d9fadfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 2.633\/2006, que instituiu o Plano Diretor do munic\u00edpio de Lagoa Santa, MG, imp\u00f5e que, como munic\u00edpio integrante da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte (RMBH), os assuntos relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum, sempre que poss\u00edvel, sejam tratados no \u00e2mbito metropolitano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum na RMBH, listadas nessa Lei, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1 a(o)<\/p>","resposta":5658692,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de conjuntos de galp\u00f5es log\u00edsticos.","id":5658692,"corpo":"<p>implanta\u00e7\u00e3o de conjuntos de galp\u00f5es log\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":5658693,"corpo":"<p>seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":5658694,"corpo":"<p>preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transporte e o sistema vi\u00e1rio.","id":5658695,"corpo":"<p>transporte e o sistema vi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1515193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas deve ser feita com cuidado uma vez que existe grande variabilidade inter e intra-avaliador. Portanto, deve haver padroniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e treinamento dos avaliadores. As pregas cut\u00e2neas em um mesmo paciente devem ser medidas sempre pelo mesmo avaliador. Em algumas situa\u00e7\u00f5es como na obesidade m\u00f3rbida e no edema, estas medidas n\u00e3o s\u00e3o fidedignas. Se todos esses fatores forem considerados, \u00e9 poss\u00edvel aumentar a exatid\u00e3o e a fidedignidade das medidas de prega cut\u00e2nea na avalia\u00e7\u00e3o da reserva de gordura corporal dos indiv\u00edduos em diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Entre as orienta\u00e7\u00f5es gerais para a aferi\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas, N\u00c3O est\u00e1:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430397,"hashId":"0bcbbec63b094036ed7dd3df9b487fa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas deve ser feita com cuidado uma vez que existe grande variabilidade inter e intra-avaliador. Portanto, deve haver padroniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e treinamento dos avaliadores. As pregas cut\u00e2neas em um mesmo paciente devem ser medidas sempre pelo mesmo avaliador. Em algumas situa\u00e7\u00f5es como na obesidade m\u00f3rbida e no edema, estas medidas n\u00e3o s\u00e3o fidedignas. Se todos esses fatores forem considerados, \u00e9 poss\u00edvel aumentar a exatid\u00e3o e a fidedignidade das medidas de prega cut\u00e2nea na avalia\u00e7\u00e3o da reserva de gordura corporal dos indiv\u00edduos em diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Entre as orienta\u00e7\u00f5es gerais para a aferi\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas, N\u00c3O est\u00e1:<\/p>","resposta":5280008,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segurar a prega formada pela pele e pelo tecido adiposo com os dedos polegar e indicador da m\u00e3o esquerda a 1 cm do ponto marcado","id":5280005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segurar a prega formada pela pele e pelo tecido adiposo com os dedos polegar e indicador da m\u00e3o esquerda a 1 cm do ponto marcado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar e marcar o local a ser medido.","id":5280006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e marcar o local a ser medido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leitura deve ser realizada no mm mais pr\u00f3ximo em cerca de dois a tr\u00eas segundos.","id":5280007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura deve ser realizada no mm mais pr\u00f3ximo em cerca de dois a tr\u00eas segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medir uma \u00fanica vez, a cada aferi\u00e7\u00e3o, para evitar distor\u00e7\u00f5es.","id":5280008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medir uma \u00fanica vez, a cada aferi\u00e7\u00e3o, para evitar distor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418133,"slug":"nutricao-conceitos-gerais"}],"slug":"nutricao\/1430397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nem todos os alimentos s\u00e3o contaminados com a mesma facilidade. Alguns oferecem um meio excelente para a prolifera\u00e7\u00e3o de micro-organismos por serem alimentos mais perigosos do ponto de vista da higiene alimentar, por exemplo, a carne, o leite e os queijos frescos. Existem muitos fatores que determinam a capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o de microorganismos em determinados alimentos. Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso:I. O pH de um alimento determina qual classe de micro-organismos pode se desenvolver. Por exemplo, as frutas geralmente \u00e1cidas n\u00e3o favorecem o desenvolvimento de fungos, enquanto os peixes, que s\u00e3o menos \u00e1cidos, s\u00e3o meios desfavor\u00e1veis para as bact\u00e9rias. ( )II. Quanto mais \u00e1gua dispon\u00edvel contiver um alimento, mais facilmente ser\u00e1 contaminado. Por exemplo, os queijos mais duros, ao terem menor conte\u00fado de \u00e1gua podem ser conservados fora da geladeira, enquanto os queijos brancos, de massa mole, que possuem maior quantidade de \u00e1gua, estragam muito facilmente. ( )III. A multiplica\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias \u00e9 muito r\u00e1pida, sobretudo quando o alimento est\u00e1 numa faixa de temperatura favor\u00e1vel a sua reprodu\u00e7\u00e3o, ou seja, menos de 5\u00baC e mais de 60\u00baC. ( )IV. Alguns organismos necessitam da presen\u00e7a de oxig\u00eanio e outros n\u00e3o, por isso alguns podem se desenvolver em conservas com \u00f3leo onde o oxig\u00eanio n\u00e3o penetra, como por exemplo, o Clostridium do botulismo ( ).Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430416,"hashId":"5b11dfb62a15b2a8a6a56d08f2f2fdac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os alimentos s\u00e3o contaminados com a mesma facilidade. Alguns oferecem um meio excelente para a prolifera\u00e7\u00e3o de micro-organismos por serem alimentos mais perigosos do ponto de vista da higiene alimentar, por exemplo, a carne, o leite e os queijos frescos. Existem muitos fatores que determinam a capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o de microorganismos em determinados alimentos. Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pH de um alimento determina qual classe de micro-organismos pode se desenvolver. Por exemplo, as frutas geralmente \u00e1cidas n\u00e3o favorecem o desenvolvimento de fungos, enquanto os peixes, que s\u00e3o menos \u00e1cidos, s\u00e3o meios desfavor\u00e1veis para as bact\u00e9rias. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto mais \u00e1gua dispon\u00edvel contiver um alimento, mais facilmente ser\u00e1 contaminado. Por exemplo, os queijos mais duros, ao terem menor conte\u00fado de \u00e1gua podem ser conservados fora da geladeira, enquanto os queijos brancos, de massa mole, que possuem maior quantidade de \u00e1gua, estragam muito facilmente. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A multiplica\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias \u00e9 muito r\u00e1pida, sobretudo quando o alimento est\u00e1 numa faixa de temperatura favor\u00e1vel a sua reprodu\u00e7\u00e3o, ou seja, menos de 5\u00baC e mais de 60\u00baC. ( )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alguns organismos necessitam da presen\u00e7a de oxig\u00eanio e outros n\u00e3o, por isso alguns podem se desenvolver em conservas com \u00f3leo onde o oxig\u00eanio n\u00e3o penetra, como por exemplo, o Clostridium do botulismo ( ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5280093,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5280091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5280092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5280093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5280094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","pai":398492,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398494,"slug":"nutricao-classificacao-dos-alimentos-quanto-origem-beneficiamento-e-grau-de-perecibilidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1430416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, marque o item onde consta um parasita que \u00e9 agente causador de contamina\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430431,"hashId":"da9a1b1c031d86fd9caed3b818dd61a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, marque o item onde consta um parasita que \u00e9 agente causador de contamina\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5280162,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":5280160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salmonella spp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacillus cereus.","id":5280161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacillus cereus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giardia lamblia.","id":5280162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Giardia lamblia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":5280163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escherichia coli.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1430431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimento \u00e9 toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, no estado s\u00f3lido, pastoso, l\u00edquido ou qualquer outra forma adequada, destinada a fornecer ao organismo vivo os elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, os alimentos cumprem ainda um importante papel social, no \u00e2mbito c\u00edvico, religioso e familiar. E para a alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 em geral que o preparo dos alimentos seja estudado para a melhor utiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel dos produtos. Dentre as alternativas abaixo, todas s\u00e3o objetivos a serem alcan\u00e7ados no preparo do alimento, EXCETO:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430451,"hashId":"47b4f915107662db058402615d22cb37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimento \u00e9 toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, no estado s\u00f3lido, pastoso, l\u00edquido ou qualquer outra forma adequada, destinada a fornecer ao organismo vivo os elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o. Muitas vezes, os alimentos cumprem ainda um importante papel social, no \u00e2mbito c\u00edvico, religioso e familiar. E para a alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 em geral que o preparo dos alimentos seja estudado para a melhor utiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel dos produtos. Dentre as alternativas abaixo, todas s\u00e3o objetivos a serem alcan\u00e7ados no preparo do alimento, EXCETO:<\/p>","resposta":5280253,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhorar o sabor e favorecer os aspectos dos alimentos.","id":5280250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar o sabor e favorecer os aspectos dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tornar os alimentos de f\u00e1cil digest\u00e3o.","id":5280251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar os alimentos de f\u00e1cil digest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir o adequado valor nutritivo.","id":5280252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o adequado valor nutritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir que os alimentos n\u00e3o mudem em rela\u00e7\u00e3o ao seu estado natural.","id":5280253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir que os alimentos n\u00e3o mudem em rela\u00e7\u00e3o ao seu estado natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1430451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Guarda","id":20776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de alarme \u00e9 um sistema de seguran\u00e7a eletr\u00f4nica com o objetivo de proteger o patrim\u00f4nio. Qual dos dispositivos abaixo n\u00e3o faz parte deste sistema?","provas":[{"id":49914,"cargo":{"descricao":"Guarda","id":20776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-guarda","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Guarda - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1508117,"hashId":"12816405ad4beac64ccfc1e8d6398648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de alarme \u00e9 um sistema de seguran\u00e7a eletr\u00f4nica com o objetivo de proteger o patrim\u00f4nio. Qual dos dispositivos abaixo n\u00e3o faz parte deste sistema?<\/p>","resposta":5627671,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensores","id":5627668,"corpo":"<p>Sensores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sirene","id":5627669,"corpo":"<p>Sirene<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Central de Alarme","id":5627670,"corpo":"<p>Central de Alarme<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acionamento de socorro via GPS (sistema de posicionamento global)","id":5627671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionamento de socorro via GPS (sistema de posicionamento global)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1508117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Winter e Pell &amp; Gregory, para terceiros molares inferiores, o dente que apresentar\u00e1 um grau de maior dificuldade para sua remo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o: ","provas":[{"id":49909,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1508126,"hashId":"d220733f43fbff32952f442a54dd055a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Winter e Pell &amp; Gregory, para terceiros molares inferiores, o dente que apresentar\u00e1 um grau de maior dificuldade para sua remo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o: <\/p>","resposta":5627711,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distoangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. ","id":5627711,"corpo":"<p>Distoangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horizontal, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. ","id":5627712,"corpo":"<p>Horizontal, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesioangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. ","id":5627713,"corpo":"<p>Mesioangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vertical, classe I, posi\u00e7\u00e3o A.","id":5627714,"corpo":"<p> Vertical, classe I, posi\u00e7\u00e3o A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesioangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o B. ","id":5627715,"corpo":"<p>Mesioangular, classe II, posi\u00e7\u00e3o B. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/1508126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linhas gerais, conforme o CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL, escolha qual das proibi\u00e7\u00f5es se relaciona a imagem abaixo:","provas":[{"id":49915,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1508128,"hashId":"35e645e438f06030cbf4e91a4a7ff59e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas gerais, conforme o CONSELHO FEDERAL DE FISIOTERAPIA E TERAPIA OCUPACIONAL, escolha qual das proibi\u00e7\u00f5es se relaciona a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49915\/questao\/1508128-20210128215153000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","resposta":5627722,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":5627721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir a convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, filos\u00f3ficas, morais, ideol\u00f3gicas e religiosas quando no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Angariar servi\u00e7o ou cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, com ou sem a interven\u00e7\u00e3o de terceiro, utilizando recurso incompat\u00edvel com a dignidade da profiss\u00e3o ou que implique em concorr\u00eancia desleal;","id":5627722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angariar servi\u00e7o ou cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, com ou sem a interven\u00e7\u00e3o de terceiro, utilizando recurso incompat\u00edvel com a dignidade da profiss\u00e3o ou que implique em concorr\u00eancia desleal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir, mesmo a t\u00edtulo gratuito, que seu nome conste do quadro de pessoal de hospital, casa de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio, consult\u00f3rio, cl\u00ednica, policl\u00ednica, escola, curso, entidade desportiva ou qualquer outra institui\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou privada, ou estabelecimento cong\u00eanere, similar ou an\u00e1logo, sem nele exercer as atividades de fisioterapeuta;cong\u00eanere, similar ou an\u00e1logo, sem nele exercer as atividades de fisioterapeuta;","id":5627723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir, mesmo a t\u00edtulo gratuito, que seu nome conste do quadro de pessoal de hospital, casa de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio, consult\u00f3rio, cl\u00ednica, policl\u00ednica, escola, curso, entidade desportiva ou qualquer outra institui\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou privada, ou estabelecimento cong\u00eanere, similar ou an\u00e1logo, sem nele exercer as atividades de fisioterapeuta;cong\u00eanere, similar ou an\u00e1logo, sem nele exercer as atividades de fisioterapeuta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar para fins de identifica\u00e7\u00e3o profissional titula\u00e7\u00f5es outras que n\u00e3o sejam aquelas reconhecidas pelo Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional, salvo titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica strictu sensu, ou omitir sua titula\u00e7\u00e3o profissional sempre que se anunciar em eventos cient\u00edficos, an\u00fancio profissional e outros;","id":5627724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar para fins de identifica\u00e7\u00e3o profissional titula\u00e7\u00f5es outras que n\u00e3o sejam aquelas reconhecidas pelo Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional, salvo titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica <em>strictu sensu<\/em>, ou omitir sua titula\u00e7\u00e3o profissional sempre que se anunciar em eventos cient\u00edficos, an\u00fancio profissional e outros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1508128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colapso pulmonar ocorre com frequ\u00eancia em pacientes com doen\u00e7as respirat\u00f3rias e neuromusculares, pacientes acamados por longos per\u00edodos, pacientes intubados sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e em diversos tipos de p\u00f3s-operat\u00f3rios, principalmente de cirurgias tor\u00e1cicas e abdominais. Assim, as t\u00e9cnicas de expans\u00e3o ou reexpans\u00e3o podem ser efetivas tanto na profilaxia quanto no tratamento do colapso pulmonar associado a determinadas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Escolha o \u00fanico dos efeitos citados nos itens que se seguem que n\u00e3o representa efeito imediato das t\u00e9cnicas de expans\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":49915,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1508131,"hashId":"0836227f54aa3fd052f5bc7823500fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O colapso pulmonar ocorre com frequ\u00eancia em pacientes com doen\u00e7as respirat\u00f3rias e neuromusculares, pacientes acamados por longos per\u00edodos, pacientes intubados sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e em diversos tipos de p\u00f3s-operat\u00f3rios, principalmente de cirurgias tor\u00e1cicas e abdominais. Assim, as t\u00e9cnicas de expans\u00e3o ou reexpans\u00e3o podem ser efetivas tanto na profilaxia quanto no tratamento do colapso pulmonar associado a determinadas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Escolha o \u00fanico dos efeitos citados nos itens que se seguem que <strong>n\u00e3o <\/strong>representa efeito imediato das t\u00e9cnicas de expans\u00e3o pulmonar.<\/p>","resposta":5627734,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da oxigena\u00e7\u00e3o arterial.","id":5627733,"corpo":"<p>Aumento da oxigena\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do trabalho respirat\u00f3rio.","id":5627734,"corpo":"<p>Aumento do trabalho respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas.","id":5627735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da complac\u00eancia pulmonar.","id":5627736,"corpo":"<p>Aumento da complac\u00eancia pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1508131","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o ortograficamente corretas.","provas":[{"id":47302,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"},{"id":47307,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-assistente-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1437976,"hashId":"9e160e8137d07907ed89adc40048e265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o ortograficamente corretas.<\/p>","resposta":5316638,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expandir, plebiscito, distorcer, detens\u00e3o, fasc\u00ednio.","id":5316635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expandir, plebiscito, distorcer, detens\u00e3o, fasc\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miscigena\u00e7\u00e3o, catalizador, escoliose, querosene, transeunte.","id":5316636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miscigena\u00e7\u00e3o, catalizador, escoliose, querosene, transeunte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xingar, excesso, disciplina, discris\u00e3o, nascer.","id":5316637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xingar, excesso, disciplina, discris\u00e3o, nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mexer, deslize, eternizar, arquidiocese, chamariz.","id":5316638,"corpo":"<p>Mexer, deslize, eternizar, arquidiocese, chamariz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o, disciplina, espandir, incentivo, diferenciado.","id":5316639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concilia\u00e7\u00e3o, disciplina, espandir, incentivo, diferenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Acupunturista","id":20143}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre o mecanismo analg\u00e9sico da acupuntura:","provas":[{"id":47304,"cargo":{"descricao":"Acupunturista","id":20143},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-acupunturista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Acupunturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":1437985,"hashId":"3f9d94b7312c519913444b5d9117cef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre o mecanismo analg\u00e9sico da acupuntura:<\/p>","resposta":5316679,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00edmulo doloroso \u00e9 inibido em n\u00edvel segmentar nas fibras C atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de neurotransmissor endofin\u00e9rgico pelas pequenas c\u00e9lulas intermedi\u00e1rias do corno dorsal.","id":5316676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo doloroso \u00e9 inibido em n\u00edvel segmentar nas fibras C atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de neurotransmissor endofin\u00e9rgico pelas pequenas c\u00e9lulas intermedi\u00e1rias do corno dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A subst\u00e2ncia cinzenta periaquedutal (SCPA) \u00e9 a \u00e1rea mais eficaz no sistema nervoso central para aboli\u00e7\u00e3o da dor.","id":5316677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subst\u00e2ncia cinzenta periaquedutal (SCPA) \u00e9 a \u00e1rea mais eficaz no sistema nervoso central para aboli\u00e7\u00e3o da dor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estimulo inibit\u00f3rio atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de beta-endorfina inibe neur\u00f4nios inibit\u00f3rios da SCPA liberando a atividade do trajeto SCPA-NMC (n\u00facleo magnocelular), medula espinhal.","id":5316678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estimulo inibit\u00f3rio atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de beta-endorfina inibe neur\u00f4nios inibit\u00f3rios da SCPA liberando a atividade do trajeto SCPA-NMC (n\u00facleo magnocelular), medula espinhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terminal ax\u00f4nico central dos neur\u00f4nios aferentes, pseudo-unipolar, terminam principalmente na l\u00e2mina I de Rexed e fazem sinapse com as grandes c\u00e9lulas marginais apenas.","id":5316679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terminal ax\u00f4nico central dos neur\u00f4nios aferentes, pseudo-unipolar, terminam principalmente na l\u00e2mina I de Rexed e fazem sinapse com as grandes c\u00e9lulas marginais apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/1437985","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adolescente deve ser orientado para procurar a UBS quando:","provas":[{"id":47305,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438022,"hashId":"4493a41cf29a4c34c034590566efe13e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente deve ser orientado para procurar a UBS quando:<\/p>","resposta":5316848,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tiver a carteira de vacina\u00e7\u00e3o ou caderneta de sa\u00fade do adolescente.","id":5316845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tiver a carteira de vacina\u00e7\u00e3o ou caderneta de sa\u00fade do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se estiver com o esquema de vacina\u00e7\u00e3o incompleto.","id":5316846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se estiver com o esquema de vacina\u00e7\u00e3o incompleto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se estiver com o esquema de vacina\u00e7\u00e3o atrasado.","id":5316847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se estiver com o esquema de vacina\u00e7\u00e3o atrasado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o corretas.","id":5316848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1438022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8080\/90, cap\u00edtulo II, s\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes do SUS, EXCETO:","provas":[{"id":47305,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438038,"hashId":"4ead64e3a6f2e3c5608a6942cf838783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8080\/90, cap\u00edtulo II, s\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes do SUS, EXCETO:<\/p>","resposta":5316916,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solidariedade e movimentos culturais.","id":5316916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solidariedade e movimentos culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5316917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralidade e preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas.","id":5316918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade e preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igualdade da assist\u00eancia e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.","id":5316919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade da assist\u00eancia e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1438038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria 2488\/GM\/2011, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do Agente Comunit\u00e1rio:","provas":[{"id":47305,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438039,"hashId":"ac64a4fe5f1d38235332fb4ce297ecaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria 2488\/GM\/2011, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do Agente Comunit\u00e1rio:<\/p>","resposta":5316922,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.","id":5316920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, respeitando fluxos locais, mantendo sua responsabilidade pelo acompanhamento do plano terap\u00eautico do usu\u00e1rio.","id":5316921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, respeitando fluxos locais, mantendo sua responsabilidade pelo acompanhamento do plano terap\u00eautico do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade.","id":5316922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5316923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1438039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta campanha para prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia contra o mosquito, foi:","provas":[{"id":47306,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Ajudante Geral - 2019"},{"id":47343,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-servente","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Servente - 2019"},{"id":47345,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-vigia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438078,"hashId":"d693a3efb08644b1319a4a6553166a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta campanha para prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia contra o mosquito, foi:<\/p>","resposta":5317101,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizada s\u00f3 em Canas.","id":5317100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizada s\u00f3 em Canas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizada no Estado de S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s do Governo do Estado, das Secretarias de Sa\u00fade e Infraestrutura e Meio-Ambiente.","id":5317101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizada no Estado de S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s do Governo do Estado, das Secretarias de Sa\u00fade e Infraestrutura e Meio-Ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizada s\u00f3 no Vale Para\u00edba","id":5317102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizada s\u00f3 no Vale Para\u00edba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizada somente em Canas e cidades vizinhas: Canas e Guaratinguet\u00e1","id":5317103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizada somente em Canas e cidades vizinhas: Canas e Guaratinguet\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Prefeitura de Canas, atrav\u00e9s do Governo do Estado, das Secretarias de Sa\u00fade e Infraestrutura e Meio-Ambiente, participa da semana estadual de coleta de pneus usados, que teve in\u00edcio nesta segunda-feira (6) e segue at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 17. O objetivo da campanha intitulada \u201cPneu guardado s\u00f3 quem usa \u00e9 o Aedes\u201d \u00e9 eliminar das resid\u00eancias poss\u00edveis criadouros do mosquito transmissor da Dengue, Zika V\u00edrus, Chikungunya e Febre Amarela.Sabe-se que o pneu \u00e9 um dos criadouros preferenciais do Aedes, podendo acumular \u00e1gua, favorecendo focos e prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito. Os agentes envolvidos na campanha estar\u00e3o passando nos bairros a partir de hoje (10), para informar a popula\u00e7\u00e3o.Os Mun\u00edcipes podem participar da campanha e colaborar para a garantia da seguran\u00e7a da sa\u00fade das fam\u00edlias, entregando os pneus velhos aos agentes da prefeitura no dia 15 de maio dia em que foi denominado o dia \u201cD\u201dem nossa cidade.A Dengue Mata, vamos juntos Combater o Mosquito. Prefeitura Municipal de Canas.","id":423694,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47306\/grupo-questao\/423694-20201209164607000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"599\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Prefeitura de Canas, atrav\u00e9s do Governo do Estado, das Secretarias de Sa\u00fade e Infraestrutura e Meio-Ambiente, participa da semana estadual de coleta de pneus usados, que teve in\u00edcio nesta segunda-feira (6) e segue at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 17. O objetivo da campanha intitulada \u201cPneu guardado s\u00f3 quem usa \u00e9 o Aedes\u201d \u00e9 eliminar das resid\u00eancias poss\u00edveis criadouros do mosquito transmissor da Dengue, Zika V\u00edrus, Chikungunya e Febre Amarela.Sabe-se que o pneu \u00e9 um dos criadouros preferenciais do Aedes, podendo acumular \u00e1gua, favorecendo focos e prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito. Os agentes envolvidos na campanha estar\u00e3o passando nos bairros a partir de hoje (10), para informar a popula\u00e7\u00e3o.Os Mun\u00edcipes podem participar da campanha e colaborar para a garantia da seguran\u00e7a da sa\u00fade das fam\u00edlias, entregando os pneus velhos aos agentes da prefeitura no dia 15 de maio dia em que foi denominado o dia \u201cD\u201dem nossa cidade.A Dengue Mata, vamos juntos Combater o Mosquito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura Municipal de Canas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder legislativo em Canas \u00e9 exercido pelo:","provas":[{"id":47306,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Ajudante Geral - 2019"},{"id":47343,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-servente","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Servente - 2019"},{"id":47345,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-vigia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438081,"hashId":"e5ac1c3158cf047d55130045a72dcbad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder legislativo em Canas \u00e9 exercido pelo:<\/p>","resposta":5317116,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefeito Municipal","id":5317114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeito Municipal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo povo da cidade.","id":5317115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo povo da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela C\u00e2mara da Cidade","id":5317116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela C\u00e2mara da Cidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo estado de S\u00e3o Paulo","id":5317117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo estado de S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1438081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os aspectos que devem ser considerados na inspe\u00e7\u00e3o em edif\u00edcios?","provas":[{"id":47302,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438083,"hashId":"b89a452d373460d90f4d2ed00aa23322","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os aspectos que devem ser considerados na inspe\u00e7\u00e3o em edif\u00edcios?<\/p>","resposta":5317126,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos, paredes e telhados.","id":5317123,"corpo":"<p>Pisos, paredes e telhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El\u00e9trico, hidr\u00e1ulico e perif\u00e9rico.","id":5317124,"corpo":"<p>El\u00e9trico, hidr\u00e1ulico e perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visual, est\u00e9tico e de seguran\u00e7a.","id":5317125,"corpo":"<p>Visual, est\u00e9tico e de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico, funcional e de manuten\u00e7\u00e3o.","id":5317126,"corpo":"<p>T\u00e9cnico, funcional e de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrutural, artesanal e de ilumina\u00e7\u00e3o.","id":5317127,"corpo":"<p>Estrutural, artesanal e de ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-administracao-de-edificios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1438083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o s\u00edmbolos da cidade de Canas:","provas":[{"id":47306,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Ajudante Geral - 2019"},{"id":47343,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-servente","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Servente - 2019"},{"id":47345,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-vigia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438084,"hashId":"20d23e48f8df588668a14e242777428b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o s\u00edmbolos da cidade de Canas:<\/p>","resposta":5317128,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bandeira, o bras\u00e3o de armas, o hino estabelecidos em Lei.","id":5317128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bandeira, o bras\u00e3o de armas, o hino estabelecidos em Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bandeira, o bras\u00e3o de armas estabelecidos em Lei","id":5317129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bandeira, o bras\u00e3o de armas estabelecidos em Lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O hino e a bandeira estabelecidos em Lei","id":5317130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hino e a bandeira estabelecidos em Lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O hino, o selo e a bandeira estabelecidos em Lei","id":5317131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hino, o selo e a bandeira estabelecidos em Lei<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1438084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Canas ter\u00e1 como cores oficiais","provas":[{"id":47306,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Ajudante Geral - 2019"},{"id":47343,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-servente","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Servente - 2019"},{"id":47345,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-vigia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438086,"hashId":"5999e5ad28631c908b4bbaafc65378b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Canas ter\u00e1 como cores oficiais<\/p>","resposta":5317139,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u201cbranco\u201d e o \u201cazul\u201d","id":5317137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cbranco\u201d e o \u201cazul\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u201cbranco\u201d e o \u201cverde\u201d","id":5317138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cbranco\u201d e o \u201cverde\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u201cbranco, verde e o \u201cvermelho\u201d","id":5317139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cbranco, verde e o \u201cvermelho\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u201cazul\u201d e o \u201cverde\u201d","id":5317140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cazul\u201d e o \u201cverde\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1438086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De qual dos seguintes aspectos de inspe\u00e7\u00e3o em edif\u00edcios fazem parte o plano, os procedimentos e a opera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47302,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador de Edif\u00edcios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438087,"hashId":"f12e4ae598d55261f408ec656a1d42c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De qual dos seguintes aspectos de inspe\u00e7\u00e3o em edif\u00edcios fazem parte o plano, os procedimentos e a opera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5317145,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perif\u00e9rico.","id":5317141,"corpo":"<p>Perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":5317142,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrutural.","id":5317143,"corpo":"<p>Estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habitabilidade.","id":5317144,"corpo":"<p>Habitabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o.","id":5317145,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-administracao-de-edificios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1438087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Canas tem atualmente:","provas":[{"id":47306,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Ajudante Geral - 2019"},{"id":47343,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-servente","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Servente - 2019"},{"id":47345,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-vigia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438096,"hashId":"3b25c96a995536169b0b203268f3862c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canas tem atualmente:<\/p>","resposta":5317182,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"09 vereadores","id":5317182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">09 vereadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 vereadores","id":5317183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 vereadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06 vereadores","id":5317184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 vereadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"07 vereadores","id":5317185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">07 vereadores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1438096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil contou com o Programa de Apoio de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Expans\u00e3o das Universidades Federais (Reuni), que ocorreu entre 2003 e 2012, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios bens de capital para a UFCG, entre estes m\u00e1quinas e equipamentos com a finalidade de desenvolver e consolidar programas de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o, como o PPGCEM, o PPGEM, entre outros. Considere que no final do Reuni a UFCG tenha recebido um conjunto de m\u00e1quinas e equipamentos de processamento e caracteriza\u00e7\u00e3o de materiais no ano de 2011. Ap\u00f3s isto, os preg\u00f5es e\/ou licita\u00e7\u00f5es finais para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos ocorreram no final do ano de 2012, com previs\u00e3o de entrega para o primeiro trimestre de 2013, ou seja, as m\u00e1quinas e equipamentos foram todas fabricadas no segundo semestre de 2012. Atualmente, o setor de patrim\u00f4nio solicitou a confec\u00e7\u00e3o de um invent\u00e1rio de m\u00e1quinas e equipamentos da institui\u00e7\u00e3o, demandando o acompanhamento da seguran\u00e7a do trabalho para tratar dos assuntos correlacionados a esta. Ao verificar as medidas de seguran\u00e7a existentes e as que devem ser instaladas, o engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho deve considerar que: ","provas":[{"id":49490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1495819,"hashId":"e63d742345fc2295686c8df698b24417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil contou com o Programa de Apoio de Reestrutura\u00e7\u00e3o e Expans\u00e3o das Universidades Federais (Reuni), que ocorreu entre 2003 e 2012, possibilitando a aquisi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios bens de capital para a UFCG, entre estes m\u00e1quinas e equipamentos com a finalidade de desenvolver e consolidar programas de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o, como o PPGCEM, o PPGEM, entre outros. Considere que no final do Reuni a UFCG tenha recebido um conjunto de m\u00e1quinas e equipamentos de processamento e caracteriza\u00e7\u00e3o de materiais no ano de 2011. Ap\u00f3s isto, os preg\u00f5es e\/ou licita\u00e7\u00f5es finais para a aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos ocorreram no final do ano de 2012, com previs\u00e3o de entrega para o primeiro trimestre de 2013, ou seja, as m\u00e1quinas e equipamentos foram todas fabricadas no segundo semestre de 2012. Atualmente, o setor de patrim\u00f4nio solicitou a confec\u00e7\u00e3o de um invent\u00e1rio de m\u00e1quinas e equipamentos da institui\u00e7\u00e3o, demandando o acompanhamento da seguran\u00e7a do trabalho para tratar dos assuntos correlacionados a esta. Ao verificar as medidas de seguran\u00e7a existentes e as que devem ser instaladas, o engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho deve considerar que: <\/p>","resposta":5574791,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados at\u00e9 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 60 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.","id":5574789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados at\u00e9 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 60 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados at\u00e9 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 50 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.","id":5574790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados at\u00e9 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 50 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 60 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.","id":5574791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 60 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 50 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.","id":5574792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 50 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e quando indicado pela aprecia\u00e7\u00e3o de riscos devem operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.","id":5574793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dispositivos de partida, parada, acionamento e controle fabricados a partir de 24 de mar\u00e7o de 2012 devem possibilitar a instala\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema de parada de emerg\u00eancia, quando aplic\u00e1vel, e quando indicado pela aprecia\u00e7\u00e3o de riscos devem operar em extra baixa tens\u00e3o de at\u00e9 25 VCA ou de at\u00e9 120 VCC, ou ser adotada outra medida de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1495819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Coordena\u00e7\u00e3o de Projeto da Prefeitura Universit\u00e1ria da UFCG tem como atribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: gerenciar a fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de obras\/servi\u00e7os e seus respectivos projetos arquitet\u00f4nico, estrutural, hidrossanit\u00e1rio, el\u00e9trico e material t\u00e9cnico necess\u00e1rio para subsidiar abertura de processo licitat\u00f3rio. Neste sentido a Coordena\u00e7\u00e3o de Projeto caracteriza-se como local de trabalho onde h\u00e1 solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes. Logo, recomenda-se que:","provas":[{"id":49490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1495829,"hashId":"f11dcc6a455aabbe4b1e84e066839faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Coordena\u00e7\u00e3o de Projeto da Prefeitura Universit\u00e1ria da UFCG tem como atribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: gerenciar a fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de obras\/servi\u00e7os e seus respectivos projetos arquitet\u00f4nico, estrutural, hidrossanit\u00e1rio, el\u00e9trico e material t\u00e9cnico necess\u00e1rio para subsidiar abertura de processo licitat\u00f3rio. Neste sentido a Coordena\u00e7\u00e3o de Projeto caracteriza-se como local de trabalho onde h\u00e1 solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes. Logo, recomenda-se que:<\/p>","resposta":5574840,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice de temperatura efetiva deve estar entre 20 \u00baC e 24 \u00baC. ","id":5574837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de temperatura efetiva deve estar entre 20 \u00baC e 24 \u00baC. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade do ar n\u00e3o seja superior a 0,75 cm\/s.","id":5574838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade do ar n\u00e3o seja superior a 0,75 cm\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A umidade relativa do ar n\u00e3o deve ser superior a 40%.","id":5574839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A umidade relativa do ar n\u00e3o deve ser superior a 40%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de ru\u00eddo estejam de acordo com o estabelecido na NBR 10152.","id":5574840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de ru\u00eddo estejam de acordo com o estabelecido na NBR 10152.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ilumin\u00e2ncia deve ser de 150 Lux no campo de trabalho na altura de 0,75 metros.","id":5574841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilumin\u00e2ncia deve ser de 150 Lux no campo de trabalho na altura de 0,75 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1495829","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de Reforma Psiqui\u00e1trica \u00e9 resultado de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, usu\u00e1rios e familiares e \u00e9 resultado de um compromisso firmado pelo pa\u00eds junto a organismos internacionais de reformula\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em sa\u00fade mental. A recomenda\u00e7\u00e3o da OMS\/OPS \u00e9 que o cuidado seja apoiado em iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade mental de base comunit\u00e1ria, ancorada no Brasil na(s) seguinte(s) lei(s):","provas":[{"id":49487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1495861,"hashId":"80632708b1307fc5a96c2b56c00918c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de Reforma Psiqui\u00e1trica \u00e9 resultado de uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, usu\u00e1rios e familiares e \u00e9 resultado de um compromisso firmado pelo pa\u00eds junto a organismos internacionais de reformula\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em sa\u00fade mental. A recomenda\u00e7\u00e3o da OMS\/OPS \u00e9 que o cuidado seja apoiado em iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade mental de base comunit\u00e1ria, ancorada no Brasil na(s) seguinte(s) lei(s):<\/p>","resposta":5574982,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei 8.142, denomiada de Lei da Cria\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica.","id":5574981,"corpo":"<p>Lei 8.142, denomiada de Lei da Cria\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 10.216, criada por Paulo Delgado.","id":5574982,"corpo":"<p>Lei 10.216, criada por Paulo Delgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei 8.080, denominada Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.","id":5574983,"corpo":"<p>Lei 8.080, denominada Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei 8.142, denomiada de Lei da Cria\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica e 10.216, denominada Lei Paulo Delgado.","id":5574984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei 8.142, denomiada de Lei da Cria\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica e 10.216, denominada Lei Paulo Delgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","oab":false,"nome":"Lei 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405856,"slug":"enfermagem-lei-10-216-2001-dispoe-sobre-a-protecao-e-os-direitos-das-pessoas-portadoras-de-transtornos-mentais-e-redireciona-o-modelo-assistencial-em-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1495861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017 estabeleceu o novo c\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem. De acordo com esta resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitido ao enfermeiro no exerc\u00edcio profissional, EXCETO:","provas":[{"id":49487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1495870,"hashId":"aafeae3fd33d74effceeff2f398323b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017 estabeleceu o novo c\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem. De acordo com esta resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitido ao enfermeiro no exerc\u00edcio profissional, EXCETO:<\/p>","resposta":5575021,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.","id":5575020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais.","id":5575021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colaborar com o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e prestar informa\u00e7\u00f5es fidedignas, permitindo o acesso a documentos e \u00e0 \u00e1rea f\u00edsica institucional.","id":5575022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar com o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e prestar informa\u00e7\u00f5es fidedignas, permitindo o acesso a documentos e \u00e0 \u00e1rea f\u00edsica institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar informa\u00e7\u00f5es escritas e\/ou verbais, completas e fidedignas, necess\u00e1rias \u00e0 continuidade da assist\u00eancia e seguran\u00e7a do paciente.","id":5575023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar informa\u00e7\u00f5es escritas e\/ou verbais, completas e fidedignas, necess\u00e1rias \u00e0 continuidade da assist\u00eancia e seguran\u00e7a do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1495870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descarte de res\u00edduo qu\u00edmico somente poder\u00e1 ser feito se o res\u00edduo se enquadrar em algumas regras. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para o descarte quatro afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas: I. Res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o queimados a c\u00e9u aberto em valas com pelo menos um metro de profundidade. II. Compostos com ponto de ebuli\u00e7\u00e3o inferior a 50\u00b0C podem ser descartados na pia. III. Compostos org\u00e2nicos precisam ser facilmente biodegrad\u00e1veis. IV. O pH das solu\u00e7\u00f5es aquosas deve estar entre 6,0 e 8,0. Qual item apresenta ilustra procedimentos corretos para o descarte?","provas":[{"id":49489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-unilab-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1495876,"hashId":"cc2c2a6774deaf4bb95342f119e53a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte de res\u00edduo qu\u00edmico somente poder\u00e1 ser feito se o res\u00edduo se enquadrar em algumas regras. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para o descarte quatro afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o queimados a c\u00e9u aberto em valas com pelo menos um metro de profundidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compostos com ponto de ebuli\u00e7\u00e3o inferior a 50\u00b0C podem ser descartados na pia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compostos org\u00e2nicos precisam ser facilmente biodegrad\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O pH das solu\u00e7\u00f5es aquosas deve estar entre 6,0 e 8,0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual item apresenta ilustra procedimentos corretos para o descarte?<\/p>","resposta":5575047,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":5575044,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":5575045,"corpo":"<p>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":5575046,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":5575047,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5575048,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1495876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao preparo de solu\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, assinale a alternativa correta quanto aos procedimentos:","provas":[{"id":49489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-unilab-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1495912,"hashId":"f48d504e98aacf5d1a19bf4db65eacd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao preparo de solu\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, assinale a alternativa correta quanto aos procedimentos:<\/p>","resposta":5575199,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es razoavelmente est\u00e1veis, que n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo ar, podem ser guardadas em frascos de 1 ou 2,5L.","id":5575199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es razoavelmente est\u00e1veis, que n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo ar, podem ser guardadas em frascos de 1 ou 2,5L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o alcalina, uma vez preparada, deve ser acondicionada em frasco de vidro escuro em ambiente arejado.","id":5575200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o alcalina, uma vez preparada, deve ser acondicionada em frasco de vidro escuro em ambiente arejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es podem ser preparadas a partir de solu\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00f5es definidas pela pesagem, diretamente, no bal\u00e3o volum\u00e9trico. Usa-se conta gotas para assegurar a massa desejada.","id":5575201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es podem ser preparadas a partir de solu\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00f5es definidas pela pesagem, diretamente, no bal\u00e3o volum\u00e9trico. Usa-se conta gotas para assegurar a massa desejada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para melhorar a solubiliza\u00e7\u00e3o do reagente o bal\u00e3o volum\u00e9trico \u00e9 aquecido em uma chapa fazendo-se uso de uma barra magn\u00e9tica. Esse procedimento deve ser r\u00e1pido e com agita\u00e7\u00e3o vigorosa.","id":5575202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhorar a solubiliza\u00e7\u00e3o do reagente o bal\u00e3o volum\u00e9trico \u00e9 aquecido em uma chapa fazendo-se uso de uma barra magn\u00e9tica. Esse procedimento deve ser r\u00e1pido e com agita\u00e7\u00e3o vigorosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesagem do reagente seguida de transfer\u00eancia para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de volume desejado. Adicionar \u00e1gua na capacidade do bal\u00e3o. Agitar para dissolver o reagente. Transferir para um frasco de armazenamento apropriado.","id":5575203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesagem do reagente seguida de transfer\u00eancia para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de volume desejado. Adicionar \u00e1gua na capacidade do bal\u00e3o. Agitar para dissolver o reagente. Transferir para um frasco de armazenamento apropriado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1495912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combust\u00e3o de 15g de uma mistura de CH4 e C2H6 produziu uma massa total de CO2 e H2O igual a 72,7g. Que massa de CH4 estava na mistura antes da combust\u00e3o?","provas":[{"id":49489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-unilab-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1495919,"hashId":"a4d677869189ba8fa44a18f973a91bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A combust\u00e3o de 15g de uma mistura de CH<sub>4<\/sub> e C<sub>2<\/sub>H<sub>6<\/sub> produziu uma massa total de CO<sub>2<\/sub> e H<sub>2<\/sub>O igual a 72,7g. Que massa de CH<sub>4<\/sub> estava na mistura antes da combust\u00e3o?<\/p>","resposta":5575228,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,40","id":5575228,"corpo":"<p>6,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,00","id":5575229,"corpo":"<p>7,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,60","id":5575230,"corpo":"<p>7,60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,10","id":5575231,"corpo":"<p>8,10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,60","id":5575232,"corpo":"<p>8,60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1495919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 30 anos de idade, com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA) evolui com dispneia progressiva, tosse seca, febre e hipoxemia. Apresenta contagem de linf\u00f3citos, cujo resultado foi CD4 &lt; 200. No exame de escarro foi identificado Pneumocystis jirovecii. Qual o tratamento ideal para esse quadro pneum\u00f4nico?","provas":[{"id":49494,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1495931,"hashId":"f46235535fb805a67f5cd2ae9e088651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 30 anos de idade, com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA) evolui com dispneia progressiva, tosse seca, febre e hipoxemia. Apresenta contagem de linf\u00f3citos, cujo resultado foi CD4 &lt; 200. No exame de escarro foi identificado <em>Pneumocystis jirovecii<\/em>. Qual o tratamento ideal para esse quadro pneum\u00f4nico?<\/p>","resposta":5575283,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina. ","id":5575281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azitromicina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amoxacilina associado a clavulanato.","id":5575282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amoxacilina associado a clavulanato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol com trimetoprin e corticoide.","id":5575283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfametoxazol com trimetoprin e corticoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxone e claritromicina. ","id":5575284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxone e claritromicina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulfadiazina.","id":5575285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfadiazina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1495931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 definida como presen\u00e7a de duas culturas de urina com mais de 105 unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC)\/mL do mesmo agente na aus\u00eancia de sintomas irritativos. Recomenda-se o antibioticoterapia para:","provas":[{"id":49494,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1495933,"hashId":"7f978796dfebb50cb970adb3af178ff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 definida como presen\u00e7a de duas culturas de urina com mais de 105 unidades formadoras de col\u00f4nias (UFC)\/mL do mesmo agente na aus\u00eancia de sintomas irritativos. Recomenda-se o antibioticoterapia para:<\/p>","resposta":5575291,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente que ir\u00e1 realizar ressec\u00e7\u00e3o prost\u00e1tica por via transuretral.","id":5575291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente que ir\u00e1 realizar ressec\u00e7\u00e3o prost\u00e1tica por via transuretral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idosos assintom\u00e1ticos.","id":5575292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosos assintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes que realizam cateterismo intermitente.","id":5575293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que realizam cateterismo intermitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulher com vida sexual ativa.","id":5575294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher com vida sexual ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mulheres na p\u00f3s-menopausa.","id":5575295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres na p\u00f3s-menopausa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1495933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 22 anos com diagn\u00f3stico de Diabetes mellitus tipo 1 h\u00e1 8 anos, deu entrada em servi\u00e7o de emerg\u00eancia com queixa de dor abdominal e v\u00f4mitos. Ao exame f\u00edsico: afebril, desidratado, h\u00e1lito cet\u00f4nico. Auscultas card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Frequ\u00eancia card\u00edaca= 106 bpm e FR= 35 irpm. Ao exame abdominal, apresentava dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda. Apresentava glicemia capilar: 325mg\/dL. Exames laboratoriais: 15.600 leuc\u00f3citos\/mm3 com 2% de bastonetes; amilase = 120U\/L (VR: 28-100); AST=56U\/L; ALT= 72U\/L; creatinina =1,5mg\/dl; ur\u00e9ia=84mg\/dl; K=4,0mEq\/ L; pH sangu\u00edneo= 7,1, ceton\u00faria +3\/ 4. Pode-se afirmar: ","provas":[{"id":49494,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1495938,"hashId":"87992cb2f2bf3c18ede8e56943d1c888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 22 anos com diagn\u00f3stico de <em>Diabetes mellitus<\/em> tipo 1 h\u00e1 8 anos, deu entrada em servi\u00e7o de emerg\u00eancia com queixa de dor abdominal e v\u00f4mitos. Ao exame f\u00edsico: afebril, desidratado, h\u00e1lito cet\u00f4nico. Auscultas card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Frequ\u00eancia card\u00edaca= 106 bpm e FR= 35 irpm. Ao exame abdominal, apresentava dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda. Apresentava glicemia capilar: 325mg\/dL. Exames laboratoriais: 15.600 leuc\u00f3citos\/mm3 com 2% de bastonetes; amilase = 120U\/L (VR: 28-100); AST=56U\/L; ALT= 72U\/L; creatinina =1,5mg\/dl; ur\u00e9ia=84mg\/dl; K=4,0mEq\/ L; pH sangu\u00edneo= 7,1, ceton\u00faria +3\/ 4. Pode-se afirmar: <\/p>","resposta":5575319,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibioticoterapia de amplo espectro deve ser administrada devido ao aparente grave quadro infeccioso.","id":5575316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antibioticoterapia de amplo espectro deve ser administrada devido ao aparente grave quadro infeccioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser avaliado de imediato pelo cirurgi\u00e3o.","id":5575317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser avaliado de imediato pelo cirurgi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio e s\u00f3 administrar insulina quando paciente apresentar diurese e pot\u00e1ssio acima de 4,5mEq\/L.","id":5575318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio e s\u00f3 administrar insulina quando paciente apresentar diurese e pot\u00e1ssio acima de 4,5mEq\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa e insulina regular por via endovenosa devem ser iniciadas de imediato.","id":5575319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa e insulina regular por via endovenosa devem ser iniciadas de imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bicarbonato de s\u00f3dio \u00e9 necess\u00e1rio neste caso para resolu\u00e7\u00e3o da acidose metab\u00f3lica.","id":5575320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bicarbonato de s\u00f3dio \u00e9 necess\u00e1rio neste caso para resolu\u00e7\u00e3o da acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1495938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}