{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6762,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intussuscep\u00e7\u00e3o trata-se de uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria em muitos dos atendimentos, devido ao paciente apresentar geralmente diarreia sanguinolenta escassa, v\u00f4mito, dor abdominal e uma massa abdominal palp\u00e1vel no abdome. A principal finalidade de realizar a t\u00e9cnica de \u201cplicatura intestinal\u201d ou \u201cpregueamento\u201d das al\u00e7as intestinais, ap\u00f3s uma ressec\u00e7\u00e3o e anastomose intestinal, \u00e9 para prevenir:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951672,"hashId":"99e731f2d4a5195c96ae89bbf05fb971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intussuscep\u00e7\u00e3o trata-se de uma emerg\u00eancia veterin\u00e1ria em muitos dos atendimentos, devido ao paciente apresentar geralmente diarreia sanguinolenta escassa, v\u00f4mito, dor abdominal e uma massa abdominal palp\u00e1vel no abdome. A principal finalidade de realizar a t\u00e9cnica de \u201cplicatura intestinal\u201d ou \u201cpregueamento\u201d das al\u00e7as intestinais, ap\u00f3s uma ressec\u00e7\u00e3o e anastomose intestinal, \u00e9 para prevenir:<\/p>","resposta":7554813,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia da intussuscep\u00e7\u00e3o","id":7554813,"corpo":"<p>a reincid\u00eancia da intussuscep\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estenose da al\u00e7a intestinal","id":7554814,"corpo":"<p>a estenose da al\u00e7a intestinal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o v\u00f4lvulo de mesent\u00e9rio","id":7554815,"corpo":"<p>o v\u00f4lvulo de mesent\u00e9rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prolapso retal","id":7554816,"corpo":"<p>o prolapso retal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1951672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osso que \u00e9 perfurado por uma abertura grande e oval, o forame magno, atrav\u00e9s da qual a cavidade craniana comunica-se com o canal vertebral, denomina-se osso","provas":[{"id":46836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:55:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1424651,"hashId":"2c483038d2c99b8806242b0ea0e3d47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso que \u00e9 perfurado por uma abertura grande e oval, o forame magno, atrav\u00e9s da qual a cavidade craniana comunica-se com o canal vertebral, denomina-se osso<\/p>","resposta":5256275,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frontal.","id":5256272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporal.","id":5256273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maxilar.","id":5256274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maxilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"occipital.","id":5256275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">occipital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zigom\u00e1tico.","id":5256276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zigom\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"medicina\/1424651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes enzim\u00e1ticos laboratoriais usados para avaliar a integridade do sistema hepatobiliar em pequenos animais s\u00e3o:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951715,"hashId":"6b23c26927539c688ec6a7de42d2de1e","enunciado":"<p>Os testes enzim\u00e1ticos laboratoriais usados para avaliar a integridade do sistema hepatobiliar em pequenos animais s\u00e3o:<\/p>","resposta":7555000,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fosfatase alcalina, bilirrubina e ALT","id":7554999,"corpo":"<p>fosfatase alcalina, bilirrubina e ALT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT, AST e GGT","id":7555000,"corpo":"<p>ALT, AST e GGT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" am\u00f4nia, albumina e ALT","id":7555001,"corpo":"<p> am\u00f4nia, albumina e ALT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AST, ureia e colesterol ","id":7555002,"corpo":"<p>AST, ureia e colesterol <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bartonella henselae \u00e9 uma bact\u00e9ria de car\u00e1ter zoon\u00f3tico que est\u00e1 relacionada com a seguinte doen\u00e7a:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951683,"hashId":"d2651ecb4cab1d77176c35cbb1a409f7","enunciado":"<p><em>Bartonella henselae<\/em> \u00e9 uma bact\u00e9ria de car\u00e1ter zoon\u00f3tico que est\u00e1 relacionada com a seguinte doen\u00e7a:<\/p>","resposta":7554860,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Lyme","id":7554859,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Lyme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a da arranhadura do gato","id":7554860,"corpo":"<p>doen\u00e7a da arranhadura do gato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citauxzoonose","id":7554861,"corpo":"<p>citauxzoonose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salmonelose","id":7554862,"corpo":"<p>salmonelose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1951683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Beatriz e C\u00e9lia moram com suas av\u00f3s Sandra, Ad\u00e9lia e Maria em Franca, Campinas e em Araras, n\u00e3o necessariamente nas ordens indicadas. Al\u00e9m disso, sabe-se que:- Beatriz n\u00e3o \u00e9 neta de Maria.- Ana n\u00e3o mora em Araras e \u00e9 neta de Sandra.- A menina que mora em Franca \u00e9 neta de Ad\u00e9lia.Desse modo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40852,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"},{"id":40858,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":40860,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40868,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":55969,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-design-grafico-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 16:54:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1210939,"hashId":"2282b1f0460f03968999975dc525e35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Beatriz e C\u00e9lia moram com suas av\u00f3s Sandra, Ad\u00e9lia e Maria em Franca, Campinas e em Araras, n\u00e3o necessariamente nas ordens indicadas. Al\u00e9m disso, sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Beatriz n\u00e3o \u00e9 neta de Maria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ana n\u00e3o mora em Araras e \u00e9 neta de Sandra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A menina que mora em Franca \u00e9 neta de Ad\u00e9lia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4361689,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria mora em Campinas.","id":4361685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria mora em Campinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ad\u00e9lia \u00e9 av\u00f3 de C\u00e9lia.","id":4361686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ad\u00e9lia \u00e9 av\u00f3 de C\u00e9lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sandra mora em Franca.","id":4361687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandra mora em Franca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9lia mora em Campinas.","id":4361688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lia mora em Campinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beatriz mora em Franca.","id":4361689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beatriz mora em Franca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16  a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1210939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, Alberto, Benito e Carlos ocupam, cada um deles, os cargos de Administrador, Contador e Economista, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O irm\u00e3o de Alberto \u00e9 o Economista. II. Benito que n\u00e3o \u00e9 o contador enviou um memorando sobre a situa\u00e7\u00e3o da empresa para o Administrador. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 17:35:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169922,"hashId":"becea51c7b380381ad9becd5bc8a3669","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma empresa, Alberto, Benito e Carlos ocupam, cada um deles, os cargos de Administrador, Contador e Economista, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O irm\u00e3o de Alberto \u00e9 o Economista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Benito que n\u00e3o \u00e9 o contador enviou um memorando sobre a situa\u00e7\u00e3o da empresa para o Administrador.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4187839,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alberto \u00e9 o Administrador.","id":4187837,"corpo":"<p align=justify>Alberto \u00e9 o Administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 o contador.","id":4187838,"corpo":"<p align=justify>Carlos \u00e9 o contador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Benito \u00e9 irm\u00e3o de Alberto.","id":4187839,"corpo":"<p align=justify>Benito \u00e9 irm\u00e3o de Alberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o irm\u00e3o do Economista \u00e9 o Administrador.","id":4187840,"corpo":"<p align=justify>o irm\u00e3o do Economista \u00e9 o Administrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alberto n\u00e3o \u00e9 o contador.","id":4187841,"corpo":"<p align=justify>Alberto n\u00e3o \u00e9 o contador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1169922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ainda no que se refere o quadro clinico do Senhor JMS. Ap\u00f3s a alta hospitalar na Promo\u00e7\u00e3o dos Cuidados domiciliar e comunit\u00e1ria e na orienta\u00e7\u00e3o ao cliente sobre autocuidado. Marque a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":50127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PMC","id":20647,"slug":"tecnico-em-enfermagem-pmc"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PMC - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:54:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514116,"hashId":"34249600e1c1d19c37d184fca9fb445f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ainda no que se refere o quadro clinico do Senhor JMS. Ap\u00f3s a alta hospitalar na Promo\u00e7\u00e3o dos Cuidados domiciliar e comunit\u00e1ria e na orienta\u00e7\u00e3o ao cliente sobre autocuidado. Marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5653841,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar o cliente a retomar o m\u00e1ximo de autocuidado poss\u00edvel, oferecer dispositivos auxiliares quando indicado. ","id":5653837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar o cliente a retomar o m\u00e1ximo de autocuidado poss\u00edvel, oferecer dispositivos auxiliares quando indicado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Avisar a fam\u00edlia que o cliente pode se cansar facilmente, ficar irritadi\u00e7o e contrariado por pequenos eventos e demonstrar menos interesse que o habitual por eventos di\u00e1rios. ","id":5653838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Avisar a fam\u00edlia que o cliente pode se cansar facilmente, ficar irritadi\u00e7o e contrariado por pequenos eventos e demonstrar menos interesse que o habitual por eventos di\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar o cliente a continuar com seus passatempos favoritos, interesses recreativos e de lazer e estabelecer contato com amigos para evitar o isolamento social. ","id":5653839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar o cliente a continuar com seus passatempos favoritos, interesses recreativos e de lazer e estabelecer contato com amigos para evitar o isolamento social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenar os cuidados fornecidos pela equipe de sa\u00fade; ajudar a fam\u00edlia a planejar os aspectos dos cuidados.","id":5653840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar os cuidados fornecidos pela equipe de sa\u00fade; ajudar a fam\u00edlia a planejar os aspectos dos cuidados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Manter a aten\u00e7\u00e3o do cliente enquanto estiver falando com ele. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio alterar a comunica\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o apresenta d\u00e9ficit em processar as informa\u00e7\u00f5es. ","id":5653841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Manter a aten\u00e7\u00e3o do cliente enquanto estiver falando com ele. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio alterar a comunica\u00e7\u00e3o, ele n\u00e3o apresenta d\u00e9ficit em processar as informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","oab":false,"nome":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","pai":428393,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428495,"slug":"enfermagem-hospital-dia-assistencia-domiciliar-trabalho-de-grupo"}],"slug":"enfermagem\/1514116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMuitos casais utilizam o m\u00e9todo de coito interrompido para controlar a natalidade. Por\u00e9m, h\u00e1 evid\u00eancias de que um l\u00edquido produzido na(s) ______________ leva alguns espermatozoides liberados antes da ejacula\u00e7\u00e3o, contribuindo para o elevado \u00edndice de inefic\u00e1cia desse m\u00e9todo.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":72939,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:16:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2518329,"hashId":"5690d96ca269a228883dadab6a05df8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitos casais utilizam o m\u00e9todo de coito interrompido para controlar a natalidade. Por\u00e9m, h\u00e1 evid\u00eancias de que um l\u00edquido produzido na(s) ______________ leva alguns espermatozoides liberados antes da ejacula\u00e7\u00e3o, contribuindo para o elevado \u00edndice de inefic\u00e1cia desse m\u00e9todo.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":10017898,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glande","id":10017895,"corpo":"<p>glande<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ves\u00edculas seminais","id":10017896,"corpo":"<p>ves\u00edculas seminais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gl\u00e2ndula prost\u00e1tica","id":10017897,"corpo":"<p>gl\u00e2ndula prost\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gl\u00e2ndulas bulbouretrais","id":10017898,"corpo":"<p>gl\u00e2ndulas bulbouretrais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da obesidade e da s\u00edndrome metab\u00f3lica, considere as seguintes afirmativas: 1. Muta\u00e7\u00f5es no gene Ob, receptor de leptina (LEPR) ou gene ADIPOQ podem resultar em obesidade ou s\u00edndrome metab\u00f3lica, especialmente se a dieta for rica em gordura saturada. 2. Indiv\u00edduo do sexo masculino, apresentando circunfer\u00eancia da cintura de 105 cm, triglicer\u00eddeos s\u00e9ricos de 120 mg\/dL, concentra\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00edna de alta densidade (HDL) de 50 mg\/dL, press\u00e3o arterial aferida de 130\/80 mmHg e glicemia de jejum de 130 mg\/dL, \u00e9 considerado um indiv\u00edduo com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome metab\u00f3lica. 3. O sono abreviado altera a regula\u00e7\u00e3o end\u00f3crina da fome e saciedade e as concentra\u00e7\u00f5es de cortisol s\u00e3o alteradas, havendo aumento da libera\u00e7\u00e3o da insulina e consequentemente aumento do apetite. 4. A obesidade visceral, ou excesso de tecido adiposo visceral, est\u00e1 altamente correlacionada com resist\u00eancia \u00e0 insulina. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17291,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-em-oncologia-e-hematologia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia e Hematologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1146148,"hashId":"3be794fea8f02c88bcda81d375fb3df9","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da obesidade e da s\u00edndrome metab\u00f3lica, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Muta\u00e7\u00f5es no gene Ob, receptor de leptina (LEPR) ou gene ADIPOQ podem resultar em obesidade ou s\u00edndrome metab\u00f3lica, especialmente se a dieta for rica em gordura saturada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Indiv\u00edduo do sexo masculino, apresentando circunfer\u00eancia da cintura de 105 cm, triglicer\u00eddeos s\u00e9ricos de 120 mg\/dL, concentra\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00edna de alta densidade (HDL) de 50 mg\/dL, press\u00e3o arterial aferida de 130\/80 mmHg e glicemia de jejum de 130 mg\/dL, \u00e9 considerado um indiv\u00edduo com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome metab\u00f3lica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. O sono abreviado altera a regula\u00e7\u00e3o end\u00f3crina da fome e saciedade e as concentra\u00e7\u00f5es de cortisol s\u00e3o alteradas, havendo aumento da libera\u00e7\u00e3o da insulina e consequentemente aumento do apetite.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. A obesidade visceral, ou excesso de tecido adiposo visceral, est\u00e1 altamente correlacionada com resist\u00eancia \u00e0 insulina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4090216,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":4090213,"corpo":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4090214,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4090215,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4090216,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4090217,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","oab":false,"nome":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418106,"slug":"nutricao-sindrome-metabolica"}],"slug":"nutricao\/1146148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica, o objetivo e as atribui\u00e7\u00f5es do Conselho de Classe (CC) s\u00e3o essenciais. Tal processo, \u201cguarda em si a possibilidade de articular os diversos segmentos da escola e t\u00eam por objeto de estudo o processo de ensino que \u00e9 o eixo central em torno do qual se desenvolve o processo de trabalho escolar\u201d. Considerando-se tal informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em: Cabe ao Conselho de Classe,","provas":[{"id":39944,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 09:22:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1175039,"hashId":"e88124cecee13f67b3cc9c380223a706","enunciado":"<p align=\"justify\">No processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica, o objetivo e as atribui\u00e7\u00f5es do Conselho de Classe (CC) s\u00e3o essenciais. Tal processo, \u201cguarda em si\r\na possibilidade de articular os diversos segmentos da escola e t\u00eam por objeto de estudo o processo de ensino que \u00e9 o eixo central em\r\ntorno do qual se desenvolve o processo de trabalho escolar\u201d. <\/p><p align=\"justify\">Considerando-se tal informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:\r\nCabe ao Conselho de Classe,<\/p>","resposta":4211706,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir medidas para a recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do comportamento e rendimento do aluno.","id":4211703,"corpo":"<p align=justify>sugerir medidas para a recupera\u00e7\u00e3o e melhoria do comportamento e rendimento do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisar o rendimento do aluno a partir das avalia\u00e7\u00f5es feitas pelos professores em sua classe.","id":4211704,"corpo":"<p align=justify>analisar o rendimento do aluno a partir das avalia\u00e7\u00f5es feitas pelos professores em sua classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reunir-se, mensalmente, para proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa do aluno.","id":4211705,"corpo":"<p align=justify>reunir-se, mensalmente, para proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudar a interconfessionalidade, resultante do acordo entre as diversas entidades religiosas, que se responsabilizar\u00e3o pela elabora\u00e7\u00e3o do programa.","id":4211706,"corpo":"<p align=justify>estudar a interconfessionalidade, resultante do acordo entre as diversas entidades religiosas, que se responsabilizar\u00e3o pela\r\nelabora\u00e7\u00e3o do programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discutir problemas relativos a rendimento escolar, ajustamento do aluno, relacionamento grupal e individual.","id":4211707,"corpo":"<p align=justify>discutir problemas relativos a rendimento escolar, ajustamento do aluno, relacionamento grupal e individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho de classe","oab":false,"nome":"Conselho de classe","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425840,"slug":"pedagogia-conselho-de-classe"}],"slug":"pedagogia\/1175039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor, que deve ser dado pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o para a qual o servidor for designado, denomina-se:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568367,"hashId":"3e0578a393cfd995b1c41bd8ebd9ea1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor, que deve ser dado pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o para a qual o servidor for designado, denomina-se:<\/p>","resposta":5879278,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acesso.","id":5879275,"corpo":"<p>Acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio.","id":5879276,"corpo":"<p>Est\u00e1gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingresso.","id":5879277,"corpo":"<p>Ingresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio.","id":5879278,"corpo":"<p>Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Egresso.","id":5879279,"corpo":"<p>Egresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais sinais de pontua\u00e7\u00e3o substituem, correta e respectivamente, as figuras na linha 04?","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568305,"hashId":"e450e8fb179f2e87d65803657dfce361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais sinais de pontua\u00e7\u00e3o substituem, correta e respectivamente, as figuras na linha 04?<\/p>","resposta":5878966,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto final \u2013 v\u00edrgula.","id":5878965,"corpo":"<p>Ponto final \u2013 v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula.","id":5878966,"corpo":"<p>V\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u2013 v\u00edrgula.","id":5878967,"corpo":"<p>Ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u2013 v\u00edrgula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrgula \u2013 dois pontos.","id":5878968,"corpo":"<p>V\u00edrgula \u2013 dois pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrgula \u2013 ponto final.","id":5878969,"corpo":"<p>V\u00edrgula \u2013 ponto final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cacompanhada\u201d, utilizada no texto.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568331,"hashId":"ba2aa6d4295b4cdf9b3ea1baafa7bad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra \u201cacompanhada\u201d, utilizada no texto.<\/p>","resposta":5879097,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acom-pa-nha-da.","id":5879095,"corpo":"<p>Acom-pa-nha-da.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A-acom-panha-da.","id":5879096,"corpo":"<p>A-acom-panha-da.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A-com-pa-nha-da.","id":5879097,"corpo":"<p>A-com-pa-nha-da.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acom-panha-da.","id":5879098,"corpo":"<p>Acom-panha-da.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A-com-pan-ha-da.","id":5879099,"corpo":"<p>A-com-pan-ha-da.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568331","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que consta a \u00fanica palavra que deve ser acentuada.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568357,"hashId":"7227e2605ee32fd65158a8d130baec64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que consta a \u00fanica palavra que deve ser acentuada.<\/p>","resposta":5879226,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ideia.","id":5879225,"corpo":"<p>Ideia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomendavel.","id":5879226,"corpo":"<p>Recomendavel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modo.","id":5879227,"corpo":"<p>Modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibido.","id":5879228,"corpo":"<p>Proibido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente.","id":5879229,"corpo":"<p>Somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor causada pelo celularPor Bruna BuzzoTamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7ada coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada parabaixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobretoda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9ma press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente epara baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada pordeforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta seadaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o asobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nosombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boapostura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelhona altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00eatrabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html","id":438882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor causada pelo celular<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Bruna Buzzo<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Tamb\u00e9m conhecida como \u201ctext neck\u201d, a s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto \u00e9 uma nova doen\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da coluna vertebral, causada principalmente pelo uso excessivo de celulares e dispositivos m\u00f3veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A m\u00e1 postura com que manuseamos esses aparelhos, em geral com a cabe\u00e7a flexionada para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>baixo na dire\u00e7\u00e3o do queixo faz com que uma grande quantidade de peso seja depositada sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>toda a coluna, gerando dor no pesco\u00e7o, tens\u00e3o muscular e rigidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ao usar um celular, conforme aumenta a inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para baixo, cresce tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a press\u00e3o que ela exerce sobre a coluna cervical. Quando o pesco\u00e7o fica inclinado para frente e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para baixo, o peso da cabe\u00e7a passa de 5 para 27 kg, sobrecarregando toda a coluna.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dor no pesco\u00e7o \u00e9 o primeiro sintoma dessa s\u00edndrome, podendo ser acompanhada por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deforma\u00e7\u00f5es posturais como a forma\u00e7\u00e3o de corcundas. Isso acontece porque a coluna tenta se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptar ao novo peso constantemente exercido sobre ela e busca posturas que n\u00e3o a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobrecarreguem tanto. Outros sintomas frequentes s\u00e3o a dor de cabe\u00e7a, dor cervical, dor nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ombros e at\u00e9 dorm\u00eancia dos membros superiores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prevenir casos de s\u00edndrome do pesco\u00e7o de texto consiste basicamente em manter uma boa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>postura corporal. Esteja atento ao modo como voc\u00ea usa o seu celular. O ideal \u00e9 levantar o aparelho<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na altura dos olhos, ao inv\u00e9s de abaixar o pesco\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao dispositivo. Tamb\u00e9m \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomend\u00e1vel fazer alongamentos espec\u00edficos para o pesco\u00e7o ao longo do dia, em especial se voc\u00ea<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalha sentado, em frente ao computador ou faz uso intenso do celular.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/6184-sindrome-do-pescoco-de-texto-dor-no-pescoco-celular.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal estabelece que os Poderes do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, independentes e harm\u00f4nicos entre si, s\u00e3o os:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568360,"hashId":"ebb0d5d3d2ad987dfcca8a807f058e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal estabelece que os Poderes do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, independentes e harm\u00f4nicos entre si, s\u00e3o os:<\/p>","resposta":5879244,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":5879240,"corpo":"<p>Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moderador e Judici\u00e1rio.","id":5879241,"corpo":"<p>Moderador e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrativo e Executivo.","id":5879242,"corpo":"<p>Administrativo e Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moderador e Administrativo.","id":5879243,"corpo":"<p>Moderador e Administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legislativo e Executivo.","id":5879244,"corpo":"<p>Legislativo e Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Plano de Carreira dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Cap\u00e3o da Canoa, o servi\u00e7o p\u00fablico municipal \u00e9 composto dos seguintes quadros de pessoal:","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568365,"hashId":"dd0f128b9bf740867d852463cf162908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Plano de Carreira dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Cap\u00e3o da Canoa, o servi\u00e7o p\u00fablico municipal \u00e9 composto dos seguintes quadros de pessoal:<\/p>","resposta":5879266,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Especializadas e Quadro de Cargos Comissionados.","id":5879265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Especializadas e Quadro de Cargos Comissionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadro de Provimento Efetivo e Quadro de Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00e3o Gratificada.","id":5879266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de Provimento Efetivo e Quadro de Cargos em Comiss\u00e3o e Fun\u00e7\u00e3o Gratificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadro de Cargos em Comiss\u00e3o, Quadro de Fun\u00e7\u00e3o Gratificada e Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro.","id":5879267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de Cargos em Comiss\u00e3o, Quadro de Fun\u00e7\u00e3o Gratificada e Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Especializadas e Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro.","id":5879268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Especializadas e Quadro de Fun\u00e7\u00f5es Extraquadro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quadro de Provimento Est\u00e1vel e Quadro de Provimento em Comiss\u00e3o.","id":5879269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de Provimento Est\u00e1vel e Quadro de Provimento em Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568365","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 228 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, o _____________, devidamente credenciado ao exerc\u00edcio regular de suas atividades, que ter\u00e1 acesso ao interior de estabelecimentos, dep\u00f3sitos e quaisquer outras depend\u00eancias onde se fa\u00e7a necess\u00e1ria a sua presen\u00e7a.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568366,"hashId":"34b16c6688aabca1c9771580e991d55b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 228 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, o _____________, devidamente credenciado ao exerc\u00edcio regular de suas atividades, que ter\u00e1 acesso ao interior de estabelecimentos, dep\u00f3sitos e quaisquer outras depend\u00eancias onde se fa\u00e7a necess\u00e1ria a sua presen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5879271,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auditor de Tributos","id":5879270,"corpo":"<p>Auditor de Tributos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agente Fiscal","id":5879271,"corpo":"<p>Agente Fiscal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analista de Tributos","id":5879272,"corpo":"<p>Analista de Tributos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":5879273,"corpo":"<p>Procurador Tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exator Fiscal","id":5879274,"corpo":"<p>Exator Fiscal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568366","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antero \u00e9 pedreiro do Munic\u00edpio de Borraz\u00f3polis e foi chamado para refazer a entrada de uma das escolas municipais. Foi solicitado que ele fosse at\u00e9 a escola realizar a metragem e, ap\u00f3s, informar a quantidade de pedra necess\u00e1ria, levando em considera\u00e7\u00e3o 5% a mais de margem de erro. Chegando na escola, Antero verificou que a entrada tinha 1,5 metros de comprimento e 4 metros de largura, com base nessas informa\u00e7\u00f5es, qual a metragem de pedra necess\u00e1ria?","provas":[{"id":51843,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":20377,"slug":"prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-prova-comum-a-todos-cargos-de-nivel-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Prova Comum a Todos Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568387,"hashId":"9b87116d8b1532b2a5bd14578184ac0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antero \u00e9 pedreiro do Munic\u00edpio de Borraz\u00f3polis e foi chamado para refazer a entrada de uma das escolas municipais. Foi solicitado que ele fosse at\u00e9 a escola realizar a metragem e, ap\u00f3s, informar a quantidade de pedra necess\u00e1ria, levando em considera\u00e7\u00e3o 5% a mais de margem de erro. Chegando na escola, Antero verificou que a entrada tinha 1,5 metros de comprimento e 4 metros de largura, com base nessas informa\u00e7\u00f5es, qual a metragem de pedra necess\u00e1ria?<\/p>","resposta":5879377,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 m2.","id":5879375,"corpo":"<p>5,5 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 m2.","id":5879376,"corpo":"<p>6 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,3 m2.","id":5879377,"corpo":"<p>6,3 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,5 m2.","id":5879378,"corpo":"<p>6,5 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 m2.","id":5879379,"corpo":"<p>9 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1568387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"jaru-previ-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A loca\u00e7\u00e3o de recursos computacionais de processamento e armazenamento de dados, em data-centers remotos, conectados via rede, chama-se:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"jaru-previ-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:34:00","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283156,"hashId":"533ac342455a7749e015933b1a6ad7b1","enunciado":"<p align=justify>A loca\u00e7\u00e3o de recursos computacionais de processamento e armazenamento de dados, em data-centers remotos, conectados via rede, chama-se:<\/p>","resposta":4661927,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computa\u00e7\u00e3o na nuvem.","id":4661927,"corpo":"<p align=justify>Computa\u00e7\u00e3o na nuvem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"On-Line.","id":4661928,"corpo":"<p align=justify>On-Line.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Block time.","id":4661929,"corpo":"<p align=justify>Block time.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em tempo real.","id":4661930,"corpo":"<p align=justify>Computa\u00e7\u00e3o em tempo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede Lan.","id":4661931,"corpo":"<p align=justify>Rede Lan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/1283156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Linguagem que a crian\u00e7a utiliza para promover a intera\u00e7\u00e3o, desenvolvendo habilidades, autonomia e criatividade, por envolver o direito da comunica\u00e7\u00e3o, conviver e aprender.","provas":[{"id":71320,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:19:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176404,"hashId":"0617860e00b2047ee3b006e877df2c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagem que a crian\u00e7a utiliza para promover a intera\u00e7\u00e3o, desenvolvendo habilidades, autonomia e criatividade, por envolver o direito da comunica\u00e7\u00e3o, conviver e aprender.<\/p>","resposta":8536687,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressar.","id":8536683,"corpo":"<p>Expressar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falar.","id":8536684,"corpo":"<p>Falar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brincar.","id":8536685,"corpo":"<p>Brincar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuidar.","id":8536686,"corpo":"<p>Cuidar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudar.","id":8536687,"corpo":"<p>Estudar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) Os honor\u00e1rios da diretoria, as horas extras e as f\u00e9rias s\u00e3o classificados como coletivos.( ) Os pagamentos baseados em a\u00e7\u00f5es dados como remunera\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia m\u00e9dica e o FGTS s\u00e3o classificadas como pessoal.( ) As despesas com arrendamento operacional, os royalties e os direitos autorais s\u00e3o classificados como remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.( ) As despesas com deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o s\u00e3o classificadas como remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta","provas":[{"id":70655,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 21:20:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2156029,"hashId":"d42e34ad7feed010868c7be2a4c1261b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza gerada na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os honor\u00e1rios da diretoria, as horas extras e as f\u00e9rias s\u00e3o classificados como coletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pagamentos baseados em a\u00e7\u00f5es dados como remunera\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia m\u00e9dica e o FGTS s\u00e3o classificadas como pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As despesas com arrendamento operacional, os royalties e os direitos autorais s\u00e3o classificados como remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As despesas com deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o s\u00e3o classificadas como remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta<\/p>","resposta":8445166,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8445163,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8445164,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8445165,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8445166,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8445167,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 57","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir: I. Que provejemos a nossos filhos a melhor educa\u00e7\u00e3o sempre! II. N\u00f3s nos propusemos a discutir sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da norma. III. Se Jo\u00e3o o ver, pedir\u00e1 pessoalmente que cuide do assunto. IV. Ela n\u00e3o creu em seus olhos ao deparar-se com aquela cena dantesca. Assinale a alternativa que se aplica, quanto \u00e0 flex\u00e3o dos verbos acima: ","provas":[{"id":71850,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-defesa-civil-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2195304,"hashId":"a23ac4bfb7878e952da855e37b32bbc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Que provejemos a nossos filhos a melhor educa\u00e7\u00e3o sempre! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00f3s nos propusemos a discutir sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da norma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se Jo\u00e3o o ver, pedir\u00e1 pessoalmente que cuide do assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ela n\u00e3o creu em seus olhos ao deparar-se com aquela cena dantesca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se aplica, quanto \u00e0 flex\u00e3o dos verbos acima: <\/p>","resposta":8618767,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.","id":8618765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":8618766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.","id":8618767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":8618768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o haja erros ortogr\u00e1ficos: ","provas":[{"id":71851,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-fazendario-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:24:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2196072,"hashId":"2b2bc8c94fc070517ba4c67a450f87a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que n\u00e3o haja erros ortogr\u00e1ficos: <\/p>","resposta":8621834,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o li nada do que estava aqui, exceto o que vi pelas impre\u00e7\u00f5es [...] Talves valha a pena voc\u00ea mesmo vir aqui [...] Voc\u00ea tentou envolver a embaixada nisso? Eles com certesa ajudariam. \u00c9 dif\u00edcil tra\u00e7ar essas coisas. (Luiza Geisler) ","id":8621831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o li nada do que estava aqui, exceto o que vi pelas impre\u00e7\u00f5es [...] Talves valha a pena voc\u00ea mesmo vir aqui [...] Voc\u00ea tentou envolver a embaixada nisso? Eles com certesa ajudariam. \u00c9 dif\u00edcil tra\u00e7ar essas coisas. (Luiza Geisler) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E se eu escolhece a Caridade e me empenhace at\u00e9 o fundo da alma para ajudar aquela mo\u00e7a que estava esperando por algu\u00e9m que lhe estendece a m\u00e3o? (Lygia Fagundes Telles) ","id":8621832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E se eu escolhece a Caridade e me empenhace at\u00e9 o fundo da alma para ajudar aquela mo\u00e7a que estava esperando por algu\u00e9m que lhe estendece a m\u00e3o? (Lygia Fagundes Telles) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o basta que as coisas que se dizem sejam grandes, se quem as dis n\u00e3o \u00e9 grande [...] o autor \u00e9 que lhe d\u00e1 o cr\u00e9dito e lhe conssilia o respeito. (Pe. Ant\u00f4nio Vieira) ","id":8621833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o basta que as coisas que se dizem sejam grandes, se quem as dis n\u00e3o \u00e9 grande [...] o autor \u00e9 que lhe d\u00e1 o cr\u00e9dito e lhe conssilia o respeito. (Pe. Ant\u00f4nio Vieira) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na mesa do ch\u00e1, mal pude comer, engasgada. \u00c1 medida que a noite ia crescendo, eu ia me sentindo mais triste, e como tonta, vendo tudo confuso. Nem tive mais alegria quando afinal pude ir \u00e0 rouparia apanhar os len\u00e7\u00f3is e a camisola, trocar os sapatos. (Rachel de Queiroz)","id":8621834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mesa do ch\u00e1, mal pude comer, engasgada. \u00c1 medida que a noite ia crescendo, eu ia me sentindo mais triste, e como tonta, vendo tudo confuso. Nem tive mais alegria quando afinal pude ir \u00e0 rouparia apanhar os len\u00e7\u00f3is e a camisola, trocar os sapatos. (Rachel de Queiroz)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 significa\u00e7\u00e3o das palavras ressaltadas no per\u00edodo, dentro deste contexto:Quando o assunto \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de trabalho entre empregado e empregador, no Brasil \u00e9 feita uma imediata associa\u00e7\u00e3o: conflito judicial. O equ\u00edvoco (1) das empresas est\u00e1 em n\u00e3o adotar medidas preventivas para gerenciamento dessas quest\u00f5es, o que pode ser evitado ou corrigido por meio da ado\u00e7\u00e3o de programas de compliance na seara (2) trabalhista. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho t\u00eam o objetivo principal de combater pr\u00e1ticas anti\u00e9ticas e ilegais dos empregados e dos empregadores. O resultado do compliance \u00e9 imediatamente refletido na redu\u00e7\u00e3o do passivo (3) trabalhista e na melhoria do meio ambiente de trabalho. O programa de compliance, tamb\u00e9m conhecido como programa de conformidade (4), funciona como uma esp\u00e9cie de \u201cauditoria [...]. (James Augusto Siqueira. 7 de outubro de 2017. Dispon\u00edvel emhttps:\/\/politica.estadao.com.br\/blogs\/fausto-macedo\/compliance-trabalhista-reduz-judicializacao-entre-empregado-e-empregador\/.Acesso em 10 de setembro de 2019.)","provas":[{"id":71851,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-fazendario-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2196123,"hashId":"0f824b238d14f7a1de59a5b4346933db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 significa\u00e7\u00e3o das palavras ressaltadas no per\u00edodo, dentro deste contexto:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando o assunto \u00e9 rela\u00e7\u00e3o de trabalho entre empregado e empregador, no Brasil \u00e9 feita uma imediata associa\u00e7\u00e3o: conflito judicial. O <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em><u>equ\u00edvoco<\/u> (1)<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> das empresas est\u00e1 em n\u00e3o adotar medidas preventivas para gerenciamento dessas quest\u00f5es, o que pode ser evitado ou corrigido por meio da ado\u00e7\u00e3o de programas de compliance na <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em><u>seara<\/u> (2)<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> trabalhista. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho t\u00eam o objetivo principal de combater pr\u00e1ticas anti\u00e9ticas e ilegais dos empregados e dos empregadores. O resultado do compliance \u00e9 imediatamente refletido na redu\u00e7\u00e3o do <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em><u>passivo<\/u> (3)<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> trabalhista e na melhoria do meio ambiente de trabalho. O programa de compliance, tamb\u00e9m conhecido como programa de <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em><u>conformidade<\/u> (4)<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, funciona como uma esp\u00e9cie de \u201cauditoria [...].<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(James Augusto Siqueira. 7 de outubro de 2017. Dispon\u00edvel em<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">https:\/\/politica.estadao.com.br\/blogs\/fausto-macedo\/compliance-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">trabalhista-reduz-judicializacao-entre-empregado-e-empregador\/.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acesso em 10 de setembro de 2019.)<\/span><\/p>","resposta":8622061,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) falha; (2) lavoura; (3) cr\u00e9dito; (4) resson\u00e2ncia.","id":8622058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) falha; (2) lavoura; (3) cr\u00e9dito; (4) resson\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) precis\u00e3o; (2) campo; (3) compet\u00eancia; (4) desacorde.","id":8622059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) precis\u00e3o; (2) campo; (3) compet\u00eancia; (4) desacorde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) d\u00fabio; (2) fam\u00edlia; (3) obriga\u00e7\u00f5es; (4) desarranjo.","id":8622060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) d\u00fabio; (2) fam\u00edlia; (3) obriga\u00e7\u00f5es; (4) desarranjo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) falta; (2) campo; (3) d\u00edvida; (4) conson\u00e2ncia.","id":8622061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) falta; (2) campo; (3) d\u00edvida; (4) conson\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um local de altitude elevada, as temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias ser\u00e3o superiores \u00e0s listadas na tabela.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334779,"hashId":"9161c117d9f49dc00e2c12c7ba042e71","enunciado":"<p align=justify>Em um local de altitude elevada, as temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o\r\ndas subst\u00e2ncias ser\u00e3o superiores \u00e0s listadas na tabela.<\/p>","resposta":4882470,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta, em porcentagem volume por volume, as concentra\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos principais gases que comp\u00f5em a atmosfera terrestre, assim como a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o (Teb) a 1 atm das subst\u00e2ncias elencadas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":412306,"enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela a seguir apresenta, em porcentagem volume por volume,\r\nas concentra\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos principais gases que comp\u00f5em a\r\natmosfera terrestre, assim como a temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o (T<sub>eb<\/sub>) a\r\n1 atm das subst\u00e2ncias elencadas. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44277\/5.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fotoss\u00edntese, a energia solar \u00e9 utilizada para ocasionar a decomposi\u00e7\u00e3o da glicose em mol\u00e9culas menores, que s\u00e3o mais energ\u00e9ticas e, assim, possibilitam o crescimento das plantas.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334788,"hashId":"9ca4fd0e7bafbe62c6ab48d598c47f74","enunciado":"<p align=justify>Na fotoss\u00edntese, a energia solar \u00e9 utilizada para ocasionar a\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o da glicose em mol\u00e9culas menores, que s\u00e3o mais\r\nenerg\u00e9ticas e, assim, possibilitam o crescimento das plantas.<\/p>","resposta":4882492,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A energia do sol, vital para a vida na terra, tem sido apontada como uma importante fonte alternativa de energia que pode ser empregada para substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis. A energia do sol \u00e9 gerada pela rea\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o entre \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, com a forma\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos de h\u00e9lio. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412308,"enunciado":"<p align=\"justify\">A energia do sol, vital para a vida na terra, tem sido apontada como\r\numa importante fonte alternativa de energia que pode ser\r\nempregada para substitui\u00e7\u00e3o dos combust\u00edveis f\u00f3sseis. A energia do\r\nsol \u00e9 gerada pela rea\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o entre \u00e1tomos de hidrog\u00eanio, com\r\na forma\u00e7\u00e3o de \u00e1tomos de h\u00e9lio. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/1334788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas camadas que est\u00e3o abaixo da crosta terrestre, o decaimento radioativo pode providenciar parte da energia necess\u00e1ria aos mecanismos internos do planeta.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334796,"hashId":"ed5d3f8209aef63662602bfe56a9b8e3","enunciado":"<p align=justify>Nas camadas que est\u00e3o abaixo da crosta terrestre, o decaimento\r\nradioativo pode providenciar parte da energia necess\u00e1ria aos\r\nmecanismos internos do planeta.<\/p>","resposta":4882521,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O balan\u00e7o radioativo da Terra O balan\u00e7o radioativo \u00e9 calculado a partir da diferen\u00e7a entre a quantidade de energia absorvida na forma de radia\u00e7\u00e3o solar e da quantidade de energia emitida para o espa\u00e7o como radia\u00e7\u00e3o infravermelha. Regi\u00f5es com valores negativos \u2014 altas latitudes \u2014 emitem para o espa\u00e7o energia que foi absorvida pelas regi\u00f5es com valores positivos. A energia \u00e9 transmitida de um ponto a outro do planeta por meio da atmosfera e dos oceanos. Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":412309,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>O balan\u00e7o radioativo da Terra<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">        O balan\u00e7o radioativo \u00e9 calculado a partir da diferen\u00e7a\r\nentre a quantidade de energia absorvida na forma de radia\u00e7\u00e3o\r\nsolar e da quantidade de energia emitida para o espa\u00e7o como\r\nradia\u00e7\u00e3o infravermelha. Regi\u00f5es com valores negativos \u2014 altas\r\nlatitudes \u2014 emitem para o espa\u00e7o energia que foi absorvida pelas\r\nregi\u00f5es com valores positivos. A energia \u00e9 transmitida de um ponto\r\na outro do planeta por meio da atmosfera e dos oceanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1334796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 5\u00ba, LVII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, determina que \u201cNingu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria\u201d. A referida determina\u00e7\u00e3o diz respeito ao Princ\u00edpio do(a):","provas":[{"id":45421,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Procurador Adjunto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 04:25:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1374677,"hashId":"2ac34d4a2bfac6257b3cef3f18d4161c","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O artigo 5\u00ba, LVII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, determina que \u201c<i>Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado\r\nculpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria<\/i>\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A referida determina\u00e7\u00e3o diz respeito ao Princ\u00edpio do(a):<\/p><\/p>","resposta":5052310,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contradit\u00f3rio e ampla defesa.","id":5052309,"corpo":"<p align=justify>Contradit\u00f3rio e ampla defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia.","id":5052310,"corpo":"<p align=justify>Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inadmissibilidade de obten\u00e7\u00e3o de provas por meios il\u00edcitos.","id":5052311,"corpo":"<p align=justify>Inadmissibilidade de obten\u00e7\u00e3o de provas por meios il\u00edcitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido Processo Legal.","id":5052312,"corpo":"<p align=justify>Devido Processo Legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia ou da n\u00e3o Culpabilidade","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Inoc\u00eancia ou da n\u00e3o Culpabilidade","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414075,"slug":"direito-processual-penal-presuncao-de-inocencia-ou-da-nao-culpabilidade"}],"slug":"direito-processual-penal\/1374677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma boa assist\u00eancia no terceiro per\u00edodo do parto, o enfermeiro precisa reconhecer que o per\u00edodo imediatamente ap\u00f3s o nascimento \u00e9 um per\u00edodo bastante sens\u00edvel, quando a mulher e seus acompanhantes v\u00e3o finalmente conhecer a crian\u00e7a. Deve assegurar que a assist\u00eancia e qualquer interven\u00e7\u00e3o que for realizada levem em considera\u00e7\u00e3o esse momento, no sentido de minimizar a separa\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e e filho. Analise os itens abaixo:I- O terceiro per\u00edodo do parto \u00e9 o momento desde o nascimento da crian\u00e7a at\u00e9 a expuls\u00e3o da placenta e membranas. II- A conduta passiva \u00e9 recomendada na assist\u00eancia ao terceiro per\u00edodo do parto, pois est\u00e1 associado com menor risco de hemorragia e transfus\u00e3o sangu\u00ednea.III- Se uma mulher com baixo risco de hemorragia p\u00f3s-parto solicitar conduta expectante, o enfermeiro deve apoi\u00e1-la em sua escolha.IV- N\u00e3o realizar a sec\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o antes de 1 minuto ap\u00f3s o nascimento, a menos que haja necessidade de manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o neonatal.V- Considerar terceiro per\u00edodo prolongado, ap\u00f3s decorridos 60 minutos.Os itens INCORRETOS s\u00e3o:","provas":[{"id":48614,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 08:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1472012,"hashId":"4e408efd2a1d2526f92bd80539b47c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma boa assist\u00eancia no terceiro per\u00edodo do parto, o enfermeiro precisa reconhecer que o per\u00edodo imediatamente ap\u00f3s o nascimento \u00e9 um per\u00edodo bastante sens\u00edvel, quando a mulher e seus acompanhantes v\u00e3o finalmente conhecer a crian\u00e7a. Deve assegurar que a assist\u00eancia e qualquer interven\u00e7\u00e3o que for realizada levem em considera\u00e7\u00e3o esse momento, no sentido de minimizar a separa\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e e filho. Analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O terceiro per\u00edodo do parto \u00e9 o momento desde o nascimento da crian\u00e7a at\u00e9 a expuls\u00e3o da placenta e membranas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A conduta passiva \u00e9 recomendada na assist\u00eancia ao terceiro per\u00edodo do parto, pois est\u00e1 associado com menor risco de hemorragia e transfus\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Se uma mulher com baixo risco de hemorragia p\u00f3s-parto solicitar conduta expectante, o enfermeiro deve apoi\u00e1-la em sua escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- N\u00e3o realizar a sec\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o antes de 1 minuto ap\u00f3s o nascimento, a menos que haja necessidade de manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o neonatal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Considerar terceiro per\u00edodo prolongado, ap\u00f3s decorridos 60 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens <strong>INCORRETOS <\/strong>s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5470487,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5470483,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5470484,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5470485,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5470486,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":5470487,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1472012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho da amostra utilizada para o ajuste do referido modelo de regress\u00e3o foi igual a 25.","provas":[{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 10:09:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1126071,"hashId":"74516819b6571954ce0d9c10776b5743","enunciado":"<p align=justify>O tamanho da amostra utilizada para o ajuste do referido\r\nmodelo de regress\u00e3o foi igual a 25.<\/p>","resposta":4003146,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4003145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4003146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388149,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38626\/811.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regress\u00e3o","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7148,"slug":"estatistica-regressao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","oab":false,"nome":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416539,"slug":"estatistica-tamanho-da-amostra-e-erro-maximo"}],"slug":"estatistica\/1126071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se trabalho em altura toda atividade executada acima de 2,00 metros do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda. Para esse tipo de atividade o empregador deve realizar treinamento peri\u00f3dico, marque a alternativa que apresenta a periodicidade que o treinamento deve ser realizado: ","provas":[{"id":71424,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardinopolis","sigla":"Prefeitura","id":4414,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 10:26:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2178799,"hashId":"42b39b08c5f121ed4b0d424f9e1a6c00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se trabalho em altura toda atividade executada acima de 2,00 metros do n\u00edvel inferior, onde haja risco de queda. Para esse tipo de atividade o empregador deve realizar treinamento peri\u00f3dico, marque a alternativa que apresenta a periodicidade que o treinamento deve ser realizado: <\/p>","resposta":8547207,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semestral.","id":8547206,"corpo":"<p>Semestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bienal.","id":8547207,"corpo":"<p>Bienal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Anual.","id":8547208,"corpo":"<p> Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mensal.","id":8547209,"corpo":"<p>Mensal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970,"slug":"fiscal-de-servicos-publicos"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado tem fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.","provas":[{"id":42643,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Administrativo - 2019"},{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"},{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":42658,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970,"slug":"fiscal-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2019"},{"id":42660,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-guarda-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Guarda Civil - 2019"},{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"},{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:50:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1270640,"hashId":"943303281cc6e16d2b0560f808cbee5b","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o em que o termo destacado tem fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.<\/p>","resposta":4610922,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro e Jo\u00e3o viajaram.","id":4610919,"corpo":"<p align=\"justify\"><u>Pedro e Jo\u00e3o<\/u> viajaram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o vi Maria.","id":4610920,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o vi <u>Maria<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fui tra\u00eddo por Maria.","id":4610921,"corpo":"<p align=\"justify\">Fui tra\u00eddo <u>por Maria<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele parece ter \u00f3dio de Jo\u00e3o.","id":4610922,"corpo":"<p align=\"justify\">Ele parece ter \u00f3dio <u>de Jo\u00e3o<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gosto muito de Jo\u00e3o.","id":4610923,"corpo":"<p align=\"justify\">Gosto muito <u>de Jo\u00e3o<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00b0 8.429\/92) foi um diploma legal criado para atender aos anseios da sociedade que clamava por uma maior puni\u00e7\u00e3o aos danos sofridos pelo er\u00e1rio motivado por interesses pessoais ou de grupo. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222702,"hashId":"3f64d38deb0b1db390dfcd0a0bc282c0","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Improbidade Administrativa\r\n(Lei n\u00b0 8.429\/92) foi um diploma legal\r\ncriado para atender aos anseios da\r\nsociedade que clamava por uma maior\r\npuni\u00e7\u00e3o aos danos sofridos pelo er\u00e1rio\r\nmotivado por interesses pessoais ou de\r\ngrupo. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4408944,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pessoas f\u00edsicas, sejam elas indiv\u00edduos ou pertencentes a coletivos, est\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es da lei.","id":4408943,"corpo":"<p align=justify>somente pessoas f\u00edsicas, sejam elas\r\nindiv\u00edduos ou pertencentes a coletivos,\r\nest\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitos \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas o agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, desde que concorra diretamente pela pr\u00e1tica do il\u00edcito, ou induza para o feito.","id":4408944,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o sujeitos \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas o\r\nagente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, desde que\r\nconcorra diretamente pela pr\u00e1tica do il\u00edcito,\r\nou induza para o feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas apenas agentes p\u00fablicos servidores e que atentem contra a administra\u00e7\u00e3o direta.","id":4408945,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas apenas\r\nagentes p\u00fablicos servidores e que atentem\r\ncontra a administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os atos que decorram de a\u00e7\u00e3o contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico s\u00e3o pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o na forma da lei.","id":4408946,"corpo":"<p align=justify>somente os atos que decorram de a\u00e7\u00e3o\r\ncontra o patrim\u00f4nio p\u00fablico s\u00e3o pass\u00edveis\r\nde puni\u00e7\u00e3o na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1222702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os lisossomos s\u00e3o respons\u00e1veis pela digest\u00e3o intracelular. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um fator condicionante da sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41820,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 11:10:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1241133,"hashId":"93ccd900ab3d38af0b82f9146ff1d1b1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Os lisossomos s\u00e3o respons\u00e1veis pela digest\u00e3o intracelular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um fator\r\ncondicionante da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4487432,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4487431,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4487432,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4487433,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4487434,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1241133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um manipulador de alimentos que apresente uma les\u00e3o no dedo pode executar suas atividades sem risco de contamina\u00e7\u00e3o do alimento, desde que a les\u00e3o esteja devidamente coberta com curativo.","provas":[{"id":53278,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 11:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1619770,"hashId":"35e0bddf5f5216e87c4ccfe40236f0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um manipulador de alimentos que apresente uma les\u00e3o no dedo pode executar suas atividades sem risco de contamina\u00e7\u00e3o do alimento, desde que a les\u00e3o esteja devidamente coberta com curativo.<\/p>","resposta":6086859,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6086858,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6086859,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o preparo de refei\u00e7\u00f5es, devem-se seguir procedimentos adequados para produzir alimentos seguros para o consumo. Nesse sentido, a RDC n.\u00ba 216\/2004 disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos seguros para o consumo humano.","id":445478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o preparo de refei\u00e7\u00f5es, devem-se seguir procedimentos adequados para produzir alimentos seguros para o consumo. Nesse sentido, a RDC n.\u00ba 216\/2004 disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, acerca da produ\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o de alimentos seguros para o consumo humano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1619770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em coer\u00eancia com o t\u00edtulo e com o declarado no quinto par\u00e1grafo (\u2113.47-57), a palavra que preenche corretamente a lacuna da linha 65 \u00e9","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177702,"hashId":"844ea79a8025621a9cc09d81b8b3f44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em coer\u00eancia com o t\u00edtulo e com o declarado no quinto par\u00e1grafo (\u2113.47-57), a palavra que preenche corretamente a lacuna da linha 65 \u00e9<\/p>","resposta":8542349,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realocada.","id":8542346,"corpo":"<p>realocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reavaliada.","id":8542347,"corpo":"<p>reavaliada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reivindicada.","id":8542348,"corpo":"<p>reivindicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resgatada.","id":8542349,"corpo":"<p>resgatada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retificada.","id":8542350,"corpo":"<p>retificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.A volta da letra bonita1____Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. Aforma da letra nos identifica, por isso atreinamos, buscando uma imagem ideal,como quando fazemos caras e bocas no espelho.5Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, emestudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os dequem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculasde arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.10N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler alinguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qualemprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nossintetiza.____Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do15meu padrasto. Era algo que desejava, portantopreparei-me com pompa para a nova assinatura.Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra enunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado doscadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -20ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meusca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessemalgo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava erasua escrita em mai\u00fasculas.____Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",25como as cidades mais importantes, como a penaque ceifa uma vida, como um valor investido.Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, comoesperava do que dali em diante se tornaria o meu.Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra30de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquelacuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3ofossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7assoltas que passarei a vida tentando juntar.35____O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m temuma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,como eu, um desastre de aluno. Quando informadopela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar suaprimeira carteira de identidade, ficou apavorado.40Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foium pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7aart\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiantereivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu45colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculasque deram colo para meu novo pai.____Quando os teclados tomaram conta daescrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidadede escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos50apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os maisjovens, virou mania a arte do lettering. Uma caligra-fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nosquais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um55monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavrascom que nos revestimos para sempre, as formas, ostipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.____Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-60rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornouboa gente, mas, se temos algum potencial para sermelhores, acredito que o cuidado com a escritapode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0spalavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.65V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche deotimismo de que as coisas se transformam, mas oessencial talvez n\u00e3o se perca.Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.","id":507665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10, leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A volta da letra bonita<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Nossas hist\u00f3rias t\u00eam caligrafia pr\u00f3pria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">forma da letra nos identifica, por isso a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">treinamos, buscando uma imagem ideal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como quando fazemos caras e bocas no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>5<\/sup>Quer escrevamos em garranchos de m\u00e9dico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estudada letra de professor, em sofridos tra\u00e7os de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem teve pouca escola ou em estilosas mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de arquiteto, h\u00e1 uma raz\u00e3o de ser na est\u00e9tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamanho e cad\u00eancia do que colocamos no papel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>10<\/sup>N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que existem graf\u00f3logos, que sabem ler a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguagem do tra\u00e7o. A assinatura, com a qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emprestamos valor e seriedade a tanta coisa, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sintetiza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Aos nove anos, passei a usar o sobrenome do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>15<\/sup>meu padrasto. Era algo que desejava, portanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preparei-me com pompa para a nova assinatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem determina\u00e7\u00e3o consciente, mudei de letra e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nunca mais escrevi em cursiva. Imitei o tra\u00e7ado dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cadernos art\u00edsticos de uma colega que admirava -<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>20<\/sup>ali\u00e1s, ela virou arquiteta. Sempre quis que meus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ca\u00f3ticos e borrados cadernos escolares parecessem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">algo melhor, mas na ocasi\u00e3o o que importava era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua escrita em mai\u00fasculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em ingl\u00eas, chamam-nas de \"letras capitais\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>25<\/sup>como as cidades mais importantes, como a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ceifa uma vida, como um valor investido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mai\u00fasculo, dizemos n\u00f3s, nome superlativo, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esperava do que dali em diante se tornaria o meu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se hoje tento escrever em cursiva, volta-me a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>30<\/sup>de crian\u00e7a de nove anos, retrato congelado daquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cuja vida abriu um novo par\u00e1grafo. Acho que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m sem querer, escolhi que as letras n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fossem coladas. Era uma identidade nova, pe\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">soltas que passarei a vida tentando juntar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>35<\/sup><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O escritor Fabr\u00edcio Carpinejar tamb\u00e9m tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma hist\u00f3ria de filia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da letra. Ele era,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como eu, um desastre de aluno. Quando informado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela m\u00e3e de que no dia seguinte teria de assinar sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeira carteira de identidade, ficou apavorado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>40<\/sup>Com urg\u00eancia, treinou fazendo calcos dos aut\u00f3gra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fos do seu j\u00e1 famoso pai. Sua primeira assinatura foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um pl\u00e1gio, uma apropria\u00e7\u00e3o, pren\u00fancio da heran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">art\u00edstica dos dois pais poetas, que mais adiante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reivindicaria para si. \"A letra do meu pai me deu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>45<\/sup>colo\", ele definiu. No meu caso, foram as mai\u00fasculas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deram colo para meu novo pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando os teclados tomaram conta da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">escrita, os press\u00e1gios para o futuro da capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de escrever \u00e0 m\u00e3o foram terr\u00edveis. Como tantos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>50<\/sup>apocalipses, este n\u00e3o se confirmou. Entre os mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">jovens, virou mania a arte do<em> lettering.<\/em> Uma caligra-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fia esmerada, que comp\u00f5e di\u00e1rios-agendas, nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quais compromissos, confiss\u00f5es e ideias espalham-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se graciosamente por p\u00e1ginas que n\u00e3o vexariam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>55<\/sup>monge escriba. Nas tatuagens que cont\u00eam palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com que nos revestimos para sempre, as formas, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tipos de letras usados fazem toda a diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Chegamos at\u00e9 aqui como civiliza\u00e7\u00e3o escre-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vendo: documentando contabilidades, leis, mem\u00f3-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>60<\/sup>rias e fic\u00e7\u00f5es. N\u00e3o posso afirmar que isso nos tornou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">boa gente, mas, se temos algum potencial para ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhores, acredito que o cuidado com a escrita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode ajudar. A letra manuscrita \u00e9 um ato de amor \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavras, e nesse caso as apar\u00eancias n\u00e3o enganam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>65<\/sup>V\u00ea-la _________ com tanta gra\u00e7a me enche de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">otimismo de que as coisas se transformam, mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">essencial talvez n\u00e3o se perca.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: CORSO, Diana. A volta da letra bonita. Jornal Zero Hora, Porto Alegre, ano 56, 18 fev. 2019. Colunistas, p.31.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. ( ) \u00c9 permitida a diferencia\u00e7\u00e3o salarial, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil. ( ) No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, n\u00e3o sendo devida indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio, ainda que resultem danos. ( ) S\u00e3o considerados direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177730,"hashId":"06c71511b0f31b5938a0a70bf718a9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 permitida a diferencia\u00e7\u00e3o salarial, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, n\u00e3o sendo devida indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio, ainda que resultem danos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o considerados direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia e a assist\u00eancia aos desamparados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8542478,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F.","id":8542476,"corpo":"<p>V - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V.","id":8542477,"corpo":"<p>F - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":8542478,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V.","id":8542479,"corpo":"<p>V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":8542480,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde ao que prev\u00ea a Lei n\u00ba 8.112, de 1990.","provas":[{"id":71253,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-psicologo-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":71255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":15121,"slug":"medico-area-medicina-da-familia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":71252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":71254,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2177743,"hashId":"e0d53a6f4cf8d29fe47d4ff6b8d27e4e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde ao que prev\u00ea a Lei n\u00ba 8.112, de 1990.<\/p>","resposta":8542544,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 poder\u00e1 ser empossado aquele que for julgado apto f\u00edsica e mentalmente para o exerc\u00edcio do cargo.","id":8542540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 poder\u00e1 ser empossado aquele que for julgado apto f\u00edsica e mentalmente para o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor vantagens por meio de indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.","id":8542541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagas ao servidor vantagens por meio de indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","id":8542542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.","id":8542543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor poder\u00e1 ausentar-se do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Presidente dos \u00d3rg\u00e3os do Poder Legislativo e Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":8542544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor poder\u00e1 ausentar-se do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Presidente dos \u00d3rg\u00e3os do Poder Legislativo e Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Venezuela est\u00e1 enfrentando profunda crise pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica. O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela e l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, Juan Guaid\u00f3, se declarou presidente interino do pa\u00eds e foi reconhecido por v\u00e1rios governos. Sendo assim, s\u00e3o governos que apoiam Juan Guaid\u00f3, EXCETO:","provas":[{"id":85819,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85826,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2019-ps-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507321,"hashId":"b9ad5789c07a735a0fbfa0f031627666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Venezuela est\u00e1 enfrentando profunda crise pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica. O presidente da Assembleia Nacional da Venezuela e l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, Juan Guaid\u00f3, se declarou presidente interino do pa\u00eds e foi reconhecido por v\u00e1rios governos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, s\u00e3o governos que apoiam Juan Guaid\u00f3, EXCETO:<\/p>","resposta":9970967,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil","id":9970965,"corpo":"<p>Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados Unidos","id":9970966,"corpo":"<p>Estados Unidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvia","id":9970967,"corpo":"<p>Bol\u00edvia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chile","id":9970968,"corpo":"<p>Chile<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Col\u00f4mbia","id":9970969,"corpo":"<p>Col\u00f4mbia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana \u00e9 professora no ensino fundamental e planejou uma atividade para o primeiro dia letivo, na qual os alunos teriam que trocar de lugar uns com os outros, por\u00e9m, um de seus alunos era cadeirante. Segundo a pol\u00edtica nacional na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a maneira correta de Joana lidar com situa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":48359,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 17:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1466084,"hashId":"551ee57902b9f32fafd50bf555f4cafa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana \u00e9 professora no ensino fundamental e planejou uma atividade para o primeiro dia letivo, na qual os alunos teriam que trocar de lugar uns com os outros, por\u00e9m, um de seus alunos era cadeirante. Segundo a pol\u00edtica nacional na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a maneira correta de Joana lidar com situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5445520,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancelar a atividade;","id":5445518,"corpo":"<p>Cancelar a atividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuar a atividade, e pedir para que o aluno cadeirante aguarde o fim da atividade no canto da sala;","id":5445519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuar a atividade, e pedir para que o aluno cadeirante aguarde o fim da atividade no canto da sala;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adaptar a atividade para que o aluno cadeirante tamb\u00e9m possa participar;","id":5445520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adaptar a atividade para que o aluno cadeirante tamb\u00e9m possa participar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedir para que o aluno cadeirante aguarde o final da atividade na diretoria para que ele n\u00e3o se sinta constrangido;","id":5445521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedir para que o aluno cadeirante aguarde o final da atividade na diretoria para que ele n\u00e3o se sinta constrangido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1466084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia social no Brasil s\u00e3o organizados pelo SUAS.","provas":[{"id":37151,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 08:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1056455,"hashId":"f90cd64f67ca79f5a981bac985b13cfb","enunciado":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia social no Brasil s\u00e3o\r\norganizados pelo SUAS.","resposta":3701273,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.","id":379224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37151\/10.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 4.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lise de Dados","id":20413,"slug":"tecnico-de-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma diferen\u00e7a entre JBoss e Tomcat.","provas":[{"id":48540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lise de Dados","id":20413,"slug":"tecnico-de-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce-2019-uece-tecnico-de-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Quixeramobim - T\u00e9cnico de An\u00e1lise de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:16:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1470355,"hashId":"27477891571137db7cc482b081198999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma diferen\u00e7a entre JBoss e Tomcat.<\/p>","resposta":5463909,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JBoss permite a interoperabilidade somente de programas escritos em linguagem Java enquanto Tomcat trabalha com qualquer c\u00f3digo no formato bin\u00e1rio.","id":5463906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JBoss permite a interoperabilidade somente de programas escritos em linguagem Java enquanto Tomcat trabalha com qualquer c\u00f3digo no formato bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JBoss \u00e9 um ambiente integrado de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Java enquanto Tomcat \u00e9 uma ferramenta de automatiza\u00e7\u00e3o de compila\u00e7\u00e3o de projetos Tom.","id":5463907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JBoss \u00e9 um ambiente integrado de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Java enquanto Tomcat \u00e9 uma ferramenta de automatiza\u00e7\u00e3o de compila\u00e7\u00e3o de projetos Tom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JBoss \u00e9 um servidor de servlets que atende conex\u00f5es WebSphere enquanto Tomcat \u00e9 um servidor web capaz de prover dados est\u00e1ticos, como arquivos e imagens.","id":5463908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JBoss \u00e9 um servidor de servlets que atende conex\u00f5es WebSphere enquanto Tomcat \u00e9 um servidor web capaz de prover dados est\u00e1ticos, como arquivos e imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JBoss \u00e9 um servidor de aplica\u00e7\u00e3o capaz de rodar em v\u00e1rios sistemas operacionais enquanto Tomcat \u00e9 um container de servlets voltado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es web.","id":5463909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JBoss \u00e9 um servidor de aplica\u00e7\u00e3o capaz de rodar em v\u00e1rios sistemas operacionais enquanto Tomcat \u00e9 um container de servlets voltado \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1470355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos que se encontram nos mesmos tempo e modo est\u00e3o em:","provas":[{"id":38811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 09:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1132048,"hashId":"624da49d7e418dc9f8c3791c2f9f440a","enunciado":"<p align=justify>Os verbos que se encontram nos mesmos tempo e modo est\u00e3o em:<\/p>","resposta":4028055,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repetia para si mesmo: \u201ctenho um amigo\u201d.","id":4028053,"corpo":"<p align=justify>Repetia para si mesmo: \u201ctenho um amigo\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dei-me conta da coisa rara que \u00e9 a amizade.","id":4028054,"corpo":"<p align=justify>Dei-me conta da coisa rara que \u00e9 a amizade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas o que experimentava naquele momento era diferente","id":4028055,"corpo":"<p align=justify>Mas o que experimentava naquele momento era diferente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mas era como se j\u00e1 tivessem sido amigos a vida inteira","id":4028056,"corpo":"<p align=justify>mas era como se j\u00e1 tivessem sido amigos a vida inteira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um amigo \u00e9 algu\u00e9m com quem estivemos desde sempre.","id":4028057,"corpo":"<p align=justify>Um amigo \u00e9 algu\u00e9m com quem estivemos desde sempre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389189,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38811\/Q11a16.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1132048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia causada por traumatismo \u00e9 a mais comum nos ambientes de trabalho. H\u00e1 casos em que uma hemorragia torna-se intensa, com grande perda de sangue. Nesses casos, para que a hemorragia seja contida, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar","provas":[{"id":61520,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-de-alunos-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 12:24:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1875576,"hashId":"c3ad83010ced082ff4c632f26be0d417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia causada por traumatismo \u00e9 a mais comum nos ambientes de trabalho. H\u00e1 casos em que uma hemorragia torna-se intensa, com grande perda de sangue. Nesses casos, para que a hemorragia seja contida, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar<\/p>","resposta":7219984,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os m\u00e9todos de press\u00e3o direta.","id":7219980,"corpo":"<p>os m\u00e9todos de press\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o curativo compressivo.","id":7219981,"corpo":"<p>o curativo compressivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compressa t\u00e9rmica.","id":7219982,"corpo":"<p>a compressa t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ponto de press\u00e3o.","id":7219983,"corpo":"<p>o ponto de press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o torniquete.","id":7219984,"corpo":"<p>o torniquete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal atuando no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dever\u00e1 respeitar todos os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS. Assinale a alternativa que contempla somente princ\u00edpios doutrin\u00e1rios:","provas":[{"id":50141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514406,"hashId":"083e5a7db2410043600e4cc52c379a6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal atuando no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dever\u00e1 respeitar todos os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do SUS. Assinale a alternativa que contempla somente princ\u00edpios doutrin\u00e1rios:<\/p>","resposta":5655198,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o ","id":5655197,"corpo":"<p>Universalidade, regionaliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas universalidade e integralidade. ","id":5655198,"corpo":"<p>Apenas universalidade e integralidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas regionaliza\u00e7\u00e3o e equidade. ","id":5655199,"corpo":"<p> Apenas regionaliza\u00e7\u00e3o e equidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente descentraliza\u00e7\u00e3o e equidade. ","id":5655200,"corpo":"<p>Somente descentraliza\u00e7\u00e3o e equidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Somente universidade e regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5655201,"corpo":"<p> Somente universidade e regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1514406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis (DTP), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":43045,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-10","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 17:18:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1286694,"hashId":"660312e61eae0dbeca5adf72b25fca60","enunciado":"<p align=justify>Sobre a vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis (DTP), assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4678524,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina deve ser administrada por via subcut\u00e2nea.","id":4678524,"corpo":"<p align=justify>A vacina deve ser administrada por via subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis (DTP ou tr\u00edplice bacteriana) \u00e9 apresentada sob a forma l\u00edquida, em frasco multidose.","id":4678525,"corpo":"<p align=justify>A vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis (DTP ou tr\u00edplice bacteriana) \u00e9 apresentada sob a forma l\u00edquida, em frasco multidose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina protege contra a difteria, o t\u00e9tano e a coqueluche. \u00c9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de 7 anos de idade como dose de refor\u00e7o do esquema b\u00e1sico da vacina penta.","id":4678526,"corpo":"<p align=justify>A vacina protege contra a difteria, o t\u00e9tano e a coqueluche. \u00c9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de 7 anos de idade como dose de refor\u00e7o do esquema b\u00e1sico da vacina penta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":4678527,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DTP","oab":false,"nome":"DTP","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413337,"slug":"enfermagem-dtp"}],"slug":"enfermagem\/1286694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de \u00e1lgebra de mapas s\u00e3o realizadas mais facilmente com os dados em formato matricial que com dados em vetor.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 17:54:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062449,"hashId":"f6b8e00ffc4da0444c9f889292544c52","enunciado":"Opera\u00e7\u00f5es de \u00e1lgebra de mapas s\u00e3o realizadas mais facilmente com os dados em formato matricial que com dados em vetor.","resposta":3724936,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas computacionais de sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":380218,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas computacionais de sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/1062449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368,"slug":"analista-de-fomento-area-credito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei Estadual n2 66\/1993, bem como considerando as normas constitucionais aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos,","provas":[{"id":35775,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito","id":16368,"slug":"analista-de-fomento-area-credito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-credito-area-de-formacao-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Cr\u00e9dito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:37:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1042620,"hashId":"591b067c351ca1284f1dad0f83e6c8ce","enunciado":"De acordo com o disposto na Lei Estadual n2 66\/1993, bem como considerando as normas constitucionais aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos,","resposta":3648197,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos para o exerc\u00edcio em cargo efetivo, emprego p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o depende de pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico de provas, ainda que admitida varia\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de complexidade do certame.","id":3648195,"corpo":"a nomea\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos para o exerc\u00edcio em cargo efetivo, emprego p\u00fablico ou fun\u00e7\u00e3o depende de pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico de provas, ainda que admitida varia\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de complexidade do certame.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo exige pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, considerando que aquele passar\u00e1 a ocupar novo cargo p\u00fablico, ainda que dentro da mesma carreira.","id":3648196,"corpo":"a promo\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo exige pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, considerando que aquele passar\u00e1 a ocupar novo cargo p\u00fablico, ainda que dentro da mesma carreira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es pessoais de servidor titular de cargo efetivo, em raz\u00e3o, por exemplo, de acometimento de doen\u00e7a, permite a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da readapta\u00e7\u00e3o para investidura em cargo compat\u00edvel com as aptid\u00f5es atuais do mesmo.","id":3648197,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es pessoais de servidor titular de cargo efetivo, em raz\u00e3o, por exemplo, de acometimento de doen\u00e7a, permite a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da readapta\u00e7\u00e3o para investidura em cargo compat\u00edvel com as aptid\u00f5es atuais do mesmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a demiss\u00e3o de servidor p\u00fablico ocupante de cargo ou emprego p\u00fablico est\u00e1vel depende da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e ampla defesa, ainda que n\u00e3o seja indispens\u00e1vel a presen\u00e7a de advogado para defesa t\u00e9cnica.","id":3648198,"corpo":"a demiss\u00e3o de servidor p\u00fablico ocupante de cargo ou emprego p\u00fablico est\u00e1vel depende da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e ampla defesa, ainda que n\u00e3o seja indispens\u00e1vel a presen\u00e7a de advogado para defesa t\u00e9cnica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 de dois anos, e o prazo de validade para os concursos p\u00fablicos \u00e9 de tr\u00eas anos, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":3648199,"corpo":"o est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 de dois anos, e o prazo de validade para os concursos p\u00fablicos \u00e9 de tr\u00eas anos, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376893,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 37","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Amap\u00e1 - Lei n 66\/1993","pai":395513,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398101,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-amapa-lei-n-66-1993"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1042620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em grande parte, os carotenoides s\u00e3o mol\u00e9culas hidrof\u00f3bicas. O cozimento pode causar algumas perdas nos teores dos carotenoides, por\u00e9m aumenta a respectiva biodisponibilidade. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166466,"hashId":"34bd0d9e98d24cc09d20df02ac46247e","enunciado":"<p align=justify>Em grande parte, os carotenoides s\u00e3o mol\u00e9culas\r\nhidrof\u00f3bicas. O cozimento pode causar algumas perdas\r\nnos teores dos carotenoides, por\u00e9m aumenta a\r\nrespectiva biodisponibilidade. <\/p>","resposta":4175173,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Componentes bioativos de alimentos s\u00e3o mol\u00e9culas capazes de influenciar as respostas biol\u00f3gicas nos tecidos, incluindo a express\u00e3o g\u00eanica. Essas mol\u00e9culas podem ser integrantes de um alimento ou, ainda, ser contaminantes que penetraram no alimento. A respeito das propriedades de compostos bioativos e da biodisponibilidade de nutrientes, julgue os itens a seguir. ","id":392816,"enunciado":"<p align=\"justify\">Componentes bioativos \r\nde \r\nalimentos s\u00e3o mol\u00e9culas capazes\r\nde influenciar as respostas biol\u00f3gicas nos \r\ntecidos, incluindo a\r\nexpress\u00e3o g\u00eanica. Essas mol\u00e9culas podem \r\nser integrantes de\r\num alimento ou, ainda, ser contaminantes \r\nque penetraram no\r\nalimento. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito das \r\npropriedades de compostos \r\nbioativos e da\r\nbiodisponibilidade de nutrientes, julgue \r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1166466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a de importante valor para epidemiologia, apresentando varia\u00e7\u00f5es sazonais ao longo do ano, a Dengue permanece sendo caracterizada pelo n\u00famero crescente de casos graves e \u00f3bitos no Brasil, al\u00e9m dos novos desafios impostos pela circula\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus da febre de chikungunya e zika, cujos sintomas s\u00e3o parecidos com os da dengue, e fazem com que o tema se torne ainda mais importante para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Quanto a Dengue, assinale o que se pede:I) S\u00e3o considerados alguns sinais de alarme na dengue a dor abdominal intensa e cont\u00ednua, v\u00f4mitos persistentes, ac\u00famulo de l\u00edquidos (ascite, derrame pleural, derrame peric\u00e1rdico) e hepatomegalia maior do que 2 cm abaixo do rebordo costal.II) O choque na dengue \u00e9 de r\u00e1pida instala\u00e7\u00e3o e tem curta dura\u00e7\u00e3o, podendo levar o paciente ao \u00f3bito em um intervalo de 12 a 24 horas ou a sua recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, ap\u00f3s terapia antichoque apropriada.III) Alguns pacientes na fase de recupera\u00e7\u00e3o podem apresentar um rash cut\u00e2neo acompanhado ou n\u00e3o de prurido generalizado.IV) O estadiamento cl\u00ednico e conduta para pacientes considerados casos suspeitos de dengue, sem sinais de alarme e sem comorbidades incluem, dentre outros, notificar, preencher \u201ccart\u00e3o da dengue\u201d e liberar o paciente para o domic\u00edlio com orienta\u00e7\u00f5es.V) A primeira manifesta\u00e7\u00e3o da dengue \u00e9 a febre que tem dura\u00e7\u00e3o de 07 a 14 dias, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC), de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia, \u00e0 adinamia, \u00e0s mialgias, \u00e0s artralgias e a dor retroorbit\u00e1ria.Assinale a alternativa que contempla as assertivas verdadeiras:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 00:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462183,"hashId":"0dec2fc42dac6aaddcea07ed95889e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de importante valor para epidemiologia, apresentando varia\u00e7\u00f5es sazonais ao longo do ano, a Dengue permanece sendo caracterizada pelo n\u00famero crescente de casos graves e \u00f3bitos no Brasil, al\u00e9m dos novos desafios impostos pela circula\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus da febre de chikungunya e zika, cujos sintomas s\u00e3o parecidos com os da dengue, e fazem com que o tema se torne ainda mais importante para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Quanto a Dengue, assinale o que se pede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) S\u00e3o considerados alguns sinais de alarme na dengue a dor abdominal intensa e cont\u00ednua, v\u00f4mitos persistentes, ac\u00famulo de l\u00edquidos (ascite, derrame pleural, derrame peric\u00e1rdico) e hepatomegalia maior do que 2 cm abaixo do rebordo costal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) O choque na dengue \u00e9 de r\u00e1pida instala\u00e7\u00e3o e tem curta dura\u00e7\u00e3o, podendo levar o paciente ao \u00f3bito em um intervalo de 12 a 24 horas ou a sua recupera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, ap\u00f3s terapia antichoque apropriada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Alguns pacientes na fase de recupera\u00e7\u00e3o podem apresentar um rash cut\u00e2neo acompanhado ou n\u00e3o de prurido generalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O estadiamento cl\u00ednico e conduta para pacientes considerados casos suspeitos de dengue, sem sinais de alarme e sem comorbidades incluem, dentre outros, notificar, preencher \u201ccart\u00e3o da dengue\u201d e liberar o paciente para o domic\u00edlio com orienta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) A primeira manifesta\u00e7\u00e3o da dengue \u00e9 a febre que tem dura\u00e7\u00e3o de 07 a 14 dias, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC), de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia, \u00e0 adinamia, \u00e0s mialgias, \u00e0s artralgias e a dor retroorbit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla as assertivas verdadeiras:<\/p>","resposta":5427820,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V","id":5427819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5427820,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":5427821,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":5427822,"corpo":"<p>II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":5427823,"corpo":"<p>III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1462183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20069,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa em que o termo destacado tem seu referente CORRETAMENTE indicado.","provas":[{"id":46779,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":46793,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":46802,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46810,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46818,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":46830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":46835,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46841,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46849,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-direito-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2019"},{"id":46853,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2019"},{"id":46930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46935,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":46975,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Pedagogo - 2019"},{"id":47019,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-procurador-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Procurador - 2019"},{"id":47028,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-contador-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Contador - 2019"},{"id":47037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":20069,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:25:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1423161,"hashId":"723454306a80ee17b3b44cfdf08fa3b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa em que o termo destacado tem seu referente CORRETAMENTE indicado.<\/p>","resposta":5250053,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ELA vai al\u00e9m dos tradicionais mecanismos de comando e controle [...] (a agenda PCS).","id":5250053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ELA vai al\u00e9m dos tradicionais mecanismos de comando e controle [...] (a agenda PCS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] pois SUA abordagem e internaliza\u00e7\u00e3o requerem um novo olhar sobre o modelo de desenvolvimento (um novo olhar).","id":5250054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] pois SUA abordagem e internaliza\u00e7\u00e3o requerem um novo olhar sobre o modelo de desenvolvimento (um novo olhar).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] se desejarmos um Pa\u00eds ONDE todos tenham direito a uma melhor qualidade de vida [...] (direito).","id":5250055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] se desejarmos um Pa\u00eds ONDE todos tenham direito a uma melhor qualidade de vida [...] (direito).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[...] sem comprometer NOSSO meio ambiente e nosso futuro, e o das gera\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o (futuro).","id":5250056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] sem comprometer NOSSO meio ambiente e nosso futuro, e o das gera\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o (futuro).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis Produ\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis \u00e9 uma abordagem hol\u00edstica aplicada para minimizar os impactos ambientais negativos dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o e de consumo, ao mesmo tempo em que promove melhor qualidade de vida para todos; estimula a gest\u00e3o sustent\u00e1vel e o uso eficiente dos recursos e insumos; e fomenta a gera\u00e7\u00e3o de trabalhos decentes e o com\u00e9rcio justo. Ademais, contribui para a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais e dos ecossistemas, dissociando crescimento econ\u00f4mico da degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\tA agenda PCS constitui um novo paradigma para a gest\u00e3o ambiental. Ela vai al\u00e9m dos tradicionais mecanismos de comando e controle, pois sua abordagem e internaliza\u00e7\u00e3o requerem um novo olhar sobre o modelo de desenvolvimento. Um modelo no qual todos os atores \u2013 governos, empresas, institui\u00e7\u00f5es, sociedade \u2013 t\u00eam responsabilidades e pap\u00e9is a cumprir se desejarmos um Pa\u00eds onde todos tenham direito a uma melhor qualidade de vida, sem comprometer nosso meio ambiente e nosso futuro, e o das gera\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o.\tCom esse prop\u00f3sito, o Departamento de Desenvolvimento, Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis (DPCS) tem como principal compet\u00eancia fomentar no Pa\u00eds pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis (PCS) com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento socialmente mais justo, ambientalmente mais respons\u00e1vel e economicamente mais equilibrado.\tO DPCS atua na implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o para Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis (PPCS) desde 2010, e na dissemina\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da Agenda 2030 e dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 ODS, com vistas ao alcance das metas estabelecidas em 2015, sobretudo do ODS 12, de assegurar os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis.\tBuscamos, por meio da articula\u00e7\u00e3o institucional e com o apoio do Comit\u00ea Gestor de Produ\u00e7\u00e3o e Consumo sustent\u00e1veis, e dos parceiros, a promo\u00e7\u00e3o de sinergias entre pol\u00edticas, a\u00e7\u00f5es e programas voltados a produ\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis, visando a implementar e fortalecer a\u00e7\u00f5es em PCS, e o cumprimento das metas e compromissos assumidos no contexto das conven\u00e7\u00f5es e acordos internacionais. Padr\u00f5es mais sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e de consumo s\u00e3o o caminho mais seguro e justo para combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, conservar e usar sustentavelmente os recursos h\u00eddricos, a biodiversidade, as florestas, todos os recursos. Para alcan\u00e7armos esses objetivos, acreditamos na coopera\u00e7\u00e3o, no interc\u00e2mbio de experi\u00eancias e de boas pr\u00e1ticas, e no trabalho conjunto.(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.mma.gov.br\/responsabilidadesocioambiental\/producao-e-consumo-sustentavel&gt; Acessado em 22 de fev. de 2019)","id":422381,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProdu\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis \u00e9 uma abordagem hol\u00edstica aplicada para minimizar os impactos ambientais negativos dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o e de consumo, ao mesmo tempo em que promove melhor qualidade de vida para todos; estimula a gest\u00e3o sustent\u00e1vel e o uso eficiente dos recursos e insumos; e fomenta a gera\u00e7\u00e3o de trabalhos decentes e o com\u00e9rcio justo. Ademais, contribui para a conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais e dos ecossistemas, dissociando crescimento econ\u00f4mico da degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA agenda PCS constitui um novo paradigma para a gest\u00e3o ambiental. Ela vai al\u00e9m dos tradicionais mecanismos de comando e controle, pois sua abordagem e internaliza\u00e7\u00e3o requerem um novo olhar sobre o modelo de desenvolvimento. Um modelo no qual todos os atores \u2013 governos, empresas, institui\u00e7\u00f5es, sociedade \u2013 t\u00eam responsabilidades e pap\u00e9is a cumprir se desejarmos um Pa\u00eds onde todos tenham direito a uma melhor qualidade de vida, sem comprometer nosso meio ambiente e nosso futuro, e o das gera\u00e7\u00f5es que vir\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom esse prop\u00f3sito, o Departamento de Desenvolvimento, Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis (DPCS) tem como principal compet\u00eancia fomentar no Pa\u00eds pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e de consumo sustent\u00e1veis (PCS) com vistas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento socialmente mais justo, ambientalmente mais respons\u00e1vel e economicamente mais equilibrado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO DPCS atua na implementa\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o para Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis (PPCS) desde 2010, e na dissemina\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da Agenda 2030 e dos Objetivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel \u2013 ODS, com vistas ao alcance das metas estabelecidas em 2015, sobretudo do ODS 12, de assegurar os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBuscamos, por meio da articula\u00e7\u00e3o institucional e com o apoio do Comit\u00ea Gestor de <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">     Produ\u00e7\u00e3o e Consumo sustent\u00e1veis, e dos parceiros, a promo\u00e7\u00e3o de sinergias entre pol\u00edticas, a\u00e7\u00f5es e programas voltados a produ\u00e7\u00e3o e consumo sustent\u00e1veis, visando a implementar e fortalecer a\u00e7\u00f5es em PCS, e o cumprimento das metas e compromissos assumidos no contexto das conven\u00e7\u00f5es e acordos internacionais. Padr\u00f5es mais sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e de consumo s\u00e3o o caminho mais seguro e justo para combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, conservar e usar sustentavelmente os recursos h\u00eddricos, a biodiversidade, as florestas, todos os recursos. Para alcan\u00e7armos esses objetivos, acreditamos na coopera\u00e7\u00e3o, no interc\u00e2mbio de experi\u00eancias e de boas pr\u00e1ticas, e no trabalho conjunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.mma.gov.br\/responsabilidadesocioambiental\/producao-e-consumo-sustentavel&gt; Acessado em 22 de fev. de 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1423161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente est\u00e1 internado na unidade de pronto atendimento que voc\u00ea trabalha e tem a seguinte prescri\u00e7\u00e3o a ser realizada: dose de ataque de Fenito\u00edna 1250mg. Na unidade, s\u00f3 h\u00e1 ampola de Fenito\u00edna 5% com 5ml. Sendo assim, quantas ampolas ser\u00e3o necess\u00e1rias para administrar corretamente esta dose prescrita?","provas":[{"id":46019,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 15:26:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1396670,"hashId":"e4aff26fe512d873b299915e3c613f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente est\u00e1 internado na unidade de pronto atendimento que voc\u00ea trabalha e tem a seguinte prescri\u00e7\u00e3o a ser realizada: dose de ataque de Fenito\u00edna 1250mg. Na unidade, s\u00f3 h\u00e1 ampola de Fenito\u00edna 5% com 5ml. Sendo assim, quantas ampolas ser\u00e3o necess\u00e1rias para administrar corretamente esta dose prescrita?<\/p>","resposta":5140747,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":5140747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":5140748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5.","id":5140749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.","id":5140750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A terapia medicamentosa tornou-se uma das formas mais comuns de interven\u00e7\u00e3o no cuidado ao paciente, utilizada ao longo dos anos na cura de doen\u00e7as. Cerca de 88% dos pacientes que procuram atendimento \u00e0 sa\u00fade recebem prescri\u00e7\u00f5es de medicamentos. A correta administra\u00e7\u00e3o requer conhecimento pleno dos integrantes da equipe de enfermagem envolvidos no cuidado ao paciente.\nCorrelacionando ao texto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.","id":419452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia medicamentosa tornou-se uma das formas mais comuns de interven\u00e7\u00e3o no cuidado ao paciente, utilizada ao longo dos anos na cura de doen\u00e7as. Cerca de 88% dos pacientes que procuram atendimento \u00e0 sa\u00fade recebem prescri\u00e7\u00f5es de medicamentos. A correta administra\u00e7\u00e3o requer conhecimento pleno dos integrantes da equipe de enfermagem envolvidos no cuidado ao paciente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correlacionando ao texto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"antiem\u00e9tico","oab":false,"nome":"antiem\u00e9tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413294,"slug":"enfermagem-antiemetico"}],"slug":"enfermagem\/1396670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Artigo 160 da Lei org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Planura (MG), o munic\u00edpio implantar\u00e1 programas de fomento \u00e0 pequena produ\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pr\u00f3prios e\/ou oriundos or\u00e7ament\u00e1rias espec\u00edficas da Uni\u00e3o e do Estado e de contribui\u00e7\u00f5es do setor privado, para determinadas finalidades, exceto:","provas":[{"id":65481,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-agente-comunitario-de-saude-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":65520,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":67933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-assistente-social-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 17:11:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010519,"hashId":"1191c7b9327522b1406430a3e69f12b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Artigo 160 da Lei org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Planura (MG), o munic\u00edpio implantar\u00e1 programas de fomento \u00e0 pequena produ\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de aloca\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios pr\u00f3prios e\/ou oriundos or\u00e7ament\u00e1rias espec\u00edficas da Uni\u00e3o e do Estado e de contribui\u00e7\u00f5es do setor privado, para determinadas finalidades, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":7823441,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento a grupos de produtores rurais no preparo de terras, atrav\u00e9s de cria\u00e7\u00e3o de patrulhas mecanizadas.","id":7823438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento a grupos de produtores rurais no preparo de terras, atrav\u00e9s de cria\u00e7\u00e3o de patrulhas mecanizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o racional dos recursos: \u00e1gua, solo, flora e fauna, tendo como unidade de refer\u00eancia as microbacias hidrogr\u00e1ficas.","id":7823439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o racional dos recursos: \u00e1gua, solo, flora e fauna, tendo como unidade de refer\u00eancia as microbacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecimento de insumos, m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas.","id":7823440,"corpo":"<p>Fornecimento de insumos, m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e agroecol\u00f3gica, fomentando os circuitos curtos de produ\u00e7\u00e3o.","id":7823441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e agroecol\u00f3gica, fomentando os circuitos curtos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lembrando que a sem\u00e2ntica \u00e9 o estudo do significado. Incide sobre a rela\u00e7\u00e3o entre significantes, tais como palavras, frases, sinais e s\u00edmbolos, e o que eles representam, a sua denota\u00e7\u00e3o. A sem\u00e2ntica lingu\u00edstica estuda o significado usado por seres humanos para se expressar atrav\u00e9s da linguagem. Sobre a express\u00e3o \u201cPeral\u00e1\u201d, utilizada no texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65481,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-agente-comunitario-de-saude-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":65520,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":67933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-assistente-social-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 17:11:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010456,"hashId":"926a0b86377943ec837cf91d9dccaff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembrando que a sem\u00e2ntica \u00e9 o estudo do significado. Incide sobre a rela\u00e7\u00e3o entre significantes, tais como palavras, frases, sinais e s\u00edmbolos, e o que eles representam, a sua denota\u00e7\u00e3o. A sem\u00e2ntica lingu\u00edstica estuda o significado usado por seres humanos para se expressar atrav\u00e9s da linguagem. Sobre a express\u00e3o \u201cPeral\u00e1\u201d, utilizada no texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7823138,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparando as express\u00f5es \u201ctudo certo\u201d e \u201cperal\u00e1\u201d, observa-se uma rela\u00e7\u00e3o de converg\u00eancia de sentido.","id":7823137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando as express\u00f5es \u201ctudo certo\u201d e \u201cperal\u00e1\u201d, observa-se uma rela\u00e7\u00e3o de converg\u00eancia de sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evidencia mudan\u00e7a de atitude de Grump quanto \u00e0 observa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com determinada capacidade intelectual.","id":7823138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidencia mudan\u00e7a de atitude de Grump quanto \u00e0 observa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com determinada capacidade intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinaliza uma falta de capacidade intelectual do indiv\u00edduo que a utiliza, em virtude da explicita\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio lento.","id":7823139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinaliza uma falta de capacidade intelectual do indiv\u00edduo que a utiliza, em virtude da explicita\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio lento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma express\u00e3o usada em situa\u00e7\u00f5es conflituosas, podendo ser considerada uma forma de ofensa ou inj\u00faria.","id":7823140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma express\u00e3o usada em situa\u00e7\u00f5es conflituosas, podendo ser considerada uma forma de ofensa ou inj\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, uma tirinha com dois personagens \u2013 Grump e um observador \u2013, e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.(Interc\u00e2mbio Antropol\u00f3gico - Peral\u00e1!! 21 fev. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.orlandeli.com.br\/\/principalw.htm&gt;. Acesso em:27 maio 2013.)","id":487995,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, uma tirinha com dois personagens \u2013 Grump e um observador \u2013, e responda \u00e0s quest\u00f5es <strong>1 e 2.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65481\/grupo-questao\/487995-20211103105556000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Interc\u00e2mbio Antropol\u00f3gico - Peral\u00e1!! 21 fev. 2013. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.orlandeli.com.br\/\/principalw.htm&gt;. Acesso em:27 maio 2013.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 02","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Planura, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com um princ\u00edpio observado pelo Poder P\u00fablico Municipal para assegurar a promo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e do ensino de 1\u00b0 grau.","provas":[{"id":65481,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-agente-comunitario-de-saude-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":65520,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":67933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-assistente-social-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 17:11:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010527,"hashId":"b0f818283e0182a45b4fd900aea30570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Planura, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com um princ\u00edpio observado pelo Poder P\u00fablico Municipal para assegurar a promo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e do ensino de 1\u00b0 grau.<\/p>","resposta":7823476,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia de ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, na rede escolar municipal, inclusive para os que a ela n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria. ","id":7823475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, na rede escolar municipal, inclusive para os que a ela n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia que as ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas basear-se-\u00e3o unicamente nos valores familiares. ","id":7823476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia que as ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas basear-se-\u00e3o unicamente nos valores familiares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, na rede escolar municipal.","id":7823477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, na rede escolar municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia de prioridade de aplica\u00e7\u00e3o, no ensino p\u00fablico municipal, dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Munic\u00edpio, na forma estabelecida pelas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual.","id":7823478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de prioridade de aplica\u00e7\u00e3o, no ensino p\u00fablico municipal, dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios do Munic\u00edpio, na forma estabelecida pelas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei N\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social, constituem compet\u00eancias do Assistente social, exceto:","provas":[{"id":67933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-assistente-social-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 17:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191972,"hashId":"662d0d563159e992dbda2767ccd6c1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei N\u00ba 8.662, de 7 de junho de 1993, que disp\u00f5e sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social, constituem compet\u00eancias do Assistente social, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8605011,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares.","id":8605010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Designar, acompanhar e orientar empresa p\u00fablica ou privada respons\u00e1vel por assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade.","id":8605011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designar, acompanhar e orientar empresa p\u00fablica ou privada respons\u00e1vel por assessoria e apoio aos movimentos sociais em mat\u00e9ria relacionada \u00e0s pol\u00edticas sociais, no exerc\u00edcio e na defesa dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais da coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar, coordenar, executar e avaliar planos, programas e projetos que sejam do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social com participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","id":8605012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, coordenar, executar e avaliar planos, programas e projetos que sejam do \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social com participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminhar provid\u00eancias, e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. ","id":8605013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar provid\u00eancias, e prestar orienta\u00e7\u00e3o social a indiv\u00edduos, grupos e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planura deixou de ser um distrito de Frutal e passou a ser um munic\u00edpio em:","provas":[{"id":65481,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-agente-comunitario-de-saude-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":65520,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":65551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral","id":20064,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-tecnico-em-enfermagem-area-geral","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Geral - 2019"},{"id":67933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Planura","sigla":"","id":5116,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-planura-mg"},"banca":{"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos","descricao":"HL Processos Seletivos e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1378,"slug":"hl-processos-seletivos-e-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-planura-mg-2019-hl-processos-seletivos-e-concursos-assistente-social-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"HL Processos Seletivos e Concursos - Prefeitura de Planura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 17:11:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2010520,"hashId":"609fded3787657ff1b0caae78c530ce9","enunciado":"<p>Planura deixou de ser um distrito de Frutal e passou a ser um munic\u00edpio em:<\/p>","resposta":7823444,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1939","id":7823442,"corpo":"<p>1939<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1943 ","id":7823443,"corpo":"<p> 1943 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1962","id":7823444,"corpo":"<p>1962<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1984","id":7823445,"corpo":"<p>1984<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397460,"slug":"historia-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima subtropical \u00famido \u00e9 predominante em Santa Catarina. Nessa faixa clim\u00e1tica, as chuvas s\u00e3o constantes e bem distribu\u00eddas ao longo do ano, existindo secas apenas:","provas":[{"id":71828,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":71825,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 18:32:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2196741,"hashId":"96086dbe261a9d124336e6727d0aa3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima subtropical \u00famido \u00e9 predominante em Santa Catarina. Nessa faixa clim\u00e1tica, as chuvas s\u00e3o constantes e bem distribu\u00eddas ao longo do ano, existindo secas apenas:<\/p>","resposta":8624365,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas \u00e1reas de depress\u00e3o relativa interplan\u00e1ltica.","id":8624363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00e1reas de depress\u00e3o relativa interplan\u00e1ltica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante os tr\u00eas meses de dura\u00e7\u00e3o do inverno.","id":8624364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os tr\u00eas meses de dura\u00e7\u00e3o do inverno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em casos de anomalias clim\u00e1ticas eventuais.","id":8624365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de anomalias clim\u00e1ticas eventuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas regi\u00f5es mais afastadas do litoral e das serras.","id":8624366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas regi\u00f5es mais afastadas do litoral e das serras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: I. Georrefer\u00eancia: Defini\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de elementos geogr\u00e1ficos referenciada a um sistema de coordenadas padr\u00e3o. Normalmente \u00e9 feita por meio da defini\u00e7\u00e3o de um centroide; II. Geoprocessamento: Tecnologia que abrange o conjunto de procedimentos de entrada, manipula\u00e7\u00e3o, armazenamento e an\u00e1lise de dados espacialmente referenciados; III. Geodecodifica\u00e7\u00e3o: Rela\u00e7\u00e3o entre as coordenadas. Sobre os itens acima: ","provas":[{"id":71828,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 18:32:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2196704,"hashId":"4b9ab826ffab199eb7396c6690de2df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Georrefer\u00eancia: Defini\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de elementos geogr\u00e1ficos referenciada a um sistema de coordenadas padr\u00e3o. Normalmente \u00e9 feita por meio da defini\u00e7\u00e3o de um centroide;<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Geoprocessamento: Tecnologia que abrange o conjunto de procedimentos de entrada, manipula\u00e7\u00e3o, armazenamento e an\u00e1lise de dados espacialmente referenciados; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Geodecodifica\u00e7\u00e3o: Rela\u00e7\u00e3o entre as coordenadas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima: <\/p>","resposta":8624194,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":8624194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos.","id":8624195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":8624196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":8624197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das instala\u00e7\u00f5es de esgoto predial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47148,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 18:59:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1434187,"hashId":"b5f308fe37c92dcfabfeddb95b9f1add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das instala\u00e7\u00f5es de esgoto predial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5298139,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de uma bacia sanit\u00e1ria \u00e9 igual a 50.","id":5298136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de uma bacia sanit\u00e1ria \u00e9 igual a 50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de uma banheira de resid\u00eancia \u00e9 igual a 25.","id":5298137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de uma banheira de resid\u00eancia \u00e9 igual a 25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de um bebedouro \u00e9 igual a 75.","id":5298138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro nominal (DN) m\u00ednimo do ramal de descarga de um bebedouro \u00e9 igual a 75.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o de uma bacia sanit\u00e1ria \u00e9 igual a 6.","id":5298139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o de uma bacia sanit\u00e1ria \u00e9 igual a 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o de uma banheira de resid\u00eancia \u00e9 igual a 4.","id":5298140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o de uma banheira de resid\u00eancia \u00e9 igual a 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1434187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquele que praticar a conduta t\u00edpica de \u201cparticipar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, praticando viol\u00eancia contra pessoa ou contra coisa\u201d incorre no crime de:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 19:12:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453747,"hashId":"b0fe26d7c5947fb2a65d58e24c81d599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que praticar a conduta t\u00edpica de \u201cparticipar de suspens\u00e3o ou abandono coletivo de trabalho, praticando viol\u00eancia contra pessoa ou contra coisa\u201d incorre no crime de:<\/p>","resposta":5388947,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.","id":5388945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frustra\u00e7\u00e3o de direito assegurado por lei trabalhista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliciamento para o fim de emigra\u00e7\u00e3o.","id":5388946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliciamento para o fim de emigra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralisa\u00e7\u00e3o de trabalho, seguida de viol\u00eancia ou perturba\u00e7\u00e3o da ordem","id":5388947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisa\u00e7\u00e3o de trabalho, seguida de viol\u00eancia ou perturba\u00e7\u00e3o da ordem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o de lei sobre a nacionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho","id":5388948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frustra\u00e7\u00e3o de lei sobre a nacionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralisa\u00e7\u00e3o de trabalho de interesse coletivo.","id":5388949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisa\u00e7\u00e3o de trabalho de interesse coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralisa\u00e7\u00e3o de Trabalho, Seguida de Viol\u00eancia ou Perturba\u00e7\u00e3o da Ordem","oab":false,"nome":"Paralisa\u00e7\u00e3o de Trabalho, Seguida de Viol\u00eancia ou Perturba\u00e7\u00e3o da Ordem","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413995,"slug":"direito-penal-paralisacao-de-trabalho-seguida-de-violencia-ou-perturbacao-da-ordem"}],"slug":"direito-penal\/1453747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino das habilidades de leitura e de escrita em um sistema pedag\u00f3gico a fim de que o alfabetizando se torne capaz de ler e escrever palavras e textos com autonomia e compreens\u00e3o, conforme Decreto n\u00ba 9.765, de 11 de abril de 2019, artigo 2, refere-se a:","provas":[{"id":71321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 23:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176888,"hashId":"21918fac03dc45d7229435ea60d62c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino das habilidades de leitura e de escrita em um sistema pedag\u00f3gico a fim de que o alfabetizando se torne capaz de ler e escrever palavras e textos com autonomia e compreens\u00e3o, conforme Decreto n\u00ba 9.765, de 11 de abril de 2019, artigo 2, refere-se a:<\/p>","resposta":8538850,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consci\u00eancia fon\u00e9tica.","id":8538848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consci\u00eancia fon\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flu\u00eancia em leitura oral.","id":8538849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flu\u00eancia em leitura oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":8538850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica sistem\u00e1tica.","id":8538851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Literacia.","id":8538852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Literacia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00edvel de desenvolvimento infantil relacionado a dist\u00e2ncia entre o desenvolvimento atual da crian\u00e7a e o n\u00edvel potencial de desenvolvimento, observado por meio da solu\u00e7\u00e3o de problemas feita sob a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto ou ajuda de uma crian\u00e7a mais experiente.","provas":[{"id":71321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 23:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176881,"hashId":"bec70d7003e9b5dc5b7865db3629da5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de desenvolvimento infantil relacionado a dist\u00e2ncia entre o desenvolvimento atual da crian\u00e7a e o n\u00edvel potencial de desenvolvimento, observado por meio da solu\u00e7\u00e3o de problemas feita sob a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto ou ajuda de uma crian\u00e7a mais experiente.<\/p>","resposta":8538824,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento real.","id":8538820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento potencial.","id":8538821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento potencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento presencial.","id":8538822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento presencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento total.","id":8538823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona de desenvolvimento proximal.","id":8538824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasconcellos (2009) menciona que a supervis\u00e3o pedag\u00f3gica precisa se estruturar para construir a pr\u00e1xis e alcan\u00e7ar seus objetivos e para se ter um plano espec\u00edfico de trabalho.Conforme o autor, para que haja a qualifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o mediadora do supervisor junto ao professor n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":50371,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-supervisor-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:55:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1520681,"hashId":"23fbf26f1737892df89e58b75c6cd7a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasconcellos (2009) menciona que a supervis\u00e3o pedag\u00f3gica precisa se estruturar para construir a pr\u00e1xis e alcan\u00e7ar seus objetivos e para se ter um plano espec\u00edfico de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o autor, para que haja a qualifica\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o mediadora do supervisor junto ao professor n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":5681441,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender a realidade.","id":5681438,"corpo":"<p>compreender a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter clareza de objetivos a serem alcan\u00e7ados.","id":5681439,"corpo":"<p>ter clareza de objetivos a serem alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar a pr\u00e1tica","id":5681440,"corpo":"<p>avaliar a pr\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"basear o plano de a\u00e7\u00e3o nas demandas dos professores.","id":5681441,"corpo":"<p>basear o plano de a\u00e7\u00e3o nas demandas dos professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1520681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 um momento importante para conhecimento e constru\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos afetivos entre as crian\u00e7as e os(as) professores(as) e entre a escola e a fam\u00edlia.S\u00e3o a\u00e7\u00f5es que favorecem o per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":50372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:53:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1520821,"hashId":"d1c77b517347a8331f2fd3c047c84324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 um momento importante para conhecimento e constru\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos afetivos entre as crian\u00e7as e os(as) professores(as) e entre a escola e a fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es que favorecem o per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":5681907,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer datas e \/ ou hor\u00e1rios diferentes para a entrada da crian\u00e7a na escola.","id":5681905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer datas e \/ ou hor\u00e1rios diferentes para a entrada da crian\u00e7a na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir que a crian\u00e7a traga de casa um objeto querido, como um brinquedo.","id":5681906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que a crian\u00e7a traga de casa um objeto querido, como um brinquedo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impedir a perman\u00eancia da m\u00e3e na sala de aula, desde o primeiro dia.","id":5681907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir a perman\u00eancia da m\u00e3e na sala de aula, desde o primeiro dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampliar gradativamente o tempo de perman\u00eancia da crian\u00e7a na escola.","id":5681908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar gradativamente o tempo de perman\u00eancia da crian\u00e7a na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":"pedagogia\/1520821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomar banho \u00e9 uma pr\u00e1tica de higiene em que o individuo utiliza um agente de limpeza para remover a sujidade da pele. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica do banho de leito, \u00e9 CORRETO afirmar:I. Encorajar o paciente a participar, em qualquer n\u00edvel, \u00e0 medida que for adequado. A participa\u00e7\u00e3o promove a independ\u00eancia e a autoestima. II. Antes do in\u00edcio do banho de leito, proporcionar privacidade, orientar o cliente e reunir material necess\u00e1rio. III. Lave primeiro as \u00e1reas do corpo mais sujas e as mais limpas posteriormente. Isso reduz a dissemina\u00e7\u00e3o de microrganismo. IV. Retirar toda a roupa do cliente, n\u00e3o usar luva de procedimento, utilizar somente uma bacia com \u00e1gua e sab\u00e3o e lavar o cliente, iniciando pela regi\u00e3o dorsal. V. Lave bem e seque completamente entre as dobras de pele. Uma limpeza efetiva retira res\u00edduos e microrganismo dos locais em que ele possam se multiplicar. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":50122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS","id":20646,"slug":"tecnico-em-enfermagem-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514029,"hashId":"6740e727ec93665a1d287aa9c0396075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar banho \u00e9 uma pr\u00e1tica de higiene em que o individuo utiliza um agente de limpeza para remover a sujidade da pele. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica do banho de leito, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Encorajar o paciente a participar, em qualquer n\u00edvel, \u00e0 medida que for adequado. A participa\u00e7\u00e3o promove a independ\u00eancia e a autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Antes do in\u00edcio do banho de leito, proporcionar privacidade, orientar o cliente e reunir material necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Lave primeiro as \u00e1reas do corpo mais sujas e as mais limpas posteriormente. Isso reduz a dissemina\u00e7\u00e3o de microrganismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Retirar toda a roupa do cliente, n\u00e3o usar luva de procedimento, utilizar somente uma bacia com \u00e1gua e sab\u00e3o e lavar o cliente, iniciando pela regi\u00e3o dorsal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Lave bem e seque completamente entre as dobras de pele. Uma limpeza efetiva retira res\u00edduos e microrganismo dos locais em que ele possam se multiplicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":5653475,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5653472,"corpo":"<p> Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":5653473,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas. ","id":5653474,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas. ","id":5653475,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5653476,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1514029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem coberturas imperme\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua e \u00e0s bact\u00e9rias que isolam o leito da ferida do meio externo, evitam o ressecamento, a perda de calor e mant\u00eam um ambiente \u00famido ideal para a migra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas. S\u00e3o indicadas para feridas com pouca ou moderada exsuda\u00e7\u00e3o. Trata-se de:","provas":[{"id":37015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054563,"hashId":"cf67af0214dee86e56f3f90314846be6","enunciado":"Existem coberturas imperme\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua e \u00e0s bact\u00e9rias que\r\nisolam o leito da ferida do meio externo, evitam o ressecamento,\r\na perda de calor e mant\u00eam um ambiente \u00famido ideal para a\r\nmigra\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas. S\u00e3o indicadas para feridas com pouca\r\nou moderada exsuda\u00e7\u00e3o. Trata-se de:","resposta":3695047,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alginato","id":3695044,"corpo":"alginato","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidrogel","id":3695045,"corpo":"hidrogel","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"papa\u00edna","id":3695046,"corpo":"papa\u00edna","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrocoloide","id":3695047,"corpo":"hidrocoloide","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378878,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"}],"slug":"enfermagem\/1054563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um haras h\u00e1 ra\u00e7\u00e3o suficiente para alimentar 15 cavalos durante 22 dias. Ao fim do sexto dia, o haras recebeu mais 9 cavalos. O n\u00famero de dias que ainda restam para alimentar esses cavalos \u00e9:","provas":[{"id":49437,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":49627,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Motorista D - 2019"},{"id":49656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":49660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":49663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2019"},{"id":49685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2019"},{"id":49686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 15:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1494261,"hashId":"4dca56534ca86f0b7413e460d2cdedcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um haras h\u00e1 ra\u00e7\u00e3o suficiente para alimentar 15 cavalos durante 22 dias. Ao fim do sexto dia, o haras recebeu mais 9 cavalos. O n\u00famero de dias que ainda restam para alimentar esses cavalos \u00e9:<\/p>","resposta":5567688,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":5567688,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":5567689,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26","id":5567690,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":5567691,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1494261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tristeza parasit\u00e1ria bovina (TPB) \u00e9 um complexo de duas enfermidades causadas por agentes etiol\u00f3gicos distintos, por\u00e9m com sinais cl\u00ednicos e epidemiologia similares: babesiose e anaplasmose, as quais s\u00e3o causadas por infec\u00e7\u00f5es de Anaplasma e Babesia, transmitidas por carrapatos e moscas hemat\u00f3fagas. A tabela a seguir apresenta diferentes agentes etiol\u00f3gicos, hospedeiros invertebrados e a patogenia causada por eles em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TPB.Agente etiol\u00f3gicoHospedeiros invetebradosPatrogenia1Taban\u00eddeos e StomoxysAnemia n\u00e3o apresenta correla\u00e7\u00e3o com o grau de parasitemia23Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.Babesia bigeminaBoophilus microplus4Marque a alternativa que representa os n\u00fameros 1,2,3 e 4 da tabela respectivamente.","provas":[{"id":70669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 16:55:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2156126,"hashId":"6082eaf0518e8bd4cc11c50407f02e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tristeza parasit\u00e1ria bovina (TPB) \u00e9 um complexo de duas enfermidades causadas por agentes etiol\u00f3gicos distintos, por\u00e9m com sinais cl\u00ednicos e epidemiologia similares: babesiose e anaplasmose, as quais s\u00e3o causadas por infec\u00e7\u00f5es de Anaplasma e Babesia, transmitidas por carrapatos e moscas hemat\u00f3fagas. A tabela a seguir apresenta diferentes agentes etiol\u00f3gicos, hospedeiros invertebrados e a patogenia causada por eles em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TPB.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"204.984375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4oda\"><td data-row=\"row-4oda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oda\" data-cell=\"cell-is17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Agente etiol\u00f3gico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4oda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oda\" data-cell=\"cell-mc97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Hospedeiros invetebrados<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4oda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oda\" data-cell=\"cell-0fcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Patrogenia<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ifv\"><td data-row=\"row-4ifv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ifv\" data-cell=\"cell-enym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ifv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ifv\" data-cell=\"cell-jrxp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Taban\u00eddeos e Stomoxys<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ifv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ifv\" data-cell=\"cell-vhoz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Anemia n\u00e3o apresenta correla\u00e7\u00e3o com o grau de parasitemia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mwqf\"><td data-row=\"row-mwqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwqf\" data-cell=\"cell-tzku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-mwqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwqf\" data-cell=\"cell-8ymz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-mwqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwqf\" data-cell=\"cell-5gg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m1ar\"><td data-row=\"row-m1ar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m1ar\" data-cell=\"cell-u3h5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Babesia bigemina<\/p><\/td><td data-row=\"row-m1ar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m1ar\" data-cell=\"cell-jm6k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Boophilus microplus<\/p><\/td><td data-row=\"row-m1ar\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m1ar\" data-cell=\"cell-j3o1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que representa os n\u00fameros 1,2,3 e 4 da tabela respectivamente.<\/p>","resposta":8445649,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Babesia bigemina \/ Babesia bovis \/ Ripicephalus sanguineus \/ Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.","id":8445648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Babesia bigemina \/ Babesia bovis \/ Ripicephalus sanguineus \/ Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anaplasma marginale \/ Babesia bovis \/ Boophilus microplus \/ Babesiose perif\u00e9rica caracterizada por severa anemia.","id":8445649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anaplasma marginale \/ Babesia bovis \/ Boophilus microplus \/ Babesiose perif\u00e9rica caracterizada por severa anemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Babesia bovis \/ Babesia bigemina \/ Dermatocentor nitens \/ a anemia n\u00e3o apresenta correla\u00e7\u00e3o com o grau de parasitemia.","id":8445650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Babesia bovis \/ Babesia bigemina \/ Dermatocentor nitens \/ a anemia n\u00e3o apresenta correla\u00e7\u00e3o com o grau de parasitemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eperithrozoon \/ Babesia bovis \/ Ripicephalus sanguineus \/ Babesiose perif\u00e9rica caracterizada por severa anemia.","id":8445651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eperithrozoon \/ Babesia bovis \/ Ripicephalus sanguineus \/ Babesiose perif\u00e9rica caracterizada por severa anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Babesia bovis \/ Anaplasma marginale \/ Boophilus microplus \/ Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.","id":8445652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Babesia bovis \/ Anaplasma marginale \/ Boophilus microplus \/ Babesiose visceral com tropismo pelo ba\u00e7o, f\u00edgado e c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es agudas do sistema nervoso est\u00e3o entre os problemas mais importantes em medicina, porque o reconhecimento precoce, a eficiente tomada de decis\u00f5es e a r\u00e1pida institui\u00e7\u00e3o do tratamento podem salvar vidas. Em rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 16:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1699313,"hashId":"59e71de6d70f7dd851c6f5d29fd757da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es agudas do sistema nervoso est\u00e3o entre os problemas mais importantes em medicina, porque o reconhecimento precoce, a eficiente tomada de decis\u00f5es e a r\u00e1pida institui\u00e7\u00e3o do tratamento podem salvar vidas. Em rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6429276,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A encefalite se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o generalizada ou focal do par\u00eanquima dos hemisf\u00e9rios cerebrais, cerebelo ou tronco encef\u00e1lico.","id":6429273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalite se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o generalizada ou focal do par\u00eanquima dos hemisf\u00e9rios cerebrais, cerebelo ou tronco encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A meningite se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral, bacteriana, parasit\u00e1ria ou f\u00fangica que envolve predominantemente o espa\u00e7o subaracn\u00f3ideo.","id":6429274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A meningite se refere \u00e0 infec\u00e7\u00e3o viral, bacteriana, parasit\u00e1ria ou f\u00fangica que envolve predominantemente o espa\u00e7o subaracn\u00f3ideo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rigidez de nuca \u00e9 o sinal patognom\u00f4nico de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea e est\u00e1 presente quando o pesco\u00e7o resiste \u00e0 flex\u00e3o passiva.","id":6429275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rigidez de nuca \u00e9 o sinal patognom\u00f4nico de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea e est\u00e1 presente quando o pesco\u00e7o resiste \u00e0 flex\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na meningite viral, ocorre redu\u00e7\u00e3o na glicorraquia, aumento de prote\u00ednas e da lactato desidrogenase no l\u00edquor, al\u00e9m de leucocitose com predom\u00ednio de polimorfonucleares.","id":6429276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na meningite viral, ocorre redu\u00e7\u00e3o na glicorraquia, aumento de prote\u00ednas e da lactato desidrogenase no l\u00edquor, al\u00e9m de leucocitose com predom\u00ednio de polimorfonucleares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1699313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Delors (2006), a educa\u00e7\u00e3o ao longo de toda a vida fundamenta-se em quatro pilares: aprender a conhecer, aprender a fazer, aprender a viver juntos, aprender a ser.Numere a coluna II de acordo com a coluna I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o desses quatro pilares do conhecimento com as caracter\u00edsticas correspondentes a cada um.COLUNA I1. Aprender a conhecer2. Aprender a fazer3. Aprender a viver juntos4. Aprender a serCOLUNA II( ) Desenvolvimento da compreens\u00e3o do outro e da percep\u00e7\u00e3o das interdepend\u00eancias no respeito pelos valores do pluralismo, da compreens\u00e3o m\u00fatua e da paz.( ) Busca a melhoria do desenvolvimento da personalidade do indiv\u00edduo, para que este possa agir com maior capacidade de autonomia, de discernimento e de responsabilidade pessoal.( ) Pressup\u00f5e o aprender a aprender, o exerc\u00edcio da aten\u00e7\u00e3o, da mem\u00f3ria e do pensamento.( ) Possibilita que a pessoa adquira qualifica\u00e7\u00e3o profissional e compet\u00eancias que a tornem apta a enfrentar diversas situa\u00e7\u00f5es e a trabalhar em equipe.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50474,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1524023,"hashId":"39ca9b4dcbc1b46ca9c6635f6ae0dbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Delors (2006), a educa\u00e7\u00e3o ao longo de toda a vida fundamenta-se em quatro pilares: aprender a conhecer, aprender a fazer, aprender a viver juntos, aprender a ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere a coluna II de acordo com a coluna I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o desses quatro pilares do conhecimento com as caracter\u00edsticas correspondentes a cada um.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aprender a conhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Aprender a fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aprender a viver juntos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Aprender a ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolvimento da compreens\u00e3o do outro e da percep\u00e7\u00e3o das interdepend\u00eancias no respeito pelos valores do pluralismo, da compreens\u00e3o m\u00fatua e da paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca a melhoria do desenvolvimento da personalidade do indiv\u00edduo, para que este possa agir com maior capacidade de autonomia, de discernimento e de responsabilidade pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pressup\u00f5e o aprender a aprender, o exerc\u00edcio da aten\u00e7\u00e3o, da mem\u00f3ria e do pensamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possibilita que a pessoa adquira qualifica\u00e7\u00e3o profissional e compet\u00eancias que a tornem apta a enfrentar diversas situa\u00e7\u00f5es e a trabalhar em equipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5692855,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 4 1","id":5692853,"corpo":"<p>2 3 4 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 1 2 3","id":5692854,"corpo":"<p>4 1 2 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 4 1 2","id":5692855,"corpo":"<p>3 4 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 2 3 4","id":5692856,"corpo":"<p>1 2 3 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1524023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ortega e Del Rey (2002), aprender a conviver \u00e9 um indicador de bem-estar social.Com base nas reflex\u00f5es dessas autoras sobre trabalhar a conviv\u00eancia para a preven\u00e7\u00e3o do clima de conflito e viol\u00eancia nas escolas, analise as seguintes afirmativas:I. Um projeto de educa\u00e7\u00e3o para a conviv\u00eancia engloba: a an\u00e1lise do contexto e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das necessidades da escola; compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o; planejamento e desenho das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas; desenvolvimento das atividades e sequencia\u00e7\u00e3o destas; elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio e publica\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia.II. Para enfrentar os fen\u00f4menos de um clima conflituoso, existentes nas salas de aula e nos contextos educacionais, \u00e9 necess\u00e1rio o docente ter uma atitude pesquisadora e um esp\u00edrito cr\u00edtico diante da realidade e das pr\u00f3prias opini\u00f5es.III. Pode-se considerar a falta ou a queda da motiva\u00e7\u00e3o dos alunos para assumir o esfor\u00e7o intelectual exigido na vida acad\u00eamica como um dos fatores que afetam negativamente o clima social da escola e que tornam mais agudos os problemas de maus relacionamentos, principalmente na rela\u00e7\u00e3o entre professores e alunos.A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":50474,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1524027,"hashId":"fd5b3d02378f6f250f05d0c76f0829f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ortega e Del Rey (2002), aprender a conviver \u00e9 um indicador de bem-estar social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas reflex\u00f5es dessas autoras sobre trabalhar a conviv\u00eancia para a preven\u00e7\u00e3o do clima de conflito e viol\u00eancia nas escolas, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um projeto de educa\u00e7\u00e3o para a conviv\u00eancia engloba: a an\u00e1lise do contexto e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das necessidades da escola; compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o; planejamento e desenho das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas; desenvolvimento das atividades e sequencia\u00e7\u00e3o destas; elabora\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio e publica\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para enfrentar os fen\u00f4menos de um clima conflituoso, existentes nas salas de aula e nos contextos educacionais, \u00e9 necess\u00e1rio o docente ter uma atitude pesquisadora e um esp\u00edrito cr\u00edtico diante da realidade e das pr\u00f3prias opini\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pode-se considerar a falta ou a queda da motiva\u00e7\u00e3o dos alunos para assumir o esfor\u00e7o intelectual exigido na vida acad\u00eamica como um dos fatores que afetam negativamente o clima social da escola e que tornam mais agudos os problemas de maus relacionamentos, principalmente na rela\u00e7\u00e3o entre professores e alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5692872,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":5692869,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":5692870,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":5692871,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5692872,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1524027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos testes de software, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Um teste de aceita\u00e7\u00e3o foca em cada unidade do software, isto \u00e9, seu c\u00f3digo-fonte.II \u2013 Um teste bem-sucedido identifica defeitos.III \u2013 Um teste \u201ccaixa preta\u201d \u00e9 um teste estrutural, em que partes espec\u00edficas de componentes s\u00e3o testadas.","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540647,"hashId":"b89e98a3f5739c1d4c9ab5a5cf7190e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos testes de software, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um teste de aceita\u00e7\u00e3o foca em cada unidade do software, isto \u00e9, seu c\u00f3digo-fonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Um teste bem-sucedido identifica defeitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um teste \u201ccaixa preta\u201d \u00e9 um teste estrutural, em que partes espec\u00edficas de componentes s\u00e3o testadas.<\/p>","resposta":5764036,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5764035,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5764036,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5764037,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5764038,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5764039,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8009,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma propriedade fundamental da arquitetura, orientada a servi\u00e7os (SOA), estabelece a neutralidade de plataforma que apresenta como caracter\u00edstica principal:","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540661,"hashId":"38257c615fb6f558d4dce87537cf9ad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma propriedade fundamental da arquitetura, orientada a servi\u00e7os (SOA), estabelece a neutralidade de plataforma que apresenta como caracter\u00edstica principal:<\/p>","resposta":5764106,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso exclusivo de software de dom\u00ednio p\u00fablico na escrita do c\u00f3digo de servi\u00e7os","id":5764105,"corpo":"<p>o uso exclusivo de software de dom\u00ednio p\u00fablico na escrita do c\u00f3digo de servi\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o envio de mensagens em um formato padr\u00e3o, por exemplo, o XML.","id":5764106,"corpo":"<p>o envio de mensagens em um formato padr\u00e3o, por exemplo, o XML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a recep\u00e7\u00e3o de mensagens inc\u00f3gnitas do tipo UTF e JKG.","id":5764107,"corpo":"<p>a recep\u00e7\u00e3o de mensagens inc\u00f3gnitas do tipo UTF e JKG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o no n\u00famero de mensagens trocadas entre os diversos servi\u00e7os.","id":5764108,"corpo":"<p>a limita\u00e7\u00e3o no n\u00famero de mensagens trocadas entre os diversos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o no tamanho m\u00e1ximo do c\u00f3digo fonte de cada servi\u00e7o.","id":5764109,"corpo":"<p>a limita\u00e7\u00e3o no tamanho m\u00e1ximo do c\u00f3digo fonte de cada servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397563,"slug":"tecnologia-da-informacao-soa-arquitetura-orientada-a-servico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de pontos por fun\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Pontua a complexidade do c\u00f3digo desenvolvido em Java.II \u2013 Analisa arquivos, arquivos de interface externa, entradas do usu\u00e1rio, sa\u00eddas do usu\u00e1rio e consultas do usu\u00e1rio.III \u2013 \u00c9 um m\u00e9todo para elicita\u00e7\u00e3o de requisitos.","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540681,"hashId":"5c5fb4d2f8a9e1b8e1fdb630a5aeacac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 an\u00e1lise de pontos por fun\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Pontua a complexidade do c\u00f3digo desenvolvido em Java.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Analisa arquivos, arquivos de interface externa, entradas do usu\u00e1rio, sa\u00eddas do usu\u00e1rio e consultas do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 um m\u00e9todo para elicita\u00e7\u00e3o de requisitos.<\/p>","resposta":5764196,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5764195,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5764196,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5764197,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5764198,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5764199,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagrama de objetos da UML 2.0, o nome de um objeto deve respeitar a seguinte nota\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540685,"hashId":"214987ddb8c24574e42a849386d6e925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagrama de objetos da UML 2.0, o nome de um objeto deve respeitar a seguinte nota\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5764213,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome-objeto : nome-classe.","id":5764213,"corpo":"<p>nome-objeto : nome-classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nome-classe (nome objeto).","id":5764214,"corpo":"<p>nome-classe (nome objeto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nome-classe : nome-objeto.","id":5764215,"corpo":"<p>nome-classe : nome-objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nome-objeto &lt; nome-classe.","id":5764216,"corpo":"<p>nome-objeto &lt; nome-classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nome-nome : nome-objeto.","id":5764217,"corpo":"<p>nome-nome : nome-objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos do Protocolo HTTP, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 PATCH \u00e9 utilizado para envio de dados de formul\u00e1rios ou entidade a um recurso espec\u00edfico do servidor.II \u2013 O GET \u00e9 o m\u00e9todo principal para requisi\u00e7\u00e3o de recursos do servidor.III \u2013 O m\u00e9todo TRACE solicita uma resposta de forma id\u00eantica ao GET, mas recebe apenas o cabe\u00e7alho de recursos como resposta.","provas":[{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1540687,"hashId":"27d3f888205269547951ad49ebb76921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos m\u00e9todos do Protocolo HTTP, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 PATCH \u00e9 utilizado para envio de dados de formul\u00e1rios ou entidade a um recurso espec\u00edfico do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O GET \u00e9 o m\u00e9todo principal para requisi\u00e7\u00e3o de recursos do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O m\u00e9todo TRACE solicita uma resposta de forma id\u00eantica ao GET, mas recebe apenas o cabe\u00e7alho de recursos como resposta.<\/p>","resposta":5764223,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5764222,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5764223,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5764224,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5764225,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5764226,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1540687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vocativo, nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 uma invoca\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio e ser\u00e1 sempre seguido de v\u00edrgula.Avalie as seguintes express\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder.I - Senhora Ministra, II - Ilustr\u00edssimo Senhor Juiz, III - Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica, IV - Dign\u00edssimo Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal,Est\u00e3o corretos apenas os vocativos","provas":[{"id":51050,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-queluzito-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Queluzito - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541205,"hashId":"72b6f0f31672781912e6f1b2218881b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vocativo, nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 uma invoca\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio e ser\u00e1 sempre seguido de v\u00edrgula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes express\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Senhora Ministra, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Ilustr\u00edssimo Senhor Juiz, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Excelent\u00edssimo Senhor Presidente da Rep\u00fablica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Dign\u00edssimo Senhor Presidente do Supremo Tribunal Federal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos <strong>apenas<\/strong> os vocativos<\/p>","resposta":5766593,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5766592,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5766593,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5766594,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5766595,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termo independente da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termo independente da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409392,"slug":"lingua-portuguesa-termo-independente-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais f\u00edsicos e comportamentais e os sentidos decorrentes de viol\u00eancia sexual na crian\u00e7a, exceto:","provas":[{"id":51371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551841,"hashId":"975536c5a5aa6624334fc7efb6c84db0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais f\u00edsicos e comportamentais e os sentidos decorrentes de viol\u00eancia sexual na crian\u00e7a, exceto:<\/p>","resposta":5812728,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ansiedade extrema","id":5812725,"corpo":"<p>Ansiedade extrema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Euforia","id":5812726,"corpo":"<p>Euforia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dilata\u00e7\u00e3o himenal","id":5812727,"corpo":"<p>Dilata\u00e7\u00e3o himenal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambival\u00eancia","id":5812728,"corpo":"<p>Ambival\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405798,"slug":"enfermagem-violencia-contra-a-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1551841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional deve orientar o hipertenso a incluir na sua dieta alimentos riscos em pot\u00e1ssio e magn\u00e9sio. Os alimentos ricos em pot\u00e1ssio s\u00e3o:","provas":[{"id":51371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551842,"hashId":"b20b97a7c28e0eaac1fea8e9ba11a5ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional deve orientar o hipertenso a incluir na sua dieta alimentos riscos em pot\u00e1ssio e magn\u00e9sio. Os alimentos ricos em pot\u00e1ssio s\u00e3o:<\/p>","resposta":5812729,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Folhas verdes\/escuras (couve e espinafre","id":5812729,"corpo":"<p>Folhas verdes\/escuras (couve e espinafre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quiabo","id":5812730,"corpo":"<p>Quiabo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandioca","id":5812731,"corpo":"<p>Mandioca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e3es integrais","id":5812732,"corpo":"<p>P\u00e3es integrais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1551842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o social \u00e9 um conjunto de medidas para garantir que todas as pessoas participem da sociedade igualmente. Para garantir a inclus\u00e3o social podem ser tomadas medidas que tornem a sociedade mais inclusiva e que permitam a todos cidad\u00e3os o acesso a direitos e benef\u00edcios. Essas medidas s\u00e3o chamadas de:","provas":[{"id":51382,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552293,"hashId":"d4f797194a68d72236a1ae22d9848f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o social \u00e9 um conjunto de medidas para garantir que todas as pessoas participem da sociedade igualmente. Para garantir a inclus\u00e3o social podem ser tomadas medidas que tornem a sociedade mais inclusiva e que permitam a todos cidad\u00e3os o acesso a direitos e benef\u00edcios. Essas medidas s\u00e3o chamadas de:<\/p>","resposta":5814769,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es inclusivas","id":5814767,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es inclusivas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas","id":5814768,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es afirmativas","id":5814769,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es afirmativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es sociais","id":5814770,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1552293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer pessoa, de qualquer faixa et\u00e1ria e sexo, pode ser infectada com o parasita da esquistossomose, entretanto, existem fatores que aumentam o risco para se contrair a infec\u00e7\u00e3o, sendo esses:","provas":[{"id":51383,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinorte","sigla":"Prefeitura de Campinorte","id":4415,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-campinorte-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinorte-go-2019-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Campinorte - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552345,"hashId":"3018456add9f2696d5f5e20ff9c44a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa, de qualquer faixa et\u00e1ria e sexo, pode ser infectada com o parasita da esquistossomose, entretanto, existem fatores que aumentam o risco para se contrair a infec\u00e7\u00e3o, sendo esses:<\/p>","resposta":5815021,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morar em regi\u00f5es que possuem saneamento b\u00e1sico","id":5815018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morar em regi\u00f5es que possuem saneamento b\u00e1sico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morar em comunidades urbanas com \u00e1gua pot\u00e1vel","id":5815019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morar em comunidades urbanas com \u00e1gua pot\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morar em regi\u00f5es onde possuam focos de larvas do Aedes aegypti","id":5815020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morar em regi\u00f5es onde possuam focos de larvas do Aedes aegypti<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morar em regi\u00f5es onde h\u00e1 exist\u00eancia do caramujo transmissor","id":5815021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morar em regi\u00f5es onde h\u00e1 exist\u00eancia do caramujo transmissor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1552345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), as \u00e1reas de conhecimento previstos para o Ensino Fundamental s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":71321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2019-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 23:29:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2176894,"hashId":"ac16b1eb8dc21786359712b8e0bef3cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), as \u00e1reas de conhecimento previstos para o Ensino Fundamental s\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":8538867,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ci\u00eancias da natureza.","id":8538863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancias da natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linguagens.","id":8538864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias humanas.","id":8538865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancias humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matem\u00e1tica.","id":8538866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filosofia.","id":8538867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filosofia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aspecto relevante no preparo das leguminosas em t\u00e9cnica diet\u00e9tica refere-se ao seu conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos que, quando consumidos, ficam dispon\u00edveis para o metabolismo da microbiota intestinal. Isso justifica a utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de remolho para esse grupo de alimentos, pois a \u00e1gua de remolho:","provas":[{"id":43019,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1285474,"hashId":"7b625354156f5001c8c1524aaee8cb3c","enunciado":"<p align=justify>Um aspecto relevante no preparo das leguminosas em t\u00e9cnica diet\u00e9tica refere-se ao seu conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos que, quando consumidos, ficam dispon\u00edveis para o metabolismo da microbiota intestinal. Isso justifica a utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de remolho para esse grupo de alimentos, pois a \u00e1gua de remolho:<\/p>","resposta":4673189,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilita que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, que migram para a \u00e1gua de remolho, melhorando a sua digestibilidade e reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.","id":4673189,"corpo":"<p align=justify>possibilita que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, que migram para a \u00e1gua de remolho, melhorando a sua digestibilidade e reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilita que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, que migram para a \u00e1gua de remolho, dificultando a sua digestibilidade e reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.","id":4673190,"corpo":"<p align=justify>possibilita que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, que migram para a \u00e1gua de remolho, dificultando a sua digestibilidade e reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.","id":4673191,"corpo":"<p align=justify>impede que oligossacaridases presentes naturalmente no gr\u00e3o diminuam o conte\u00fado de oligossacar\u00eddeos, reduzindo a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impede que os oligossacar\u00eddeos migrem para a \u00e1gua de remolho, dificultando a digestibilidade dos gr\u00e3os, principalmente se for consumida junto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o.","id":4673192,"corpo":"<p align=justify>impede que os oligossacar\u00eddeos migrem para a \u00e1gua de remolho, dificultando a digestibilidade dos gr\u00e3os, principalmente se for consumida junto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o interfere no teor de oligossacar\u00eddeos, embora consiga reduzir a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal quando a \u00e1gua de remolho \u00e9 consumida junto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o.","id":4673193,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o interfere no teor de oligossacar\u00eddeos, embora consiga reduzir a produ\u00e7\u00e3o de gases e o desconforto intestinal quando a \u00e1gua de remolho \u00e9 consumida junto \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1285474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma prepara\u00e7\u00e3o obtida por calor \u00famido","provas":[{"id":43155,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":18024,"slug":"assistente-tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1291401,"hashId":"87e37d05a76946f878acfc8ce886ca4d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma prepara\u00e7\u00e3o obtida por calor \u00famido<\/p>","resposta":4699528,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolinho de arroz.","id":4699526,"corpo":"<p align=justify>bolinho de arroz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cenoura refogada.","id":4699527,"corpo":"<p align=justify>cenoura refogada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"batata cozida.","id":4699528,"corpo":"<p align=justify>batata cozida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frango assado.","id":4699529,"corpo":"<p align=justify>frango assado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peixe frito.","id":4699530,"corpo":"<p align=justify>peixe frito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1291401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 69 da Lei n\u00ba 9.394\/96, a Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino p\u00fablico, nunca menos de dezoito, e os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos, compreendidas as transfer\u00eancias constitucionais ou","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:45:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281616,"hashId":"8bb62881824e051daa43d524e106f5ac","enunciado":"<p align=justify>Segundo o art. 69 da Lei n\u00ba 9.394\/96, a Uni\u00e3o aplicar\u00e1,\r\nanualmente, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino\r\np\u00fablico, nunca menos de dezoito, e os Estados, o\r\nDistrito Federal e os Munic\u00edpios, vinte e cinco por cento da\r\nreceita resultante de impostos, compreendidas as transfer\u00eancias\r\nconstitucionais ou<\/p>","resposta":4655669,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avaliado como necess\u00e1rio pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o do respectivo poder legislativo.","id":4655666,"corpo":"<p align=justify>o avaliado como necess\u00e1rio pela Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o\r\ndo respectivo poder legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que consta na proposta da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento do respectivo poder legislativo.","id":4655667,"corpo":"<p align=justify>o que consta na proposta da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento\r\ndo respectivo poder legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prometido no programa de campanha do executivo eleito.","id":4655668,"corpo":"<p align=justify>o prometido no programa de campanha do executivo\r\neleito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que consta nas respectivas Constitui\u00e7\u00f5es ou Leis Org\u00e2nicas.","id":4655669,"corpo":"<p align=justify>o que consta nas respectivas Constitui\u00e7\u00f5es ou Leis\r\nOrg\u00e2nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estabelecido nos Planos de Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Estaduais, do Distrito Federal e Municipais.","id":4655670,"corpo":"<p align=justify>o estabelecido nos Planos de Educa\u00e7\u00e3o Nacional,\r\nEstaduais, do Distrito Federal e Municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 61","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1281616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971,"slug":"auxiliar-de-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o: \u201cBrasil \u00e9 o pen\u00faltimo em qualidade da educa\u00e7\u00e3o\u201d. \u00c9 um contraponto a","provas":[{"id":42676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Educacional","id":17971,"slug":"auxiliar-de-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Apoio Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:50:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1271693,"hashId":"13afb51c63e49652653b9fe01d910028","enunciado":"<p align=\"justify\">A afirma\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cBrasil \u00e9 o pen\u00faltimo em qualidade da educa\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 um contraponto a<\/p>","resposta":4615831,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa...","id":4615827,"corpo":"<p align=justify>...educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem na vida familiar, na conviv\u00eancia humana, no trabalho, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"...disciplina, a educa\u00e7\u00e3o escolar que se desenvolvem, predominantemente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.","id":4615828,"corpo":"<p align=justify>...disciplina, a educa\u00e7\u00e3o escolar que se desenvolvem, predominantemente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.","id":4615829,"corpo":"<p align=justify>...educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"...educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana...","id":4615830,"corpo":"<p align=justify>...educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"...finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":4615831,"corpo":"<p align=justify>...finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Indicadores de Qualidade na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405590,"slug":"pedagogia-avaliacao-e-indicadores-de-qualidade-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1271693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: \u2013 Todos os caminhos levam a algum lugar. \u2013 Alguns caminhos s\u00e3o mais tortuosos. \u2013 Alguns caminhos levam a lugares indesej\u00e1veis. A partir dessas afirmativas, \u00e9 correto concluir que:","provas":[{"id":37355,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-administrativo-7","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 11:12:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1063225,"hashId":"84a102ff0f2bc080a8837e2458c36cc8","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>\u2013 Todos os caminhos levam a algum lugar.\r\n<\/p><p>\u2013 Alguns caminhos s\u00e3o mais tortuosos.\r\n<\/p><p>\u2013 Alguns caminhos levam a lugares indesej\u00e1veis.<\/p><p>\r\nA partir dessas afirmativas, \u00e9 correto concluir que:<\/p>","resposta":3728104,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns caminhos mais tortuosos n\u00e3o levam a lugares indesej\u00e1veis.","id":3728100,"corpo":"alguns caminhos mais tortuosos n\u00e3o levam a lugares indesej\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguns caminhos que levam a lugares indesej\u00e1veis s\u00e3o tortuosos.","id":3728101,"corpo":"alguns caminhos que levam a lugares indesej\u00e1veis s\u00e3o tortuosos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os caminhos mais tortuosos levam a lugares indesej\u00e1veis.","id":3728102,"corpo":"os caminhos mais tortuosos levam a lugares indesej\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os caminhos que levam a lugares indesej\u00e1veis s\u00e3o tortuosos.","id":3728103,"corpo":"todos os caminhos que levam a lugares indesej\u00e1veis s\u00e3o tortuosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" por mais tortuoso que seja o caminho, ele leva a algum lugar","id":3728104,"corpo":" por mais tortuoso que seja o caminho, ele leva a algum lugar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380352,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1063225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna h\u00e1 3 bolas verdes, 3 vermelhas, 3 azuis e 3 amarelas, todas iguais ao tato. S\u00e3o retiradas, ao acaso, 10 bolas dessa urna. Ent\u00e3o, com certeza,","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 11:40:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151187,"hashId":"bd8e32cbdc7e317211dc859f0c70af8c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma urna h\u00e1 3 bolas verdes, 3 vermelhas, 3 azuis e 3 amarelas, todas iguais ao tato. S\u00e3o retiradas, ao acaso, 10 bolas\r\ndessa urna. Ent\u00e3o, com certeza,<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4111839,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 bolas verdes, 3 bolas vermelhas e 3 bolas azuis foram retiradas.","id":4111837,"corpo":"<p align=justify>3 bolas verdes, 3 bolas vermelhas e 3 bolas azuis foram retiradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 bolas verdes foram retiradas.","id":4111838,"corpo":"<p align=justify>3 bolas verdes foram retiradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 bolas de mesma cor foram retiradas.","id":4111839,"corpo":"<p align=justify>3 bolas de mesma cor foram retiradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 bolas verdes ou 3 bolas vermelhas foram retiradas.","id":4111840,"corpo":"<p align=justify>3 bolas verdes ou 3 bolas vermelhas foram retiradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 bolas de cores distintas ficaram na urna.","id":4111841,"corpo":"<p align=justify>2 bolas de cores distintas ficaram na urna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1151187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o Social \u00e9, em realidade, a gest\u00e3o das demandas e necessidades dos cidad\u00e3os, que geralmente se operacionaliza atrav\u00e9s das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais, dos programas e projetos sociais, que n\u00e3o s\u00e3o apenas canais de atendimento dessas necessidades e demandas, mas tamb\u00e9m respostas a elas. (Carvalho, Maria do Carmo Brant. Introdu\u00e7\u00e3o a tem\u00e1tica da gest\u00e3o social. in: A VILA, C\u00e9lia M. de (coordena\u00e7\u00e3o). Gesta o de Projetos Sociais \u2013 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o Revisada \u2013 SP: AAPCS \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Apoio ao Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Solid\u00e1ria, 2001. (Cole\u00e7\u00e3o Gestores Sociais). ISBN 85- 87603-05-1). Assim, o gestor e o principal facilitador e mediador da gest\u00e3o. Portanto ele precisa:I. Ser capaz de organizar-se administrativamente e dar transpar\u00eancia a gest\u00e3o.II. Ter sensibilidade para definir prioridades, para decidir, ser intuitivo e correr riscos.III. Ter esp\u00edrito de lideran\u00e7a, e ser capaz de priorizar as quest\u00f5es burocr\u00e1ticas, pois as normas e regras institucionais s\u00e3o mais importantes que o relacionamento em equipe de trabalho.IV. Ser capaz de analisar permanentemente os contextos internos e externos, adaptar-se as novas situa\u00e7\u00f5es e de pensar estrategicamente o futuro; por isso concorrem, al\u00e9m da busca constante de informa\u00e7\u00f5es, o uso da criatividade, a flexibilidade e uma postura proativa.V. Promover um processo de constante capacita\u00e7\u00e3o do seu pessoal, estimulando a forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de um grupo com esp\u00edrito cr\u00edtico-anal\u00edtico capaz de compreender o contexto onde se processam as mudan\u00e7as (organizacionais e do ambiente externo), o que os levara a serem, tamb\u00e9m, agentes de transforma\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191795,"hashId":"86910e5c0d0a65b6f70567287d2a71c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o Social \u00e9, em realidade, a gest\u00e3o das demandas e necessidades dos cidad\u00e3os, que geralmente se operacionaliza atrav\u00e9s das pol\u00edticas p\u00fablicas sociais, dos programas e projetos sociais, que n\u00e3o s\u00e3o apenas canais de atendimento dessas necessidades e demandas, mas tamb\u00e9m respostas a elas. (Carvalho, Maria do Carmo Brant. Introdu\u00e7\u00e3o a tem\u00e1tica da gest\u00e3o social. in: A VILA, C\u00e9lia M. de (coordena\u00e7\u00e3o). Gesta o de Projetos Sociais \u2013 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o Revisada \u2013 SP: AAPCS \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Apoio ao Programa de Capacita\u00e7\u00e3o Solid\u00e1ria, 2001. (Cole\u00e7\u00e3o Gestores Sociais). ISBN 85- 87603-05-1). Assim, o gestor e o principal facilitador e mediador da gest\u00e3o. Portanto ele precisa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser capaz de organizar-se administrativamente e dar transpar\u00eancia a gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter sensibilidade para definir prioridades, para decidir, ser intuitivo e correr riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter esp\u00edrito de lideran\u00e7a, e ser capaz de priorizar as quest\u00f5es burocr\u00e1ticas, pois as normas e regras institucionais s\u00e3o mais importantes que o relacionamento em equipe de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser capaz de analisar permanentemente os contextos internos e externos, adaptar-se as novas situa\u00e7\u00f5es e de pensar estrategicamente o futuro; por isso concorrem, al\u00e9m da busca constante de informa\u00e7\u00f5es, o uso da criatividade, a flexibilidade e uma postura proativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Promover um processo de constante capacita\u00e7\u00e3o do seu pessoal, estimulando a forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de um grupo com esp\u00edrito cr\u00edtico-anal\u00edtico capaz de compreender o contexto onde se processam as mudan\u00e7as (organizacionais e do ambiente externo), o que os levara a serem, tamb\u00e9m, agentes de transforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8604168,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8604165,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8604166,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8604167,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":8604168,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":8604169,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo primeiro da LOAS, \u201ca assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, e Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prove os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas\u201d.(PNAS, 2004, p.32) Assim, como pol\u00edtica social publica, a assist\u00eancia social inicia seu transito para um campo novo. O campo:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191817,"hashId":"9a1de7bd439631db1c62f9e4b52326fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo primeiro da LOAS, \u201ca assist\u00eancia social, direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, e Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, que prove os m\u00ednimos sociais, realizada atrav\u00e9s de um conjunto integrado de iniciativa p\u00fablica e da sociedade, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas\u201d.(PNAS, 2004, p.32) Assim, como pol\u00edtica social publica, a assist\u00eancia social inicia seu transito para um campo novo. O campo:<\/p>","resposta":8604268,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do bem-estar social brasileiro.","id":8604265,"corpo":"<p>do bem-estar social brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da acessibilidade ao direito.","id":8604266,"corpo":"<p>da acessibilidade ao direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":8604267,"corpo":"<p>da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal.","id":8604268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da centralidade na fam\u00edlia para concep\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos.","id":8604269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da centralidade na fam\u00edlia para concep\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da hierarquia das necessidades b\u00e1sicas, amplamente utilizada nos estudos de motiva\u00e7\u00e3o humana, enumere as necessidades abaixo de acordo com a teoria, sendo 1 a necessidade que est\u00e1 na base da pir\u00e2mide e 5 a que est\u00e1 no topo da pir\u00e2mide: ( ) Fisiol\u00f3gicas ( ) Seguran\u00e7a ( ) Estima ( ) Sociais ( ) Autorrealiza\u00e7\u00e3o A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207556,"hashId":"417712bb0169ff78bf720cd84f3d7350","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da hierarquia das necessidades\r\nb\u00e1sicas, amplamente utilizada nos estudos de motiva\u00e7\u00e3o\r\nhumana, enumere as necessidades abaixo de\r\nacordo com a teoria, sendo 1 a necessidade que est\u00e1\r\nna base da pir\u00e2mide e 5 a que est\u00e1 no topo da pir\u00e2mide: <div><br><\/div><div>( ) Fisiol\u00f3gicas <\/div><div><br><\/div><div>( ) Seguran\u00e7a <\/div><div><br><\/div><div>( ) Estima <\/div><div><br><\/div><div>( ) Sociais <\/div><div><br><\/div><div>( ) Autorrealiza\u00e7\u00e3o <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4348135,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2.","id":4348132,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 1, 5.","id":4348133,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 1, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 4, 3.","id":4348134,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 5, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3, 5.","id":4348135,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 3, 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 2, 4.","id":4348136,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1207556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos sociais, como direitos fundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aqueles que reclamam do Estado um papel prestacional de minora\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. Acerca dos direitos sociais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38856,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 11:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1133397,"hashId":"8631f86903a1eda724050032b66a9d92","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Os direitos sociais, como direitos\r\nfundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o\r\naqueles que reclamam do Estado um papel\r\nprestacional de minora\u00e7\u00e3o das desigualdades\r\nsociais. Acerca dos direitos sociais, assinale a\r\nalternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4033909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a irredutibilidade do sal\u00e1rio \u00e9 um direito do trabalhador e, por isso, n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es","id":4033906,"corpo":"<p align=justify>a irredutibilidade do sal\u00e1rio \u00e9 um direito do\r\ntrabalhador e, por isso, n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos, mas dever do Estado e n\u00e3o da fam\u00edlia","id":4033907,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos, mas dever\r\ndo Estado e n\u00e3o da fam\u00edlia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a-paternidade ainda n\u00e3o \u00e9 um direito social assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o","id":4033908,"corpo":"<p align=justify>a licen\u00e7a-paternidade ainda n\u00e3o \u00e9 um direito\r\nsocial assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados","id":4033909,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o\r\ntransporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia\r\nsocial, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a\r\nassist\u00eancia aos desamparados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1133397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades Culturais","id":17710,"slug":"analista-de-atividades-culturais"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297,"slug":"antropologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Ancelmo n\u00e3o \u00e9 educado, ent\u00e3o Maria n\u00e3o \u00e9 malandra e Joana \u00e9 fiel. Se Joana \u00e9 fiel, ent\u00e3o Afonso \u00e9 bonito. Sabemos que Afonso n\u00e3o \u00e9 bonito. Logo, podemos afirmar corretamente que:","provas":[{"id":40440,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades Culturais","id":17710,"slug":"analista-de-atividades-culturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-analista-de-atividades-culturais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Analista de Atividades Culturais - 2019"},{"id":40442,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":40444,"cargo":{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297,"slug":"antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-antropologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Antrop\u00f3logo - 2019"},{"id":40445,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Arquiteto - 2019"},{"id":40447,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":40449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Assistente Social - 2019"},{"id":40458,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":40459,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Economista - 2019"},{"id":40466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":40470,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":40474,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-ambiental-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2019"},{"id":40476,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":40481,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":40485,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3grafo - 2019"},{"id":40487,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":40490,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-historiador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Historiador - 2019"},{"id":40494,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":40497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":40500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":40506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":40508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":40510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":40513,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":40521,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Nutricionista - 2019"},{"id":40523,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-oceanografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ocean\u00f3grafo - 2019"},{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"},{"id":40532,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40535,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 16:36:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1194128,"hashId":"a49f8cc45c6d91c32f51adf0950b63c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Se Ancelmo n\u00e3o \u00e9 educado, ent\u00e3o Maria n\u00e3o \u00e9 malandra e Joana \u00e9 fiel. Se Joana \u00e9 fiel, ent\u00e3o Afonso \u00e9 bonito. Sabemos que Afonso n\u00e3o \u00e9 bonito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Logo, podemos afirmar <strong>corretamente<\/strong> que:<\/p>","resposta":4295196,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joana \u00e9 fiel.","id":4295192,"corpo":"Joana \u00e9 fiel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 malandra.","id":4295193,"corpo":"Maria \u00e9 malandra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o \u00e9 malandra.","id":4295194,"corpo":"Maria n\u00e3o \u00e9 malandra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ancelmo n\u00e3o \u00e9 educado.","id":4295195,"corpo":"Ancelmo n\u00e3o \u00e9 educado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ancelmo \u00e9 educado.","id":4295196,"corpo":"Ancelmo \u00e9 educado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1194128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma pesquisa sobre as v\u00edtimas fatais em decorr\u00eancia de acidentes vi\u00e1rios, foram entrevistadas 1500 pessoas e suas declara\u00e7\u00f5es foram registradas em fichas individuais. Sabe-se que 200 pessoas entrevistadas s\u00e3o pedestres, 400 pessoas s\u00e3o motociclistas e as demais s\u00e3o motoristas de carros de passeio. Dentre todas as fichas registradas, uma foi escolhida aleatoriamente. A probabilidade de que essa ficha escolhida aleatoriamente seja de um motorista de carro de passeio \u00e9 igual a","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 16:39:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427732,"hashId":"82398fe315cfdaf0cf7168b1288fd955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma pesquisa sobre as v\u00edtimas fatais em decorr\u00eancia de acidentes vi\u00e1rios, foram entrevistadas 1500 pessoas e suas declara\u00e7\u00f5es foram registradas em fichas individuais. Sabe-se que 200 pessoas entrevistadas s\u00e3o pedestres, 400 pessoas s\u00e3o motociclistas e as demais s\u00e3o motoristas de carros de passeio. Dentre todas as fichas registradas, uma foi escolhida aleatoriamente. A probabilidade de que essa ficha escolhida aleatoriamente seja de um motorista de carro de passeio \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5269791,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2.","id":5269787,"corpo":"<p>0,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,9.","id":5269788,"corpo":"<p>0,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,4.","id":5269789,"corpo":"<p>0,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,3.","id":5269790,"corpo":"<p>0,3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,6.","id":5269791,"corpo":"<p>0,6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1427732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) s\u00e3o aquelas de natureza infecciosa ou t\u00f3xica causadas pela ingest\u00e3o de alimentos ou \u00e1gua contaminados por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e f\u00edsicos, representando um s\u00e9rio risco \u00e0 sa\u00fade. Dentre os agentes biol\u00f3gicos causadores de DTA est\u00e3o as bact\u00e9rias que, de acordo com o tipo de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, podem ser divididas em grupos: infecciosa, intoxicante e toxig\u00eanica. Correlacione a coluna B com a coluna A.COLUNA AI. Infeccciosa.II. Intoxicante.III. Toxig\u00eanica.COLUNA B( ) Staphylococcus aureus.( ) Samonella.( ) Clostridium botulinum.( ) Vibrio cholerae.( ) Campylobacter( ) Clostridium perfrin.gens.","provas":[{"id":70669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 16:57:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2156130,"hashId":"57cc7cfd4a17f067465b3ffae4694038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA) s\u00e3o aquelas de natureza infecciosa ou t\u00f3xica causadas pela ingest\u00e3o de alimentos ou \u00e1gua contaminados por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e f\u00edsicos, representando um s\u00e9rio risco \u00e0 sa\u00fade. Dentre os agentes biol\u00f3gicos causadores de DTA est\u00e3o as bact\u00e9rias que, de acordo com o tipo de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, podem ser divididas em grupos: infecciosa, intoxicante e toxig\u00eanica. Correlacione a coluna B com a coluna A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Infeccciosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Intoxicante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Toxig\u00eanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA B<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( )<em> Staphylococcus aureus.<\/em><\/p><p>( ) <em>Samonella<\/em>.<\/p><p>( ) <em>Clostridium botulinum.<\/em><\/p><p>( )<em> Vibrio cholerae.<\/em><\/p><p>( ) <em>Campylobacter<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Clostridium perfrin.gens.<\/em><\/p>","resposta":8445672,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 II.","id":8445668,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.","id":8445669,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.","id":8445670,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":8445671,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I \u2013 III.","id":8445672,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 I \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A lei n\u00ba 8.080\/90 considera que as condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio do trabalho n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade do trabalhador. II. O leite materno deve ser a fonte nutricional exclusiva da crian\u00e7a at\u00e9 os trinta meses. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41767,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1239752,"hashId":"8a0dcd64684a92832c0ea00515616f53","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A lei n\u00ba 8.080\/90 considera que as condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio do\r\ntrabalho n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade do trabalhador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O leite materno deve ser a fonte nutricional exclusiva da crian\u00e7a\r\nat\u00e9 os trinta meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481933,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481930,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481931,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481932,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481933,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1239752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342,"slug":"tecnico-em-equipamentos-odontologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No subt\u00edtulo, o trecho \u201cquando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de 3,2 graus\u201d pode ser reescrito mantendo a ideia original da seguinte forma:","provas":[{"id":47662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"},{"id":47730,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190,"slug":"tecnico-em-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":47733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":50162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342,"slug":"tecnico-em-equipamentos-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-equipamentos-odontologico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1447070,"hashId":"46f4f4f4f7a5387f94bce1f9141141ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No subt\u00edtulo, o trecho <em>\u201cquando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de 3,2 graus\u201d<\/em> pode ser reescrito mantendo a ideia original da seguinte forma:<\/p>","resposta":5358878,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca costuma estarem 3,2 graus","id":5358878,"corpo":"<p>quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca costuma estarem 3,2 graus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca precisaria ultrapassar 3,2 graus","id":5358879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca precisaria ultrapassar 3,2 graus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca n\u00e3o pode atingir 3,2 graus","id":5358880,"corpo":"<p>quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca n\u00e3o pode atingir 3,2 graus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca cair\u00e1 de 3,2 graus","id":5358881,"corpo":"<p>quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca cair\u00e1 de 3,2 graus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 4, 5 e 6: Uma imagem mostra as consequ\u00eancias da mudan\u00e7a clim\u00e1tica na regi\u00e3o, que registrou at\u00e9 17 graus Celsius na semana passada, quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de 3,2 graus","id":424564,"enunciado":"<p>Leia o trecho a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 4, 5 e 6: <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma imagem mostra as consequ\u00eancias da mudan\u00e7a clim\u00e1tica na regi\u00e3o, que registrou at\u00e9 17 graus Celsius na semana passada, quando a temperatura m\u00e1xima nesta \u00e9poca \u00e9 de 3,2 graus<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1447070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 3.307, de 15 de mar\u00e7o de 2017, que estabelece crit\u00e9rios para atendimento de alunos no Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral, ter\u00e3o prioridade de atendimento, no Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral nas escolas da rede municipal de ensino de Lagoa Santa, os alunos que perten\u00e7am a fam\u00edlias que","provas":[{"id":50238,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Escolares","id":3001,"slug":"agente-de-servicos-escolares"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-agente-de-servicos-escolares","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Servi\u00e7os Escolares - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517315,"hashId":"f37f220a3745c893457d45ba0360fd42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 3.307, de 15 de mar\u00e7o de 2017, que estabelece crit\u00e9rios para atendimento de alunos no Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral, ter\u00e3o prioridade de atendimento, no Programa de Educa\u00e7\u00e3o Integral em Tempo Integral nas escolas da rede municipal de ensino de Lagoa Santa, os alunos que perten\u00e7am a fam\u00edlias que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5668197,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o sejam assistidas por nenhum programa de assist\u00eancia social.","id":5668196,"corpo":"<p>n\u00e3o sejam assistidas por nenhum programa de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenham a mulher como chefe de fam\u00edlia.","id":5668197,"corpo":"<p>tenham a mulher como chefe de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuam renda per capta de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":5668198,"corpo":"<p>possuam renda <em>per capta<\/em> de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenham no m\u00ednimo quatro filhos.","id":5668199,"corpo":"<p>tenham no m\u00ednimo quatro filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1517315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01","id":17070,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-perfil-01"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Davi \u00e9 um menino de 15 anos de idade. Seus pais, muito preocupados com o futuro financeiro dele decidem aplicar uma quantia de R$ 20.000,00 para que ele possa retirar quando completar 18 anos. Sabendo que a rentabilidade anual \u00e9 de 6% qual ser\u00e1 o montante, aproximadamente, retirado quando Davi completar seus 18 anos?","provas":[{"id":38348,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01","id":17070,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-perfil-01"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-perfil-01","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - Perfil 01 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 08:12:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1112718,"hashId":"1e2ead5a4d18e51cadd0286b75f8ad7a","enunciado":"<p align=justify>Davi \u00e9 um menino de 15 anos de idade. Seus pais, muito\r\npreocupados com o futuro financeiro dele decidem aplicar uma\r\nquantia de R$ 20.000,00 para que ele possa retirar quando\r\ncompletar 18 anos. Sabendo que a rentabilidade anual \u00e9 de 6%\r\nqual ser\u00e1 o montante, aproximadamente, retirado quando Davi\r\ncompletar seus 18 anos?<\/p>","resposta":3949120,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 23.820,32.","id":3949120,"corpo":"<p align=justify>R$ 23.820,32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 23.600,00","id":3949121,"corpo":"<p align=justify>R$ 23.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 23.001,52","id":3949122,"corpo":"<p align=justify>R$ 23.001,52<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 22.810,31","id":3949123,"corpo":"<p align=justify>R$ 22.810,31<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 21.540,12","id":3949124,"corpo":"<p align=justify>R$ 21.540,12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1112718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}