{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6780,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de imagem (USG) de uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio inclui, EXCETO:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658182,"hashId":"73b7493716a1875bb3ceaf24a2c10652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de imagem (USG) de uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio inclui, EXCETO:<\/p>","resposta":6250415,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do volume renal","id":6250411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do volume renal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es da ecogenicidade do par\u00eanquima","id":6250412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es da ecogenicidade do par\u00eanquima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda da visualiza\u00e7\u00e3o normal das pir\u00e2mides","id":6250413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda da visualiza\u00e7\u00e3o normal das pir\u00e2mides<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial","id":6250414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acentuado aumento do hilo renal","id":6250415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuado aumento do hilo renal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas abaixo ocorreu o fen\u00f4meno da crase pela mesma raz\u00e3o que em \u201cOs emp\u00edricos, \u00e0 maneira das formigas, acumulam e usam as provis\u00f5es\u201d","provas":[{"id":54986,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Assistente Social - 2019"},{"id":54989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Enfermeiro - 2019"},{"id":54992,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":54993,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54995,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":54999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":55000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"},{"id":55002,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Nutricionista - 2019"},{"id":55003,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":55004,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55005,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55006,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:54:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1655917,"hashId":"d77d890be3f2fdaf1c4cd0b77b823914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das alternativas abaixo ocorreu o fen\u00f4meno da crase pela mesma raz\u00e3o que em \u201cOs emp\u00edricos, <em>\u00e0<\/em> maneira das formigas, acumulam e usam as provis\u00f5es\u201d<\/p>","resposta":6241019,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMercado reage mal \u00e0 derrota de Macri na Argentina\u201d","id":6241018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMercado reage mal \u00e0 derrota de Macri na Argentina\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cKane faz gol \u00e0 Pel\u00e9 pelo Tottenham e bate Juventus em amistoso.","id":6241019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cKane faz gol \u00e0 Pel\u00e9 pelo Tottenham e bate Juventus em amistoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSenai mostra que as profiss\u00f5es ligadas \u00e0 tecnologia estar\u00e3o entre as mais promissoras.\u201d","id":6241020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSenai mostra que as profiss\u00f5es ligadas \u00e0 tecnologia estar\u00e3o entre as mais promissoras.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOpen Arms apresentou um pedido de asilo \u00e0 Embaixada da Espanha em Malta para 31 menores refugiados.\u201d","id":6241021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOpen Arms apresentou um pedido de asilo \u00e0 Embaixada da Espanha em Malta para 31 menores refugiados.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPanda gigante d\u00e1 \u00e0 luz g\u00eameos em zool\u00f3gico na B\u00e9lgica.\u201d","id":6241022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPanda gigante d\u00e1 \u00e0 luz g\u00eameos em zool\u00f3gico na B\u00e9lgica.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"XCV Os que se dedicaram \u00e0s ci\u00eancias foram ou emp\u00edricos ou racionalistas. Os emp\u00edricos, \u00e0 maneira das formigas, acumulam e usam as provis\u00f5es (os sentidos); os racionalistas, \u00e0 maneira das aranhas, de si mesmos extraem o que lhes serve para a teia (a experi\u00eancia). A abelha representa a posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria: recolhe a mat\u00e9ria-prima das flores do jardim e do campo e com seus pr\u00f3prios recursos a transforma e digere. N\u00e3o \u00e9 diferente o labor da verdadeira filosofia, que se n\u00e3o serve unicamente das for\u00e7as da mente, nem tampouco se limita ao material fornecido pela hist\u00f3ria natural ou pelas artes mec\u00e2nicas, conservado intato na mem\u00f3ria. Mas ele deve ser modificado e elaborado pelo intelecto. Por isso muito se deve esperar da alian\u00e7a estreita e s\u00f3lida (ainda n\u00e3o levada a cabo) entre essas duas faculdades, a experimental e a racional. (BACON, Francis. Novum organum. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1973. P.69. Cole\u00e7\u00e3o Os Pensadores)","id":449573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">XCV <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os que se dedicaram \u00e0s ci\u00eancias foram ou emp\u00edricos ou racionalistas. Os emp\u00edricos, \u00e0 maneira das formigas, acumulam e usam as provis\u00f5es (os sentidos); os racionalistas, \u00e0 maneira das aranhas, de si mesmos extraem o que lhes serve para a teia (a experi\u00eancia). A abelha representa a posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria: recolhe a mat\u00e9ria-prima das flores do jardim e do campo e com seus pr\u00f3prios recursos a transforma e digere. N\u00e3o \u00e9 diferente o labor da verdadeira filosofia, que se n\u00e3o serve unicamente das for\u00e7as da mente, nem tampouco se limita ao material fornecido pela hist\u00f3ria natural ou pelas artes mec\u00e2nicas, conservado intato na mem\u00f3ria. Mas ele deve ser modificado e elaborado pelo intelecto. Por isso muito se deve esperar da alian\u00e7a estreita e s\u00f3lida (ainda n\u00e3o levada a cabo) entre essas duas faculdades, a experimental e a racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BACON, Francis. <em>Novum organum<\/em>. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1973. P.69. Cole\u00e7\u00e3o Os Pensadores)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1655917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralmente, \u00e9 poss\u00edvel identificar o saco gestacional intrauterino quando os n\u00edveis s\u00e9ricos de beta-HCG est\u00e3o entre:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658178,"hashId":"5f1baa843a2a6eaf9cda75006fd6c1fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, \u00e9 poss\u00edvel identificar o saco gestacional intrauterino quando os n\u00edveis s\u00e9ricos de beta-HCG est\u00e3o entre:<\/p>","resposta":6250394,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 \u2013 800 mUI\/mL.","id":6250391,"corpo":"<p>500 \u2013 800 mUI\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 \u2013 1000 mUI\/mL.","id":6250392,"corpo":"<p>800 \u2013 1000 mUI\/mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 \u2013 1500 mUI\/mL.","id":6250393,"corpo":"<p>500 \u2013 1500 mUI\/mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 \u2013 2000 mUI\/mL.","id":6250394,"corpo":"<p>1000 \u2013 2000 mUI\/mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800 \u2013 2500mUI\/mL.","id":6250395,"corpo":"<p>800 \u2013 2500mUI\/mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658178","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 ultrassonografia endosc\u00f3pica (USE) \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658189,"hashId":"756f1b529be70eea0b27826934c9107d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 ultrassonografia endosc\u00f3pica (USE) \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6250447,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A USE utiliza transdutores ultrass\u00f4nicos de alta frequ\u00eancia incorporados \u00e0 ponta de um endosc\u00f3pio flex\u00edvel.","id":6250445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A USE utiliza transdutores ultrass\u00f4nicos de alta frequ\u00eancia incorporados \u00e0 ponta de um endosc\u00f3pio flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As imagens ultrass\u00f4nicas s\u00e3o obtidas da parede intestinal e dos \u00f3rg\u00e3os adjacentes, dos vasos sangu\u00edneos e dos linfonodos.","id":6250446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens ultrass\u00f4nicas s\u00e3o obtidas da parede intestinal e dos \u00f3rg\u00e3os adjacentes, dos vasos sangu\u00edneos e dos linfonodos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A USE permite estadiamento local pr\u00e9-operat\u00f3rio mais preciso das neoplasias malignas do es\u00f4fago, do p\u00e2ncreas e do reto, e detecta as met\u00e1stases mais distantes.","id":6250447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A USE permite estadiamento local pr\u00e9-operat\u00f3rio mais preciso das neoplasias malignas do es\u00f4fago, do p\u00e2ncreas e do reto, e detecta as met\u00e1stases mais distantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A USE tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil para o diagn\u00f3stico dos c\u00e1lculos do ducto biliar, da doen\u00e7a da ves\u00edcula biliar, das les\u00f5es gastrintestinais submucosas e da pancreatite cr\u00f4nica.","id":6250448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A USE tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil para o diagn\u00f3stico dos c\u00e1lculos do ducto biliar, da doen\u00e7a da ves\u00edcula biliar, das les\u00f5es gastrintestinais submucosas e da pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aspira\u00e7\u00e3o por agulha fina e as biopsias com agulha oca das massas e dos linfonodos no mediastino posterior, abdome, p\u00e2ncreas, retroperit\u00f4nio e pelve podem ser realizados sob a orienta\u00e7\u00e3o da USE.","id":6250449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspira\u00e7\u00e3o por agulha fina e as biopsias com agulha oca das massas e dos linfonodos no mediastino posterior, abdome, p\u00e2ncreas, retroperit\u00f4nio e pelve podem ser realizados sob a orienta\u00e7\u00e3o da USE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das condi\u00e7\u00f5es que simulam apendicite e que devem ser investigadas \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-medico-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - M\u00e9dico Ultrasonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:54:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1658192,"hashId":"8b256101fc8ceccb61a89c8e4a2a3100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das condi\u00e7\u00f5es que simulam apendicite e que devem ser investigadas \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6250463,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diverticulite de Meckel","id":6250460,"corpo":"<p>Diverticulite de Meckel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adenite mesent\u00e9rica","id":6250461,"corpo":"<p>Adenite mesent\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Crohn","id":6250462,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Crohn<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renal, excluindo nefrolit\u00edase","id":6250463,"corpo":"<p>Doen\u00e7a renal, excluindo nefrolit\u00edase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abcesso hep\u00e1tico","id":6250464,"corpo":"<p>Abcesso hep\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1658192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - Controle Externo","id":16492,"slug":"analista-ministerial-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), o regime de previd\u00eancia privada complementar ser\u00e1 regulado por lei complementar que assegurar\u00e1 ao participante de planos de benef\u00edcios de entidade privada","provas":[{"id":38047,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - Controle Externo","id":16492,"slug":"analista-ministerial-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1100217,"hashId":"6a37696e0599e28f827a1f3e7b2b1c77","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), o regime de\r\nprevid\u00eancia privada complementar ser\u00e1 regulado por lei\r\ncomplementar que assegurar\u00e1 ao participante de planos de\r\nbenef\u00edcios de entidade privada<\/p>","resposta":3892953,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um regime de benef\u00edcio definido e correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o que o participante detinha quando em atividade.","id":3892951,"corpo":"<p align=justify>um regime de benef\u00edcio definido e correspondente \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o que o participante detinha quando em atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contagem rec\u00edproca de contribui\u00e7\u00f5es vertidas no regime geral de previd\u00eancia social.","id":3892952,"corpo":"<p align=justify>a contagem rec\u00edproca de contribui\u00e7\u00f5es vertidas no regime geral\r\nde previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pleno acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de seus respectivos planos.","id":3892953,"corpo":"<p align=justify>o pleno acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de seus\r\nrespectivos planos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aportes dos entes p\u00fablicos patrocinadores \u00e0s entidades de previd\u00eancia privada em quantia superior \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o normal do segurado, limitada ao dobro do benef\u00edcio.","id":3892954,"corpo":"<p align=justify>aportes dos entes p\u00fablicos patrocinadores \u00e0s entidades de\r\nprevid\u00eancia privada em quantia superior \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o normal\r\ndo segurado, limitada ao dobro do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o, no contrato de trabalho do participante, das contribui\u00e7\u00f5es do empregador, dos benef\u00edcios e das condi\u00e7\u00f5es contratuais previstas nos planos de benef\u00edcios.","id":3892955,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a inclus\u00e3o, no contrato de trabalho do participante, das\r\ncontribui\u00e7\u00f5es do empregador, dos benef\u00edcios e das condi\u00e7\u00f5es\r\ncontratuais previstas nos planos de benef\u00edcios.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1100217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado. I A compet\u00eancia administrativa dos estados federados \u00e9 residual ou remanescente, logo a eles competem as mat\u00e9rias que n\u00e3o lhes sejam vedadas. II A CF permite a edi\u00e7\u00e3o de lei complementar federal que autorize os estados a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas das mat\u00e9rias de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o. III No \u00e2mbito da compet\u00eancia legislativa concorrente, os estados, em regra, t\u00eam compet\u00eancia supletiva: n\u00e3o havendo norma geral federal sobre tema espec\u00edfico, o estado tem permiss\u00e3o para editar normas gerais e normas espec\u00edficas sobre a mat\u00e9ria, adquirindo compet\u00eancia plena enquanto n\u00e3o editada norma geral federal. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1100553,"hashId":"46b44d189f2ca37019f2131ebf5e5ceb","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I A compet\u00eancia administrativa dos estados federados \u00e9 residual\r\nou remanescente, logo a eles competem as mat\u00e9rias que n\u00e3o\r\nlhes sejam vedadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II A CF permite a edi\u00e7\u00e3o de lei complementar federal que\r\nautorize os estados a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas das\r\nmat\u00e9rias de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII No \u00e2mbito da compet\u00eancia legislativa concorrente, os estados,\r\nem regra, t\u00eam compet\u00eancia supletiva: n\u00e3o havendo norma geral\r\nfederal sobre tema espec\u00edfico, o estado tem permiss\u00e3o para\r\neditar normas gerais e normas espec\u00edficas sobre a mat\u00e9ria,\r\nadquirindo compet\u00eancia plena enquanto n\u00e3o editada norma\r\ngeral federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3894599,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3894595,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":3894596,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3894597,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3894598,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3894599,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 39","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1100553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d \u00e9 do setor de varejo e comercializa suas centenas de produtos com uma garantia segundo a qual os clientes estar\u00e3o cobertos pelo custo da repara\u00e7\u00e3o de qualquer defeito de fabrica\u00e7\u00e3o que se tornar evidente dentro do primeiro ano ap\u00f3s a compra. A experi\u00eancia passada da Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d e as expectativas futuras indicam que, para o pr\u00f3ximo ano, dos seus produtos vendidos, 60% n\u00e3o apresentar\u00e3o defeitos, 30% apresentar\u00e3o defeitos menores e 10% apresentar\u00e3o defeitos maiores. Outras informa\u00e7\u00f5es: A Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d ir\u00e1 incorrer:\u00a0\u00a0Em custos de repara\u00e7\u00e3o de R$ 800.000,00, caso sejam detectados defeitos menores em todos os seus produtos vendidos. Em custos de repara\u00e7\u00e3o de R$\u00a01.500.000,00, caso sejam detectados defeitos maiores em todos os produtos vendidos.\u00a0Considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e a NBC TG 25 (R2) \u2013 Provis\u00f5es, passivos contingentes e ativos contingentes, assinale o valor esperado do custo das repara\u00e7\u00f5es que a Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d reconheceria como provis\u00e3o. Admita que os valores dos custos de repara\u00e7\u00e3o, caso sejam detectados defeitos, e as probabilidades associadas aos poss\u00edveis desfechos, foram determinados pelo julgamento da Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d, complementado pela experi\u00eancia de transa\u00e7\u00f5es semelhantes somado aos relat\u00f3rios de peritos independentes. Ainda, admita que os crit\u00e9rios para reconhecimento da provis\u00e3o foram atendidos conforme determina a NBC TG 25 (R2).","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100643,"hashId":"04687d549ffb952cc5716db4e5f0d045","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">A Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d \u00e9 do setor de varejo e comercializa suas centenas de produtos com uma garantia\r\nsegundo a qual os clientes estar\u00e3o cobertos pelo custo da repara\u00e7\u00e3o de qualquer defeito de fabrica\u00e7\u00e3o que se tornar\r\nevidente dentro do primeiro ano ap\u00f3s a compra. A experi\u00eancia passada da Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d e as\r\nexpectativas futuras indicam que, para o pr\u00f3ximo ano, dos seus produtos vendidos, 60% n\u00e3o apresentar\u00e3o defeitos,\r\n30% apresentar\u00e3o defeitos menores e 10% apresentar\u00e3o defeitos maiores. Outras informa\u00e7\u00f5es: A Sociedade\r\nEmpres\u00e1ria \u201cA\u201d ir\u00e1 incorrer:\u00a0<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><ul><li>\u00a0Em custos de repara\u00e7\u00e3o de R$ 800.000,00, caso sejam detectados defeitos menores em todos os seus produtos\r\nvendidos.\r\n Em custos de repara\u00e7\u00e3o de R$\u00a0<\/li><li>1.500.000,00, caso sejam detectados defeitos maiores em todos os produtos vendidos.\u00a0<\/li><\/ul><br>Considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e a NBC TG 25 (R2) \u2013 Provis\u00f5es, passivos contingentes e ativos\r\ncontingentes, assinale o valor esperado do custo das repara\u00e7\u00f5es que a Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d reconheceria como\r\nprovis\u00e3o. Admita que os valores dos custos de repara\u00e7\u00e3o, caso sejam detectados defeitos, e as probabilidades\r\nassociadas aos poss\u00edveis desfechos, foram determinados pelo julgamento da Sociedade Empres\u00e1ria \u201cA\u201d,\r\ncomplementado pela experi\u00eancia de transa\u00e7\u00f5es semelhantes somado aos relat\u00f3rios de peritos independentes. Ainda,\r\nadmita que os crit\u00e9rios para reconhecimento da provis\u00e3o foram atendidos conforme determina a NBC TG 25 (R2).<\/div>","resposta":3895033,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 390.000,00","id":3895033,"corpo":"<p align=justify>R$ 390.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 530.000,00","id":3895034,"corpo":"R$ 530.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 920.000,00","id":3895035,"corpo":"R$ 920.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.300.000,00","id":3895036,"corpo":"R$ 2.300.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","oab":false,"nome":"Reavalia\u00e7\u00e3o de ativos e passivos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400780,"slug":"contabilidade-geral-reavaliacao-de-ativos-e-passivos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1100643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2019-consulplan-contador-1a-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1100677,"hashId":"9aaa47a67930a81e62aec2a499b4175a","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38062\/21.GIF\">","resposta":3895187,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000,00.","id":3895185,"corpo":"<p align=justify>R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 18.000,00.","id":3895186,"corpo":"<p align=justify>R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 28.000,00.","id":3895187,"corpo":"<p align=justify>R$ 28.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 33.000,00.","id":3895188,"corpo":"<p align=justify>R$ 33.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1100677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de controle cuja finalidade consiste na verifica\u00e7\u00e3o da conformidade dos procedimentos administrativos com as disposi\u00e7\u00f5es normativas \u00e9 denominada controle","provas":[{"id":38072,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1101111,"hashId":"44d09e87279df92ce8ec15bfdc44d315","enunciado":"<p align=justify>A forma de controle cuja finalidade consiste na verifica\u00e7\u00e3o da\r\nconformidade dos procedimentos administrativos com as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es normativas \u00e9 denominada controle<\/p>","resposta":3897330,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de m\u00e9rito.","id":3897329,"corpo":"<p align=justify>de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de legalidade.","id":3897330,"corpo":"<p align=justify>de legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de gest\u00e3o.","id":3897331,"corpo":"<p align=justify>de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9vio ou ex ante.","id":3897332,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9vio ou ex ante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concomitante.","id":3897333,"corpo":"<p align=justify>concomitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385172,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38072\/3a.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 50","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Legalidade","oab":true,"nome":"Controle de Legalidade","pai":408410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408411,"slug":"direito-administrativo-controle-de-legalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1101111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":38072,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1101127,"hashId":"0161bbae1c47de9ac6cebf28e8b806e9","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":3897408,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restrito aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":3897404,"corpo":"<p align=justify>restrito aos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica discriminados\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condicionado a autoriza\u00e7\u00e3o judicial pr\u00e9via, em qualquer hip\u00f3tese.","id":3897405,"corpo":"<p align=justify>condicionado a autoriza\u00e7\u00e3o judicial pr\u00e9via, em qualquer\r\nhip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insuscet\u00edvel de controle judicial ou administrativo, em raz\u00e3o da indisponibilidade do interesse p\u00fablico.","id":3897406,"corpo":"insuscet\u00edvel de controle judicial ou administrativo, em raz\u00e3o\r\nda indisponibilidade do interesse p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limitado \u00e0 pr\u00e1tica de atos concretos, n\u00e3o podendo se dar por meio de atos normativos.","id":3897407,"corpo":"<p align=justify>limitado \u00e0 pr\u00e1tica de atos concretos, n\u00e3o podendo se dar por\r\nmeio de atos normativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cab\u00edvel tanto por meio de determina\u00e7\u00f5es de ordem p\u00fablica quanto por consentimentos de pedidos feitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","id":3897408,"corpo":"<p align=justify>cab\u00edvel tanto por meio de determina\u00e7\u00f5es de ordem p\u00fablica\r\nquanto por consentimentos de pedidos feitos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407959,"slug":"direito-administrativo-manifestacoes-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1101127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil, julgue os itens a seguir. I A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, sendo considerados aut\u00f4nomos apenas os estados e o Distrito Federal. II Conforme o direito de secess\u00e3o, os estados podem subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros ou para formarem novos estados, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, via plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar. III A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de munic\u00edpios devem ser feitos por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por lei complementar federal, desde que submetidos a consulta pr\u00e9via das popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade municipal. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38072,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":8906,"slug":"analista-ministerial-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1101134,"hashId":"142d4647a046ec8c26e3464e47dd78ed","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil compreende a\r\nUni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios, sendo\r\nconsiderados aut\u00f4nomos apenas os estados e o Distrito Federal.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII Conforme o direito de secess\u00e3o, os estados podem\r\nsubdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros ou\r\npara formarem novos estados, mediante aprova\u00e7\u00e3o da\r\npopula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, via plebiscito, e do\r\nCongresso Nacional, por lei complementar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de munic\u00edpios devem\r\nser feitos por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por\r\nlei complementar federal, desde que submetidos a consulta\r\npr\u00e9via das popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s\r\ndivulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3897450,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3897449,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":3897450,"corpo":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3897451,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3897452,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3897453,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/1101134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o para que o poder p\u00fablico interfira na \u00f3rbita do interesse privado para salvaguardar o interesse p\u00fablico, restringindo-se direitos individuais, fundamenta-se no","provas":[{"id":38080,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1101432,"hashId":"5434c69fd08fcdced276cafe078b2d46","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o para que o poder p\u00fablico interfira na \u00f3rbita do\r\ninteresse privado para salvaguardar o interesse p\u00fablico,\r\nrestringindo-se direitos individuais, fundamenta-se no<\/p>","resposta":3898986,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico.","id":3898984,"corpo":"<p align=justify>poder hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder regulamentar.","id":3898985,"corpo":"<p align=justify>poder regulamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia.","id":3898986,"corpo":"<p align=justify>poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder disciplinar.","id":3898987,"corpo":"poder disciplinar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abuso de poder.","id":3898988,"corpo":"abuso de poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1101432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre TypeScript, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1101755,"hashId":"7982222b2c3fe34287a7959fff2f61d4","enunciado":"<p align=justify>Sobre TypeScript, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3900552,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda fun\u00e7\u00e3o deve possuir um nome.","id":3900548,"corpo":"Toda fun\u00e7\u00e3o deve possuir um nome.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TypeScript \u00e9 um subconjunto de JavaScript.","id":3900549,"corpo":"<p align=justify>TypeScript \u00e9 um subconjunto de JavaScript.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um enum n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel misturar membros de tipos baseados em string e number.","id":3900550,"corpo":"<p align=\"justify\">Em um <em>enum<\/em> n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel misturar membros de tipos baseados em <em>string<\/em> e<em> number<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma classe TypeScript \u00e9 poss\u00edvel utilizar heran\u00e7a m\u00faltipla por meio da palavra chave extends.","id":3900551,"corpo":"<p align=\"justify\">Em uma classe TypeScript \u00e9 poss\u00edvel utilizar heran\u00e7a m\u00faltipla por meio da palavra chave <em>extends<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de um arquivo tsconfig.json em um diret\u00f3rio indica que o diret\u00f3rio \u00e9 a raiz de um projeto TypeScript.","id":3900552,"corpo":"<p align=\"justify\">A presen\u00e7a de um arquivo <em>tsconfig.json<\/em> em um diret\u00f3rio indica que o diret\u00f3rio \u00e9 a raiz de um projeto TypeScript.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1101755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto afirma que a realidade objetiva n\u00e3o \u00e9 toda a realidade porque est\u00e1 convencido de que","provas":[{"id":38161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106051,"hashId":"902f814ef8ab322d4d3951d98f5d9539","enunciado":"O autor do texto afirma que a realidade objetiva n\u00e3o \u00e9 toda a realidade porque est\u00e1 convencido de que","resposta":3919703,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os fatos que julgamos indiscut\u00edveis s\u00e3o frequentemente uma experi\u00eancia ilus\u00f3ria da nossa percep\u00e7\u00e3o.","id":3919702,"corpo":"<p align=justify>os fatos que julgamos indiscut\u00edveis s\u00e3o frequentemente uma experi\u00eancia ilus\u00f3ria da nossa percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o do sonho e dos desejos \u00e9 tamb\u00e9m parte ativa dos nossos contatos com o chamado mundo real.","id":3919703,"corpo":"<p align=justify>a dimens\u00e3o do sonho e dos desejos \u00e9 tamb\u00e9m parte ativa dos nossos contatos com o chamado mundo real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as experi\u00eancias essenciais que contam s\u00e3o aquelas ainda n\u00e3o vividas e que certamente viveremos.","id":3919704,"corpo":"as experi\u00eancias essenciais que contam s\u00e3o aquelas ainda n\u00e3o vividas e que certamente viveremos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as viv\u00eancias humanas experimentadas no passado s\u00e3o muito mais marcantes do que as aspira\u00e7\u00f5es abstratas.","id":3919705,"corpo":"<p align=justify>as viv\u00eancias humanas experimentadas no passado s\u00e3o muito mais marcantes do que as aspira\u00e7\u00f5es abstratas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um universo m\u00edstico onde se ocultam as verdades absolutas est\u00e1 acima das nossas possibilidades reais de conhecimento.","id":3919706,"corpo":"<p align=justify>um universo m\u00edstico onde se ocultam as verdades absolutas est\u00e1 acima das nossas possibilidades reais de conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385696,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38161\/13.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diretor de um Parque Nacional emitiu autoriza\u00e7\u00e3o para que a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cA\u201d promovesse a reuni\u00e3o anual de seus membros no interior do Parque, utilizando-se de suas instala\u00e7\u00f5es administrativas e das \u00e1reas abertas \u00e0 visita\u00e7\u00e3o. Sabendo do evento, a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cB\u201d interp\u00f4s recurso contra o deferimento da autoriza\u00e7\u00e3o, alegando que: a) o uso era ilegal, pois incompat\u00edvel com o Plano de Manejo; b) ainda que fosse legal, n\u00e3o seria conveniente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental, dado o impacto que a atividade causar\u00e1 no ecossistema do parque. Conforme disp\u00f5e a Lei de Processo Administrativo Federal, Lei no 9.784\/1999, o","provas":[{"id":38161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106077,"hashId":"2a65ff31ffa1df8c3833ec8276adfe61","enunciado":"<p align=justify>O Diretor de um Parque Nacional emitiu autoriza\u00e7\u00e3o para que a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cA\u201d promovesse a reuni\u00e3o anual de\r\nseus membros no interior do Parque, utilizando-se de suas instala\u00e7\u00f5es administrativas e das \u00e1reas abertas \u00e0 visita\u00e7\u00e3o. Sabendo\r\ndo evento, a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cB\u201d interp\u00f4s recurso contra o deferimento da autoriza\u00e7\u00e3o, alegando que: a) o uso era\r\nilegal, pois incompat\u00edvel com o Plano de Manejo; b) ainda que fosse legal, n\u00e3o seria conveniente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental, dado o\r\nimpacto que a atividade causar\u00e1 no ecossistema do parque. Conforme disp\u00f5e a Lei de Processo Administrativo Federal, Lei no\r\n9.784\/1999, o<\/p>","resposta":3919825,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso n\u00e3o deve sequer ser apreciado, pois a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cB\u201d n\u00e3o participa da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o tendo legitimidade para recorrer.","id":3919822,"corpo":"<p align=justify>recurso n\u00e3o deve sequer ser apreciado, pois a organiza\u00e7\u00e3o ambientalista \u201cB\u201d n\u00e3o participa da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, n\u00e3o tendo\r\nlegitimidade para recorrer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretor n\u00e3o tem compet\u00eancia para anular ou revogar a decis\u00e3o, devendo submeter imediatamente a quest\u00e3o ao superior hier\u00e1rquico, a quem \u00e9 dirigido o recurso.","id":3919823,"corpo":"<p align=justify>Diretor n\u00e3o tem compet\u00eancia para anular ou revogar a decis\u00e3o, devendo submeter imediatamente a quest\u00e3o ao superior\r\nhier\u00e1rquico, a quem \u00e9 dirigido o recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ato objeto do recurso somente pode ser anulado, caso se constate ilegalidade; n\u00e3o se sujeita, por\u00e9m, \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o, em vista da natureza vinculada da decis\u00e3o.","id":3919824,"corpo":"<p align=justify>ato objeto do recurso somente pode ser anulado, caso se constate ilegalidade; n\u00e3o se sujeita, por\u00e9m, \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o, em\r\nvista da natureza vinculada da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretor pode reconsiderar sua decis\u00e3o, anulando-a ou revogando-a, no prazo de cinco dias; se n\u00e3o a reconsiderar, encaminhar\u00e1 o recurso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da autoridade superior.","id":3919825,"corpo":"<p align=justify>Diretor pode reconsiderar sua decis\u00e3o, anulando-a ou revogando-a, no prazo de cinco dias; se n\u00e3o a reconsiderar,\r\nencaminhar\u00e1 o recurso \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da autoridade superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretor pode reconsiderar sua decis\u00e3o, anulando-a; mas a revis\u00e3o do m\u00e9rito somente pode ser realizada pelo grau hier\u00e1rquico superior, pois esgotada a compet\u00eancia decis\u00f3ria discricion\u00e1ria.","id":3919826,"corpo":"<p align=justify>Diretor pode reconsiderar sua decis\u00e3o, anulando-a; mas a revis\u00e3o do m\u00e9rito somente pode ser realizada pelo grau\r\nhier\u00e1rquico superior, pois esgotada a compet\u00eancia decis\u00f3ria discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1106077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia e das normas constitucionais no que concerne \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias entre os entes federados,","provas":[{"id":38161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106090,"hashId":"f1bc7f4e4ed141243a79345fa2ba0c3b","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia e das normas constitucionais no que concerne \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias entre os entes federados,<\/p>","resposta":3919890,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admite-se que os estados, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia para suplementar as normas gerais da Uni\u00e3o, editadas nas mat\u00e9rias sujeitas \u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente, possam dispor em sentido contr\u00e1rio \u00e0s normas federais, desde que o fa\u00e7am para atender a seu interesse espec\u00edfico.","id":3919887,"corpo":"admite-se que os estados, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia para suplementar as normas gerais da Uni\u00e3o, editadas nas\r\nmat\u00e9rias sujeitas \u00e0 compet\u00eancia legislativa concorrente, possam dispor em sentido contr\u00e1rio \u00e0s normas federais, desde\r\nque o fa\u00e7am para atender a seu interesse espec\u00edfico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe aos estados exercer a compet\u00eancia legislativa plena, na aus\u00eancia de normas gerais da Uni\u00e3o em mat\u00e9ria de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":3919888,"corpo":"<p align=justify>cabe aos estados exercer a compet\u00eancia legislativa plena, na aus\u00eancia de normas gerais da Uni\u00e3o em mat\u00e9ria de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado aos munic\u00edpios em qualquer circunst\u00e2ncia editar normas em mat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, uma vez que o tema se insere no \u00e2mbito das compet\u00eancias legislativas concorrentes atribu\u00eddas somente \u00e0 Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal.","id":3919889,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado aos munic\u00edpios em qualquer circunst\u00e2ncia editar normas em mat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, uma vez que\r\no tema se insere no \u00e2mbito das compet\u00eancias legislativas concorrentes atribu\u00eddas somente \u00e0 Uni\u00e3o, estados e Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o de normas em mat\u00e9ria de direito financeiro e de or\u00e7amento sujeita-se ao regime das compet\u00eancias legislativas concorrentes atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal.","id":3919890,"corpo":"<p align=justify>a edi\u00e7\u00e3o de normas em mat\u00e9ria de direito financeiro e de or\u00e7amento sujeita-se ao regime das compet\u00eancias legislativas\r\nconcorrentes atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a edi\u00e7\u00e3o de normas sobre procedimentos em mat\u00e9ria processual sujeita-se \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.","id":3919891,"corpo":"<p align=justify>a edi\u00e7\u00e3o de normas sobre procedimentos em mat\u00e9ria processual sujeita-se \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1106090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mostram-se incompat\u00edveis com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em mat\u00e9ria de direitos fundamentais os seguintes atos: I. a penhora da pequena propriedade rural, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva; II. a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o administrativa pr\u00e9via para o exerc\u00edcio do direito de reuni\u00e3o; III. a entrada for\u00e7ada em domic\u00edlio, sem mandado judicial, ainda que amparada em fundadas raz\u00f5es que indiquem que dentro da casa ocorre situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":38161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a","id":13012,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106097,"hashId":"0bbb247a98c1f35bc8439855f8b87441","enunciado":"<p align=\"justify\">Mostram-se incompat\u00edveis com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em mat\u00e9ria de direitos fundamentais os seguintes atos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. a penhora da pequena propriedade rural, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de\r\nsua atividade produtiva;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. a exig\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o administrativa pr\u00e9via para o exerc\u00edcio do direito de reuni\u00e3o;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. a entrada for\u00e7ada em domic\u00edlio, sem mandado judicial, ainda que amparada em fundadas raz\u00f5es que indiquem que dentro\r\nda casa ocorre situa\u00e7\u00e3o de flagrante delito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3919917,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":3919917,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3919918,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I","id":3919919,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3919920,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":3919921,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1106097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase Pode se tratar de uma constru\u00e7\u00e3o ficcional ou um pai figurado, mais ou menos pr\u00f3ximo do verdadeiro ganha nova reda \u00e7\u00e3o, na qual mant\u00e9m seu sentido b\u00e1sico, em:","provas":[{"id":38163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106188,"hashId":"5413bfabdecaad9c70db84238f81ba35","enunciado":"<p align=justify>A frase Pode se tratar de uma constru\u00e7\u00e3o ficcional ou um pai figurado, mais ou menos pr\u00f3ximo do verdadeiro ganha nova reda \u00e7\u00e3o,\r\nna qual mant\u00e9m seu sentido b\u00e1sico, em:<\/p>","resposta":3920383,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratando-se provavelmente de uma constru\u00e7\u00e3o de fic\u00e7\u00e3o, ou mesmo de um pai figurante, pode ainda estar pr\u00f3ximo da verdade.","id":3920382,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se provavelmente de uma constru\u00e7\u00e3o de fic\u00e7\u00e3o, ou mesmo de um pai figurante, pode ainda estar pr\u00f3ximo da\r\nverdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que se trate de uma opera\u00e7\u00e3o ficcional ou da figura\u00e7\u00e3o de um pai que lembre aproximadamente o pai real.","id":3920383,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que se trate de uma opera\u00e7\u00e3o ficcional ou da figura\u00e7\u00e3o de um pai que lembre aproximadamente o pai real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratando-se de uma fic\u00e7\u00e3o, pela qual se reproduz a figura do pai, pode ainda assim estar perto de ser convincente.","id":3920384,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de uma fic\u00e7\u00e3o, pela qual se reproduz a figura do pai, pode ainda assim estar perto de ser convincente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando como constru\u00e7\u00e3o ficcional tal figura do pai, trata-se de se aproximar um tanto da verdadeira.","id":3920385,"corpo":"<p align=justify>Considerando como constru\u00e7\u00e3o ficcional tal figura do pai, trata-se de se aproximar um tanto da verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se considerar que tal constru\u00e7\u00e3o, sendo fict\u00edcia, venha a preservar a imagem verdadeira do pai assim figurado.","id":3920386,"corpo":"<p align=justify>Pode-se considerar que tal constru\u00e7\u00e3o, sendo fict\u00edcia, venha a preservar a imagem verdadeira do pai assim figurado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385705,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38163\/6.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a e Transporte","id":6635,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante determinado conflito, um T\u00e9cnico foi acionado para tentar mediar a situa\u00e7\u00e3o. Ao chegar no local, percebeu que um dos conflitantes apresentava certa desconex\u00e3o com a realidade, pedindo coisas imposs\u00edveis ou inalcan\u00e7\u00e1veis. Segundo as tipologias presentes na doutrina de Gest\u00e3o de Conflitos, esse indiv\u00edduo dever\u00e1 ser caracterizado pelo Agente como","provas":[{"id":38167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a e Transporte","id":6635,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a e Transporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106533,"hashId":"b7a721152f690a89df6d67c47a6eecba","enunciado":"<p align=justify>Durante determinado conflito, um T\u00e9cnico foi acionado para tentar mediar a situa\u00e7\u00e3o. Ao chegar no local, percebeu que um dos\r\nconflitantes apresentava certa desconex\u00e3o com a realidade, pedindo coisas imposs\u00edveis ou inalcan\u00e7\u00e1veis. Segundo as tipologias\r\npresentes na doutrina de Gest\u00e3o de Conflitos, esse indiv\u00edduo dever\u00e1 ser caracterizado pelo Agente como<\/p>","resposta":3922032,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criminoso Eventual.","id":3922030,"corpo":"<p align=justify>Criminoso Eventual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criminoso Profissional.","id":3922031,"corpo":"<p align=justify>Criminoso Profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emocionalmente Perturbado.","id":3922032,"corpo":"<p align=justify>Emocionalmente Perturbado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terrorista Pol\u00edtico.","id":3922033,"corpo":"<p align=justify>Terrorista Pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terrorista Religioso.","id":3922034,"corpo":"<p align=justify>Terrorista Religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 47","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1106533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o esquema abaixo. Trata-se de uma hipot\u00e9tica comunica\u00e7\u00e3o criptografada entre o computador de um Juiz e um computador do TRF4. Os textos\nChave, Processo 1 e Processo 2, bem como a categoria de criptografia apresentados no esquema representam, correta e\nrespectivamente,","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106687,"hashId":"6c2e25630a056dc29710a1c8cab3de1a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o esquema abaixo.\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38172\/34.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\n\nTrata-se de uma hipot\u00e9tica comunica\u00e7\u00e3o criptografada entre o computador de um Juiz e um computador do TRF4. Os textos\nChave, Processo 1 e Processo 2, bem como a categoria de criptografia apresentados no esquema representam, correta e\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3922802,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave secreta compartilhada, decriptografia, criptografia e criptografia de chave assim\u00e9trica.","id":3922800,"corpo":"<p align=justify>chave secreta compartilhada, decriptografia, criptografia e criptografia de chave assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chave p\u00fablica, criptografia, decriptografia e criptografia de chave assim\u00e9trica.","id":3922801,"corpo":"<p align=justify>chave p\u00fablica, criptografia, decriptografia e criptografia de chave assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chave secreta compartilhada, criptografia, decriptografia e criptografia de chave sim\u00e9trica.","id":3922802,"corpo":"<p align=justify>chave secreta compartilhada, criptografia, decriptografia e criptografia de chave sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chave p\u00fablica, decriptografia, criptografia e criptografia de chave sim\u00e9trica.","id":3922803,"corpo":"<p align=justify>chave p\u00fablica, decriptografia, criptografia e criptografia de chave sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chave p\u00fablica compartilhada, criptografia, decriptografia e criptografia de curvas el\u00edpticas.","id":3922804,"corpo":"<p align=justify>chave p\u00fablica compartilhada, criptografia, decriptografia e criptografia de curvas el\u00edpticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1106687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio est\u00e1 analisando as caracter\u00edsticas de diversas pragas virtuais (malwares), para proceder \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de antiv\u00edrus adequado. Dentre as caracter\u00edsticas espec\u00edficas por ele analisadas, est\u00e3o: I. Programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es, normalmente maliciosas, e sem o conhecimento do usu\u00e1rio. Um exemplo \u00e9 um programa que se recebe ou se obt\u00e9m de sites na internet e que parece ser inofensivo. Tal programa geralmente consiste em um \u00fanico arquivo e necessita ser explicitamente executado para que seja instalado no computador. II. Programa que permite o retorno de um invasor a um computador comprometido, por meio da inclus\u00e3o de servi\u00e7os criados ou modificados para este fim. Pode ser inclu\u00eddo pela a\u00e7\u00e3o de outros c\u00f3digos maliciosos, que tenham previamente infectado o computador, ou por atacantes que exploram vulnerabilidades existentes nos programas instalados no computador. Ap\u00f3s inclu\u00eddo, ele \u00e9 usado para assegurar o acesso futuro ao computador comprometido, permitindo que ele seja acessado remotamente, sem que haja necessidade de recorrer novamente aos m\u00e9todos utilizados na realiza\u00e7\u00e3o da invas\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o e, na maioria dos casos, sem que seja notado. III. Programa que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia. O atacante exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio. As descri\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes a","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106702,"hashId":"96a832b73920f5188c769c8237a21df0","enunciado":"<p align=\"justify\">Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio est\u00e1 analisando as caracter\u00edsticas de diversas pragas virtuais (malwares), para proceder \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de\r\nantiv\u00edrus adequado. Dentre as caracter\u00edsticas espec\u00edficas por ele analisadas, est\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es,\r\nnormalmente maliciosas, e sem o conhecimento do usu\u00e1rio. Um exemplo \u00e9 um programa que se recebe ou se obt\u00e9m de\r\nsites na internet e que parece ser inofensivo. Tal programa geralmente consiste em um \u00fanico arquivo e necessita ser\r\nexplicitamente executado para que seja instalado no computador.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Programa que permite o retorno de um invasor a um computador comprometido, por meio da inclus\u00e3o de servi\u00e7os criados\r\nou modificados para este fim. Pode ser inclu\u00eddo pela a\u00e7\u00e3o de outros c\u00f3digos maliciosos, que tenham previamente\r\ninfectado o computador, ou por atacantes que exploram vulnerabilidades existentes nos programas instalados no computador.\r\nAp\u00f3s inclu\u00eddo, ele \u00e9 usado para assegurar o acesso futuro ao computador comprometido, permitindo que ele seja\r\nacessado remotamente, sem que haja necessidade de recorrer novamente aos m\u00e9todos utilizados na realiza\u00e7\u00e3o da invas\u00e3o\r\nou infec\u00e7\u00e3o e, na maioria dos casos, sem que seja notado.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Programa que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia. O\r\natacante exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAs descri\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes a<\/p>","resposta":3922876,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bot, rootkit e cavalo de troia (trojan).","id":3922875,"corpo":"<p align=justify>bot, rootkit e cavalo de troia (trojan).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cavalo de troia (trojan), backdoor e ransomware.","id":3922876,"corpo":"<p align=justify>cavalo de troia (trojan), backdoor e ransomware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"worm, backdoor e v\u00edrus.","id":3922877,"corpo":"<p align=justify>worm, backdoor e v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00edrus, spyware e rootkit.","id":3922878,"corpo":"<p align=justify>v\u00edrus, spyware e rootkit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"spyware, cavalo de troia (trojan) e ransomware.","id":3922879,"corpo":"<p align=justify>spyware, cavalo de troia (trojan) e ransomware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 45","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1106702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, o termo sublinhado pode ser corretamente substitu\u00eddo pelo que se encontra entre par\u00eanteses na seguinte frase:","provas":[{"id":38174,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1106754,"hashId":"702c8da5b71ffba28c988896faf77dc1","enunciado":"No contexto, o termo sublinhado pode ser corretamente substitu\u00eddo pelo que se encontra entre par\u00eanteses na seguinte frase:","resposta":3923139,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vem logo o trabalho de corte, pois (quando) noto o que estava demais. (3o par\u00e1grafo)","id":3923135,"corpo":"<p align=\"justify\">Vem logo o trabalho de corte, <u>pois<\/u> (quando) noto o que estava demais. (3o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora, eu que o diga, seja t\u00e3o dif\u00edcil ser assim (logo) aut\u00eantico. (1o par\u00e1grafo)","id":3923136,"corpo":"<p align=\"justify\">Embora, eu que o diga, seja t\u00e3o dif\u00edcil ser <u>assim<\/u> (logo) aut\u00eantico. (1o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A poesia \u00e9 destas coisas que a gente faz mas n\u00e3o diz (assimila). (2o par\u00e1grafo)","id":3923137,"corpo":"<p align=\"justify\">A poesia \u00e9 destas coisas que a gente faz mas n\u00e3o <u>diz<\/u> (assimila). (2o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por (Conquanto) n\u00e3o ter nada de mais nem nada de menos... (4o par\u00e1grafo)","id":3923138,"corpo":"<u>Por<\/u> (Conquanto) n\u00e3o ter nada de mais nem nada de menos... (4o par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinto-me capaz de fazer um poema t\u00e3o bom ou t\u00e3o ruinzinho (prec\u00e1rio)... (4o par\u00e1grafo)","id":3923139,"corpo":"<p align=\"justify\">Sinto-me capaz de fazer um poema t\u00e3o bom ou t\u00e3o <u>ruinzinho<\/u> (prec\u00e1rio)... (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385753,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38174\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Hoje, o Rio Grande do Sul parece ser, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os lados. Mas n\u00e3o foi sempre assim. [...] a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil nos anos anteriores... (1o par\u00e1grafo) Mantendo-se a l\u00f3gica, os segmentos acima est\u00e3o corretamente reescritos em um \u00fanico per\u00edodo em:","provas":[{"id":38174,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1106767,"hashId":"c878cc3881494879ff18b8dbf442473a","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38174\/8.gif\">\r\n\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Hoje, o Rio Grande do Sul parece ser, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os lados. Mas n\u00e3o foi sempre\r\nassim. [...] a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil nos anos anteriores... (1o par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mantendo-se a l\u00f3gica, os segmentos acima est\u00e3o corretamente reescritos em um \u00fanico per\u00edodo em:<\/p>","resposta":3923202,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem sempre, conquanto pare\u00e7a, o Rio Grande do Sul teria sido, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os lados: haja visto que, a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil nos anos anteriores.","id":3923200,"corpo":"<p align=justify>Nem sempre, conquanto pare\u00e7a, o Rio Grande do Sul teria sido, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os\r\nlados: haja visto que, a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil nos anos anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que, artisticamente, a comunica\u00e7\u00e3o era bem mais f\u00e1cil nos anos anteriores, o Rio Grande do Sul, parece hoje uma ilha cercada de sil\u00eancio, por todos os lados, onde se v\u00ea-se que n\u00e3o foi sempre assim.","id":3923201,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que, artisticamente, a comunica\u00e7\u00e3o era bem mais f\u00e1cil nos anos anteriores, o Rio Grande do Sul, parece hoje\r\numa ilha cercada de sil\u00eancio, por todos os lados, onde se v\u00ea-se que n\u00e3o foi sempre assim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora hoje se tenha a impress\u00e3o de que o Rio Grande do Sul seja, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os lados, n\u00e3o foi sempre assim: nos anos anteriores, a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil.","id":3923202,"corpo":"<p align=justify>Embora hoje se tenha a impress\u00e3o de que o Rio Grande do Sul seja, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos\r\nos lados, n\u00e3o foi sempre assim: nos anos anteriores, a comunica\u00e7\u00e3o era muito mais f\u00e1cil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Rio Grande do Sul, hoje parece constituir uma ilha cercada de sil\u00eancio, por todos os lados, artisticamente; entretanto, nem sempre fora dessa maneira, uma vez que nos anos anteriores, a comunica\u00e7\u00e3o era bem mais f\u00e1cil.","id":3923203,"corpo":"<p align=justify>O Rio Grande do Sul, hoje parece constituir uma ilha cercada de sil\u00eancio, por todos os lados, artisticamente; entretanto,\r\nnem sempre fora dessa maneira, uma vez que nos anos anteriores, a comunica\u00e7\u00e3o era bem mais f\u00e1cil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme se constata, o Rio Grande do Sul, que nem sempre fora, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos os lados, apesar de lhe parecer; era muito mais f\u00e1cil a comunica\u00e7\u00e3o nos anos anteriores.","id":3923204,"corpo":"<p align=justify>Conforme se constata, o Rio Grande do Sul, que nem sempre fora, artisticamente, uma ilha cercada de sil\u00eancio por todos\r\nos lados, apesar de lhe parecer; era muito mais f\u00e1cil a comunica\u00e7\u00e3o nos anos anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,","provas":[{"id":38174,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1106795,"hashId":"4cb88a814e0a5231ef67b66a98bd2d45","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, competir\u00e1 a Tribunal Regional Federal julgar,<\/p>","resposta":3923340,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em grau de recurso, habeas data contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3923340,"corpo":"<p align=justify>em grau de recurso, habeas data contra ato de autoridade federal decidido originariamente por juiz federal da \u00e1rea de sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.","id":3923341,"corpo":"<p align=justify>originariamente, causa fundada em contrato da Uni\u00e3o com organismo internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.","id":3923342,"corpo":"<p align=justify>originariamente, conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3923343,"corpo":"<p align=justify>em grau de recurso, mandado de seguran\u00e7a contra ato de juiz federal da \u00e1rea de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no estrangeiro.","id":3923344,"corpo":"<p align=justify>originariamente, crime previsto em tratado internacional que tenha execu\u00e7\u00e3o iniciada no Pa\u00eds e resultado ocorrido no\r\nestrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1106795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o sistema de controle dos processos do TRF4 \u00e9 executado via rede e que, por isso, a rede precisa ser mantida em bom funcionamento para garantir a disponibilidade do sistema. Para manter o n\u00edvel de servi\u00e7o da rede, foi estabelecido um Acordo de N\u00edvel Operacional entre o provedor de servi\u00e7o de TI do TRF4, respons\u00e1vel pelo sistema de controle dos processos, e uma equipe de infraestrutura","provas":[{"id":38174,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1106863,"hashId":"af5f8e2d76f6e060b644f51216791067","enunciado":"<p align=justify>Suponha que o sistema de controle dos processos do TRF4 \u00e9 executado via rede e que, por isso, a rede precisa ser mantida em\r\nbom funcionamento para garantir a disponibilidade do sistema. Para manter o n\u00edvel de servi\u00e7o da rede, foi estabelecido um\r\nAcordo de N\u00edvel Operacional entre o provedor de servi\u00e7o de TI do TRF4, respons\u00e1vel pelo sistema de controle dos processos, e\r\numa equipe de infraestrutura<\/p>","resposta":3923682,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma organiza\u00e7\u00e3o externa sem fins lucrativos.","id":3923680,"corpo":"<p align=justify>de uma organiza\u00e7\u00e3o externa sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uma empresa externa contratada via licita\u00e7\u00e3o.","id":3923681,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa externa contratada via licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que faz parte do pr\u00f3prio TRF4.","id":3923682,"corpo":"<p align=justify>que faz parte do pr\u00f3prio TRF4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que faz parte de outro \u00f3rg\u00e3o externo do Governo Federal.","id":3923683,"corpo":"<p align=justify>que faz parte de outro \u00f3rg\u00e3o externo do Governo Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de uma empresa externa contratada em car\u00e1ter de emerg\u00eancia.","id":3923684,"corpo":"<p align=justify>de uma empresa externa contratada em car\u00e1ter de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1106863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2014, na cidade de S\u00e3o Borja \u2013 RS, surgiu uma melancia cujo tamanho era 7 vezes maior do que uma melancia normal. O t\u00e9cnico em agr\u00edcola que avaliou a melancia gigante afirmou que uma melancia normal pesa, em torno, de 10 kg e sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 99% de \u00e1gua. Devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao sol e calor, ao final do dia a melancia gigante possu\u00eda 98% de \u00e1gua. Considerando que a melancia gigante teve perda somente de \u00e1gua, ao final do dia a melancia pesava:","provas":[{"id":38178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-administrador-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Administrador - 2019"},{"id":58695,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2019"},{"id":58698,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Assistente Social - 2019"},{"id":58702,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":58705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-eletricista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":58707,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-estatistico-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":58708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58709,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Pedagogo - 2019"},{"id":58710,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1107056,"hashId":"dabe775082ea3df11dce77dc3ad22d5b","enunciado":"<p align=justify>Em 2014, na cidade de S\u00e3o Borja \u2013 RS, surgiu uma melancia cujo tamanho era 7 vezes maior do que uma melancia normal. O t\u00e9cnico em agr\u00edcola que avaliou a melancia gigante afirmou que uma melancia normal pesa, em torno, de 10 kg e sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 99% de \u00e1gua. Devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao sol e calor, ao final do dia a melancia gigante possu\u00eda 98% de \u00e1gua. Considerando que a melancia gigante teve perda somente de \u00e1gua, ao final do dia a melancia pesava:<\/p>","resposta":3924617,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"68,6 kg.","id":3924616,"corpo":"<p align=justify>68,6 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 kg.","id":3924617,"corpo":"<p align=justify>35 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"69,3 kg.","id":3924618,"corpo":"<p align=justify>69,3 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"67,9 kg.","id":3924619,"corpo":"<p align=justify>67,9 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"56 kg.","id":3924620,"corpo":"<p align=justify>56 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1107056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG1A1-I, a forma verbal \u201crecrudesce\u201d (L.27) tem o mesmo sentido de","provas":[{"id":38059,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1169390,"hashId":"5ec5fe75b6c331f233b6c8d6904e137b","enunciado":"<p align=justify>No texto CG1A1-I, a forma verbal \u201crecrudesce\u201d (L.27) tem o\r\nmesmo sentido de<\/p>","resposta":4185549,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"piora.","id":4185548,"corpo":"<p align=justify>piora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta.","id":4185549,"corpo":"<p align=justify>aumenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringe.","id":4185550,"corpo":"<p align=justify>restringe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cessa.","id":4185551,"corpo":"<p align=justify>cessa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressurge.","id":4185552,"corpo":"<p align=justify>ressurge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393184,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38059\/Q1a10.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de contra\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal caracter\u00edstica do tecido muscular, podendo ser volunt\u00e1ria ou n\u00e3o volunt\u00e1ria. Assinale a alternativa que apresenta um \u00f3rg\u00e3o que possui fibras musculares estriadas com contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria.","provas":[{"id":46933,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1427403,"hashId":"780b31e96002cec00f23a680904e794d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de contra\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal caracter\u00edstica do tecido muscular, podendo ser volunt\u00e1ria ou n\u00e3o volunt\u00e1ria. Assinale a alternativa que apresenta um \u00f3rg\u00e3o que possui fibras musculares estriadas com contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria.<\/p>","resposta":5268500,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o.","id":5268500,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago.","id":5268501,"corpo":"<p>Est\u00f4mago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bexiga.","id":5268502,"corpo":"<p>Bexiga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00datero.","id":5268503,"corpo":"<p>\u00datero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1427403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul promover\u00e1 corrida e caminhada de rua para incentivar a popula\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis. O est\u00edmulo da prefeitura poder\u00e1 beneficiar quest\u00f5es est\u00e9ticas de emagrecimento ou musculares dos participantes, mas beneficiar\u00e1 tamb\u00e9m o sistema","provas":[{"id":46933,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1427410,"hashId":"fcc8077b17e88070b125352c71ce30df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul promover\u00e1 corrida e caminhada de rua para incentivar a popula\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis. O est\u00edmulo da prefeitura poder\u00e1 beneficiar quest\u00f5es est\u00e9ticas de emagrecimento ou musculares dos participantes, mas beneficiar\u00e1 tamb\u00e9m o sistema<\/p>","resposta":5268525,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nervoso.","id":5268524,"corpo":"<p>nervoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cardiovascular.","id":5268525,"corpo":"<p>cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensorial.","id":5268526,"corpo":"<p>sensorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renal.","id":5268527,"corpo":"<p>renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/1427410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um teste de tipagem sangu\u00ednea ABO e Rh em tubos, a suspens\u00e3o de hem\u00e1cias do paciente a 5% aglutinou na presen\u00e7a do soro anti-B e do anti-D, testados individualmente. O soro do mesmo paciente aglutinou na presen\u00e7a de hem\u00e1cias A. A suspens\u00e3o de hem\u00e1cias do paciente a 5% n\u00e3o aglutinou na presen\u00e7a do soro anti-A e nem com o reagente Controle de RhD, testados individualmente. O soro do paciente n\u00e3o aglutinou na presen\u00e7a de hem\u00e1cias B. Assumindo que a t\u00e9cnica foi feita corretamente, assinale a alternativa que apresenta a tipagem ABO e Rh do paciente.","provas":[{"id":46936,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1427449,"hashId":"95c545f382b506125b336119b500596c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um teste de tipagem sangu\u00ednea ABO e Rh em tubos, a suspens\u00e3o de hem\u00e1cias do paciente a 5% aglutinou na presen\u00e7a do soro anti-B e do anti-D, testados individualmente. O soro do mesmo paciente aglutinou na presen\u00e7a de hem\u00e1cias A. A suspens\u00e3o de hem\u00e1cias do paciente a 5% n\u00e3o aglutinou na presen\u00e7a do soro anti-A e nem com o reagente Controle de RhD, testados individualmente. O soro do paciente n\u00e3o aglutinou na presen\u00e7a de hem\u00e1cias B. Assumindo que a t\u00e9cnica foi feita corretamente, assinale a alternativa que apresenta a tipagem ABO e Rh do paciente.<\/p>","resposta":5268652,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo B e Rh negativo.","id":5268650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo B e Rh negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo A e Rh positivo.","id":5268651,"corpo":"<p>Tipo A e Rh positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo B e Rh positivo.","id":5268652,"corpo":"<p>Tipo B e Rh positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo A e Rh negativo.","id":5268653,"corpo":"<p>Tipo A e Rh negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1427449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal no trecho \u201c\u2013 O Sr. pode emprestar-me uns duzentos mil r\u00e9is a\u00ed?\u201d.","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427793,"hashId":"1f4b8ced4e49b5920e2c4e33714e7a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal no trecho \u201c\u2013 O Sr. pode emprestar-me uns duzentos mil r\u00e9is a\u00ed?\u201d.<\/p>","resposta":5270074,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria com verbos no infinitivo pessoal.","id":5270071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria com verbos no infinitivo pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 justificada por se tratar de frase interrogativa.","id":5270072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise \u00e9 justificada por se tratar de frase interrogativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00eanclise est\u00e1 inadequada.","id":5270073,"corpo":"<p>A \u00eanclise est\u00e1 inadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poderia ocorrer pr\u00f3clise, por se tratar de uma frase interrogativa.","id":5270074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poderia ocorrer pr\u00f3clise, por se tratar de uma frase interrogativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mes\u00f3clise seria mais adequada por se tratar de uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, pr\u00f3pria ao futuro do presente.","id":5270075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mes\u00f3clise seria mais adequada por se tratar de uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, pr\u00f3pria ao futuro do presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II [4 de novembro de 1855] Desejava dirigir uma pergunta aos meus leitores.Mas uma pergunta \u00e9 uma coisa que n\u00e3o se pode fazer sem um ponto de interroga\u00e7\u00e3o.Ora, eu tenho uma birra muito s\u00e9ria a esta figurinha de ortografia, a esta esp\u00e9cie de corcundinha que parece estar sempre chasqueando e zombando da gente.Com efeito, o que \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o?Se fizerdes esta pergunta a um gram\u00e1tico, ele vos atordoar\u00e1 os ouvidos durante uma hora com uma disserta\u00e7\u00e3o de arrepiar os cabelos.Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 coisa mais simples de definir do que um ponto de interroga\u00e7\u00e3o; basta olhar-lhe para a cara.Vede: ?\u00c9 um pequeno anzol.Ora, para que serve o anzol?Para pescar.Portanto, bem definido, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parte da ora\u00e7\u00e3o que serve para pescar.Exemplo:1\u00b0 Quereis pescar um segredo que o vosso amigo vos oculta, e que desejais saber; deitais o anzol disfar\u00e7adamente com a ponta da l\u00edngua:\u2013 Meu amigo, ser\u00e1 verdade o que me disseram, que andas apaixonado?2\u00b0 Quereis pescar na algibeira de algum sujeito uma centena de mil r\u00e9is; preparais o cordel e lan\u00e7ais o anzol de repente:\u2013 O Sr. pode emprestar-me uns duzentos mil r\u00e9is a\u00ed?3\u00b0 Quereis pescar algum peixe ou peix\u00e3ozinho: requebrais os olhos, ado\u00e7ai a voz, e, por fim, deitais o anzol:\u2013 Uma s\u00f3 palavra: tu me amas?\u00c9 preciso, por\u00e9m, que se advirta numa coisa.O ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 um anzol, e por conseguinte serve para pescar; mas tudo depende da isca que se lhe deita.Nenhum pescador atira \u00e0 \u00e1gua o seu anzol sem isca; ningu\u00e9m portanto diz pura e simplesmente:\u2013 Empresta-me trezentos mil r\u00e9is?N\u00e3o; \u00e9 preciso que o anzol leve isca e que esta isca seja daquelas que o peixe que se quer pescar goste de engolir.Alguns pescadores costumam deitar um pouco de mel, e outros seguem o sistema dos \u00edndios que metiam dentro d\u2019\u00e1gua certa erva que embebedava os peixes.Assim, ou dizem:\u2013 Meu amigo, o senhor, que \u00e9 o pai dos pobres, (isca) empresta-me trezentos mil r\u00e9is? (anzol).Ou ent\u00e3o empregam o segundo meio:\u2013 Ser\u00e1 poss\u00edvel que o benfeitor da humanidade, o homem que todos apregoam como a generosidade personificada, que o cidad\u00e3o mais popular e mais estimado desta terra, que o negociante que revolve todos os dias um aluvi\u00e3o de bilhetes do banco, me recuse a miser\u00e1vel quantia de trezentos mil r\u00e9is?No meio do discurso, j\u00e1 o homem est\u00e1 tonto de tanto elogio, de maneira que, quando o outro lhe lan\u00e7a o anzol, \u00e9, com certeza, de trazer o peixe.Ainda tinha muita coisa a dizer sobre esta arte de pescar na sociedade, arte que tem chegado a um aperfei\u00e7oamento miraculoso.Fica para outra ocasi\u00e3o.Por ora basta que saibam os meus leitores que o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 um verdadeiro anzol.O cani\u00e7o desta esp\u00e9cie de anzol \u00e9 a l\u00edngua, e o fio ou cordel a palavra; fio el\u00e1stico como n\u00e3o h\u00e1 outro no mundo. [\u2026]Adaptado de: ALENCAR, Jos\u00e9 de. Ao correr da pena. Edi\u00e7\u00e3o preparada por Jo\u00e3o Roberto Faria. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2004.","id":422793,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> [4 de novembro de 1855] <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desejava dirigir uma pergunta aos meus leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas uma pergunta \u00e9 uma coisa que n\u00e3o se pode fazer sem um ponto de <em>interroga\u00e7\u00e3o<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ora, eu tenho uma birra muito s\u00e9ria a esta figurinha de ortografia, a esta esp\u00e9cie de corcundinha que parece estar sempre chasqueando e zombando da gente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, o que \u00e9 um <em>ponto de interroga\u00e7\u00e3o<\/em>?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se fizerdes esta pergunta a um gram\u00e1tico, ele vos atordoar\u00e1 os ouvidos durante uma hora com uma disserta\u00e7\u00e3o de arrepiar os cabelos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, n\u00e3o h\u00e1 coisa mais simples de definir do que um ponto de interroga\u00e7\u00e3o; basta olhar-lhe para a cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vede: ?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um pequeno anzol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ora, para que serve o anzol?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para pescar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, bem definido, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parte da ora\u00e7\u00e3o que serve para pescar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0 Quereis <em>pescar <\/em>um segredo que o vosso amigo vos oculta, e que desejais saber; deitais o anzol disfar\u00e7adamente com a ponta da l\u00edngua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Meu amigo, ser\u00e1 verdade o que me disseram, que andas apaixonado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0 Quereis <em>pescar <\/em>na algibeira de algum sujeito uma centena de mil r\u00e9is; preparais o cordel e lan\u00e7ais o anzol de repente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O Sr. pode emprestar-me uns duzentos mil r\u00e9is a\u00ed?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0 Quereis pescar algum peixe ou peix\u00e3ozinho: requebrais os olhos, ado\u00e7ai a voz, e, por fim, deitais o anzol:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Uma s\u00f3 palavra: tu me amas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso, por\u00e9m, que se advirta numa coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 um anzol, e por conseguinte serve para pescar; mas tudo depende da isca que se lhe deita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nenhum <em>pescador <\/em>atira \u00e0 \u00e1gua o seu anzol sem isca; ningu\u00e9m portanto diz pura e simplesmente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Empresta-me trezentos mil r\u00e9is?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o; \u00e9 preciso que o anzol leve isca e que esta isca seja daquelas que o peixe que se quer pescar goste de engolir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns pescadores costumam deitar um pouco de mel, e outros seguem o sistema dos \u00edndios que metiam dentro d\u2019\u00e1gua certa erva que embebedava os peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, ou dizem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Meu amigo, o senhor, que \u00e9 o pai dos pobres, (isca) empresta-me trezentos mil r\u00e9is? (anzol).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou ent\u00e3o empregam o segundo meio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Ser\u00e1 poss\u00edvel que o benfeitor da humanidade, o homem que todos apregoam como a generosidade personificada, que o cidad\u00e3o mais popular e mais estimado desta terra, que o negociante que revolve todos os dias um aluvi\u00e3o de bilhetes do banco, me recuse a miser\u00e1vel quantia de trezentos mil r\u00e9is?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No meio do discurso, j\u00e1 o homem est\u00e1 tonto de tanto elogio, de maneira que, quando o outro lhe lan\u00e7a o anzol, \u00e9, com certeza, de trazer o peixe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda tinha muita coisa a dizer sobre esta arte de <em>pescar <\/em>na sociedade, arte que tem chegado a um aperfei\u00e7oamento miraculoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fica para outra ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por ora basta que saibam os meus leitores que o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 um verdadeiro anzol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cani\u00e7o desta esp\u00e9cie de anzol \u00e9 a l\u00edngua, e o fio ou cordel a palavra; fio el\u00e1stico como n\u00e3o h\u00e1 outro no mundo. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: ALENCAR, Jos\u00e9 de. Ao correr da pena. Edi\u00e7\u00e3o preparada por Jo\u00e3o Roberto Faria. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2004.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 36","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1428523,"hashId":"934ee54b9493603a6ef458c5b2997df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":5272693,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pistas s\u00e3o nos dadas pela ci\u00eancia do di\u00e1logo interior.","id":5272689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pistas s\u00e3o nos dadas pela ci\u00eancia do di\u00e1logo interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1-nos pistas.","id":5272690,"corpo":"<p>A ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1-nos pistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A n\u00f3s a ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1 pistas.","id":5272691,"corpo":"<p>A n\u00f3s a ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1 pistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1 pistas para n\u00f3s.","id":5272692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia do di\u00e1logo interior d\u00e1 pistas para n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e1-se pistas para n\u00f3s pela ci\u00eancia do di\u00e1logo interior.","id":5272693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1-se pistas para n\u00f3s pela ci\u00eancia do di\u00e1logo interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1428523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar em um laborat\u00f3rio com amostras biol\u00f3gicas, os profissionais devem conhecer e adotar medidas de biosseguran\u00e7a, tanto individuais quanto coletivas, a fim de diminuir os riscos de acidentes. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436388,"hashId":"4d396687b0bfc784bf96947489c7b01a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trabalhar em um laborat\u00f3rio com amostras biol\u00f3gicas, os profissionais devem conhecer e adotar medidas de biosseguran\u00e7a, tanto individuais quanto coletivas, a fim de diminuir os riscos de acidentes. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5309031,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao derramar um \u00e1cido forte na bancada, deve-se proceder a r\u00e1pida lavagem desta com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":5309030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao derramar um \u00e1cido forte na bancada, deve-se proceder a r\u00e1pida lavagem desta com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scaras, luvas e \u00f3culos s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs).","id":5309031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scaras, luvas e \u00f3culos s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solventes sempre devem ser pipetados diretamente com a boca.","id":5309032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solventes sempre devem ser pipetados diretamente com a boca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao utilizar seringas e agulhas, estas podem ser descartadas em lixo comum.","id":5309033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao utilizar seringas e agulhas, estas podem ser descartadas em lixo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capela de exaust\u00e3o, luvas e chuveiro lavaolhos s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPCs).","id":5309034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capela de exaust\u00e3o, luvas e chuveiro lavaolhos s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPCs).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1436388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, o saber","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436391,"hashId":"d85864ae579d4e8ebc29b90a52d9b78c","enunciado":"<p>Conforme o texto, o saber<\/p>","resposta":5309049,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torna, consequentemente, as pessoas mais s\u00e1bias.","id":5309045,"corpo":"<p>torna, consequentemente, as pessoas mais s\u00e1bias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporciona ao homem nada mais que alegria na vida.","id":5309046,"corpo":"<p>proporciona ao homem nada mais que alegria na vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita ao homem nada mais que dar alegria ao outro.","id":5309047,"corpo":"<p>possibilita ao homem nada mais que dar alegria ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relaciona-se aos sabores despertados pelos educadores.","id":5309048,"corpo":"<p>relaciona-se aos sabores despertados pelos educadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 suficiente para tornar a Terra um para\u00edso.","id":5309049,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 suficiente para tornar a Terra um para\u00edso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13. PARA PENSAR1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7astomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegriaaumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha nadire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando maisrico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3odo olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o fortec\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saberonde as encontrar.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3oda sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porqueo conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincarcom os conhecimentos.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado.","id":423520,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13.<\/p><p><br><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> PARA PENSAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha na<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">do olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o forte<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">c\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saber<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">onde as encontrar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">da sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porque<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">o conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com os conhecimentos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microsc\u00f3pios s\u00e3o equipamentos fundamentais em um laborat\u00f3rio de biologia, pois, por meio deles, \u00e9 poss\u00edvel observar e estudar estruturas e organismos de tamanho muito reduzido. Sobre esses equipamentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436395,"hashId":"0ed33438dea87101f49987a89a3803b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microsc\u00f3pios s\u00e3o equipamentos fundamentais em um laborat\u00f3rio de biologia, pois, por meio deles, \u00e9 poss\u00edvel observar e estudar estruturas e organismos de tamanho muito reduzido. Sobre esses equipamentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5309068,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de um microsc\u00f3pio \u00f3ptico comum, \u00e9 poss\u00edvel observar bact\u00e9rias e v\u00edrus.","id":5309065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de um microsc\u00f3pio \u00f3ptico comum, \u00e9 poss\u00edvel observar bact\u00e9rias e v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as estruturas a serem visualizadas em um microsc\u00f3pio \u00f3ptico devem ser previamente coradas.","id":5309066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as estruturas a serem visualizadas em um microsc\u00f3pio \u00f3ptico devem ser previamente coradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o uso de um microsc\u00f3pio \u00f3ptico, \u00e9 poss\u00edvel ver a estrutura da membrana nuclear em detalhes.","id":5309067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o uso de um microsc\u00f3pio \u00f3ptico, \u00e9 poss\u00edvel ver a estrutura da membrana nuclear em detalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o total oferecida por um microsc\u00f3pio corresponde ao aumento da objetiva multiplicado pelo aumento da ocular.","id":5309068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o total oferecida por um microsc\u00f3pio corresponde ao aumento da objetiva multiplicado pelo aumento da ocular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No microsc\u00f3pio \u00f3ptico, o feixe de el\u00e9trons atravessa o material a ser observado e assim se forma a imagem.","id":5309069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No microsc\u00f3pio \u00f3ptico, o feixe de el\u00e9trons atravessa o material a ser observado e assim se forma a imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1436395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a montagem de l\u00e2minas tempor\u00e1rias, semipermanentes e permanentes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436421,"hashId":"2106785c7796109f03a638fc42f7b560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a montagem de l\u00e2minas tempor\u00e1rias, semipermanentes e permanentes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5309195,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua pode ser o meio utilizado para a montagem de l\u00e2minas tempor\u00e1rias.","id":5309195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua pode ser o meio utilizado para a montagem de l\u00e2minas tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independente do tipo de meio de montagem, os tr\u00eas tipos de l\u00e2minas podem ser armazenados por v\u00e1rios anos.","id":5309196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente do tipo de meio de montagem, os tr\u00eas tipos de l\u00e2minas podem ser armazenados por v\u00e1rios anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As l\u00e2minas permanentes podem ser rapidamente preparadas, n\u00e3o demandando muitos processos, como fixa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.","id":5309197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As l\u00e2minas permanentes podem ser rapidamente preparadas, n\u00e3o demandando muitos processos, como fixa\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o preparo dos tr\u00eas tipos de l\u00e2mina, as amostras precisam ser fixadas, desidratadas e coradas.","id":5309198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o preparo dos tr\u00eas tipos de l\u00e2mina, as amostras precisam ser fixadas, desidratadas e coradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resinas s\u00e3o usadas como meio de montagem dos tr\u00eas tipos de l\u00e2minas.","id":5309199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resinas s\u00e3o usadas como meio de montagem dos tr\u00eas tipos de l\u00e2minas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1436421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os procedimentos de campo para coleta de amostras (animais, vegetais, \u00e1gua, solos, etc.), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436425,"hashId":"a6f6c301951096d23d83977f0e2df26d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os procedimentos de campo para coleta de amostras (animais, vegetais, \u00e1gua, solos, etc.), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5309216,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s coletadas, as amostras n\u00e3o precisam ser identificadas, pois assim a coleta se aproxima mais das condi\u00e7\u00f5es reais.","id":5309215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s coletadas, as amostras n\u00e3o precisam ser identificadas, pois assim a coleta se aproxima mais das condi\u00e7\u00f5es reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qualidade e as condi\u00e7\u00f5es da amostra recebida para an\u00e1lise s\u00e3o essenciais para a obten\u00e7\u00e3o de resultados confi\u00e1veis.","id":5309216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade e as condi\u00e7\u00f5es da amostra recebida para an\u00e1lise s\u00e3o essenciais para a obten\u00e7\u00e3o de resultados confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma amostragem, todos os exemplares encontrados devem ser coletados para garantir uma avalia\u00e7\u00e3o completa do ambiente.","id":5309217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma amostragem, todos os exemplares encontrados devem ser coletados para garantir uma avalia\u00e7\u00e3o completa do ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletar amostras n\u00e3o \u00e9 uma forma adequada para estudar e obter informa\u00e7\u00f5es a respeito de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":5309218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar amostras n\u00e3o \u00e9 uma forma adequada para estudar e obter informa\u00e7\u00f5es a respeito de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independente da amostra a ser coletada, qualquer recipiente pode ser utilizado.","id":5309219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente da amostra a ser coletada, qualquer recipiente pode ser utilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1436425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos","id":20154,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio de alimentos, ao fazer uma an\u00e1lise de atividade antioxidante, realizou os seguintes procedimentos para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o estoque de DPPH: pesagem de 0,04g do reagente, seguida de dilui\u00e7\u00e3o em 50 mL de etanol, por\u00e9m a metodologia requer uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o 0,06g\/L. Qual \u00e9 o volume da solu\u00e7\u00e3o estoque necess\u00e1rio para o preparo de 200 mL da solu\u00e7\u00e3o de DPPH 0,06 g\/L?","provas":[{"id":47380,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos","id":20154,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439375,"hashId":"6232b9e87936205c97f2ba1b88b9c951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio de alimentos, ao fazer uma an\u00e1lise de atividade antioxidante, realizou os seguintes procedimentos para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o estoque de DPPH: pesagem de 0,04g do reagente, seguida de dilui\u00e7\u00e3o em 50 mL de etanol, por\u00e9m a metodologia requer uma solu\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o 0,06g\/L. Qual \u00e9 o volume da solu\u00e7\u00e3o estoque necess\u00e1rio para o preparo de 200 mL da solu\u00e7\u00e3o de DPPH 0,06 g\/L?<\/p>","resposta":5323146,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 mL.","id":5323144,"corpo":"<p>10 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 mL.","id":5323145,"corpo":"<p>12 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 mL.","id":5323146,"corpo":"<p>15 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17 mL.","id":5323147,"corpo":"<p>17 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 mL.","id":5323148,"corpo":"<p>20 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1439375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi observado que PCl5 (g) \u21cc PCl3 (g) + Cl2 (g). Em um recipiente, foram adicionadas determinadas quantidades de PCl5 a uma temperatura de 170\u00b0 C. Depois de estabelecido o equil\u00edbrio, as concentra\u00e7\u00f5es encontradas das tr\u00eas esp\u00e9cies gasosas foram:[PCl5 ] 0,0456 Mol. L-1[PCl3] 0,0211 Mol. L-1[Cl2] 0,0121 Mol. L-1Calcule o valor da constante de equil\u00edbrio (em termos da concentra\u00e7\u00e3o) em 170\u00b0C.","provas":[{"id":47389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439559,"hashId":"d39e2cf8ceda5acf6f615c5033338c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi observado que PCl<sub>5<\/sub> (g) \u21cc PCl<sub>3<\/sub> (g) + Cl<sub>2<\/sub> (g). Em um recipiente, foram adicionadas determinadas quantidades de PCl<sub>5<\/sub> a uma temperatura de 170\u00b0 C. Depois de estabelecido o equil\u00edbrio, as concentra\u00e7\u00f5es encontradas das tr\u00eas esp\u00e9cies gasosas foram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>[PCl<sub>5<\/sub> ] 0,0456 Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p><p>[PCl<sub>3<\/sub>] 0,0211 Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Cl<sub>2<\/sub>] 0,0121 Mol. L<sup>-1<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calcule o valor da constante de equil\u00edbrio (em termos da concentra\u00e7\u00e3o) em 170\u00b0C.<\/p>","resposta":5324058,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,7x10-7","id":5324054,"corpo":"<p>2,7x10<sup>-7<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,1x10-4","id":5324055,"corpo":"<p>1,1x10<sup>-4<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,3x10-3","id":5324056,"corpo":"<p>5,3x10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,2x10-3","id":5324057,"corpo":"<p>4,2x10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,6x10-3","id":5324058,"corpo":"<p>5,6x10<sup>-3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"}],"slug":"quimica\/1439559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento do STJ, julgue os itens a seguir, a respeito de protesto de t\u00edtulo representativo de d\u00edvida pecuni\u00e1ria. I Salvo inequ\u00edvoca pactua\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio, incumbe ao devedor, ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvida relativa a t\u00edtulo protestado, providenciar o cancelamento do protesto.II O documento h\u00e1bil a protesto extrajudicial \u00e9 aquele que caracteriza prova escrita de obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria l\u00edquida, certa e exig\u00edvel.III A susta\u00e7\u00e3o de protesto de t\u00edtulo, por representar restri\u00e7\u00e3o a direito do credor, exige pr\u00e9vio oferecimento de contracautela, no valor fixado em regulamento legal. IV Como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral, em raz\u00e3o da natureza do d\u00e9bito, o protesto de c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio garantida por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria dever\u00e1 ser realizado no tabelionato em que se situar a pra\u00e7a de pagamento indicada no t\u00edtulo. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":47748,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1449775,"hashId":"2fe6a39546830a92fb2c7aad85998c02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento do STJ, julgue os itens a seguir, a respeito de protesto de t\u00edtulo representativo de d\u00edvida pecuni\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Salvo inequ\u00edvoca pactua\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio, incumbe ao devedor, ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvida relativa a t\u00edtulo protestado, providenciar o cancelamento do protesto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O documento h\u00e1bil a protesto extrajudicial \u00e9 aquele que caracteriza prova escrita de obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria l\u00edquida, certa e exig\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A susta\u00e7\u00e3o de protesto de t\u00edtulo, por representar restri\u00e7\u00e3o a direito do credor, exige pr\u00e9vio oferecimento de contracautela, no valor fixado em regulamento legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral, em raz\u00e3o da natureza do d\u00e9bito, o protesto de c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio garantida por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria dever\u00e1 ser realizado no tabelionato em que se situar a pra\u00e7a de pagamento indicada no t\u00edtulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":5370835,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5370835,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5370836,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5370837,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5370838,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5370839,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1449775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas de transfer\u00eancia de arquivos usualmente utilizam um protocolo padr\u00e3o para essa tarefa, conhecido pela sigla:","provas":[{"id":58127,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787,"slug":"agente-censitario-operacional-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732275,"hashId":"5b632e6a5dc2fba2013cca38378d7fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de transfer\u00eancia de arquivos usualmente utilizam um protocolo padr\u00e3o para essa tarefa, conhecido pela sigla:<\/p>","resposta":6578663,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP;","id":6578663,"corpo":"<p>FTP;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTTP;","id":6578664,"corpo":"<p>HTTP;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"POP;","id":6578665,"corpo":"<p>POP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SMTP;","id":6578666,"corpo":"<p>SMTP;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VPN.","id":6578667,"corpo":"<p>VPN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1732275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios estabelecidos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o coerente entre o princ\u00edpio e o respectivo conceito.","provas":[{"id":57195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-3-sp-2019-iades-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Nutricionista Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1740480,"hashId":"54a34e489891d2299b3e9d4c92770b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios estabelecidos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o coerente entre o princ\u00edpio e o respectivo conceito.<\/p>","resposta":6616090,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de maior participa\u00e7\u00e3o no sistema, em que devem ser criados conselhos comunit\u00e1rios que visem a formular estrat\u00e9gias de controle para a avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.","id":6616086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de maior participa\u00e7\u00e3o no sistema, em que devem ser criados conselhos comunit\u00e1rios que visem a formular estrat\u00e9gias de controle para a avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de menor hierarquiza\u00e7\u00e3o do sistema; os servi\u00e7os devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, planejados com base em dados epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida.","id":6616087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de menor hierarquiza\u00e7\u00e3o do sistema; os servi\u00e7os devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, planejados com base em dados epidemiol\u00f3gicos, e com defini\u00e7\u00e3o e conhecimento da popula\u00e7\u00e3o a ser atendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o popular considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as respectivas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.","id":6616088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o popular considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as respectivas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de maior acesso ao sistema, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.","id":6616089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da regionaliza\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 necessidade de maior acesso ao sistema, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da equidade se refere \u00e0 necessidade de maior individualiza\u00e7\u00e3o do atendimento; apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas.","id":6616090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da equidade se refere \u00e0 necessidade de maior individualiza\u00e7\u00e3o do atendimento; apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50  ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1740480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia e a moda (\u00fanica) dos inteiros 2, 4, 5, 7, 7, 8, N s\u00e3o iguais. O valor de N \u00e9","provas":[{"id":58322,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desportos","id":22839,"slug":"especialista-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-especialista-em-desportos","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Especialista em Desportos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1747385,"hashId":"ffd6be1530d1e4d544d629475749fa6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia e a moda (\u00fanica) dos inteiros 2, 4, 5, 7, 7, 8, <strong><em>N<\/em><\/strong> s\u00e3o iguais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de <strong><em>N<\/em><\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":6647539,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":6647535,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":6647536,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":6647537,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":6647538,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":6647539,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7207,"slug":"estatistica-moda-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":"estatistica\/1747385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto I, em \u201cJ\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo em um ano ou dois\u201d (l. 53-55), a palavra J\u00e1 apresenta o sentido de","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648512,"hashId":"933baec71bd118a815be548de4446c0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto I, em \u201cJ\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo em um ano ou dois\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 53-55), a palavra <strong>J\u00e1 <\/strong>apresenta o sentido de<\/p>","resposta":6210337,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":6210335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o","id":6210336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":6210337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensidade","id":6210338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conformidade","id":6210339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conformidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IObsolesc\u00eancia programada: inimiga ou parceira do consumidor?Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 exercida quando um produto tem vida \u00fatil menor do que a tecnologia permitiria, motivando a compra de um novo modelo \u2014 eletr\u00f4nicos, eletrodom\u00e9sticos e autom\u00f3veis s\u00e3o 5 exemplos evidentes dessa pr\u00e1tica. Uma c\u00e2mera comuma resolu\u00e7\u00e3o melhor pode motivar a compra de um novo celular, ainda que o modelo anterior funcione perfeitamente bem. Essa estrat\u00e9gia da ind\u00fastria pode ser vista como inimiga do consumidor, uma vez que 10 o incentiva a adquirir mais produtos sem realmentenecessitar deles. No entanto, traz benef\u00edcios, como o acesso \u00e0s novidades.Planejar inova\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante para melhoria e aumento da capacidade t\u00e9cnica de 15 um produto num mercado altamente competitivo. J\u00e1imaginou se um carro de hoje fosse igual a um carro dos anos 1970? O desafio \u00e9 buscar um equil\u00edbrio entre a inova\u00e7\u00e3o e a durabilidade. Do ponto de vista t\u00e9cnico, quando as empresas planejam um produto,20 j\u00e1 tem equipes trabalhando na sucess\u00e3o dele, poisse trata de uma necessidade de sobreviv\u00eancia no mercado.Sintomas de obsolesc\u00eancia s\u00e3o facilmente per-cebidos quando um novo produto oferece caracter\u00eds-25 ticas que os anteriores n\u00e3o tinham, como o uso dereconhecimento facial; ou a queda de desempenho do produto com rela\u00e7\u00e3o ao atual padr\u00e3o de merca-do, como um smartphone que n\u00e3o roda bem os apli-cativos atualizados. Outro sinal \u00e9 detectado quando 30 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repor acess\u00f3rios, como carregadores compat\u00edveis, ou mesmo novos padr\u00f5es, como tipo de bateria, conector de carregamento ou tipos de cart\u00e3o de um celular, por exemplo.Isso n\u00e3o significa que o consumidor est\u00e1 ref\u00e9m de 35 trocas constantes de equipamento: \u00e9 poss\u00edvel adiar asubstitui\u00e7\u00e3o de um produto, por meio de upgrades de hardware, como inclus\u00e3o de mais mem\u00f3ria, baterias e acess\u00f3rios de expans\u00e3o, pelo menos at\u00e9 o momen-to em que essa troca n\u00e3o compense financeiramente. 40 Quanto \u00e0 legalidade, o que se deve garantir \u00e9 que osprodutos mais modernos mantenham a compatibili-dade com os anteriores, a fim de que o antigo usu-\u00e1rio n\u00e3o seja for\u00e7ado constantemente \u00e0 compra de um produto mais novo se n\u00e3o quiser. \u00c9 importante 45 diferenci\u00e1-la da obsolesc\u00eancia perceptiva, que ocor-re quando atualiza\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas, como um novo design, fazem o produto parecer sem condi\u00e7\u00f5es de uso, quando n\u00e3o est\u00e1.\u00c9 preciso lembrar tamb\u00e9m que a obsolesc\u00eancia 50 programada se d\u00e1 de forma diferente em cada tipo de equipamento. Um controle eletr\u00f4nico de port\u00e3o tem uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o e pode ser usado por anos e anos sem altera\u00e7\u00f5es ou troca. J\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo 55 em um ano ou dois, dependendo das necessidadesdo usu\u00e1rio, que pode desejar fotos de maior resolu-\u00e7\u00e3o ou tela mais brilhante.Essa estrat\u00e9gia traz desafios, como gera\u00e7\u00e3o do lixo eletr\u00f4nico. Ao mesmo tempo, a obsolesc\u00eancia 60 deve ser combatida na restri\u00e7\u00e3o que possa causar aousu\u00e1rio, como, por exemplo, uma empresa n\u00e3o mais disponibilizar determinada fun\u00e7\u00e3o que era dispon\u00edvel pelo simples upgrade do sistema operacional, for\u00e7an-do a compra de um aparelho novo. O saldo geral \u00e9 65 que as atualiza\u00e7\u00f5es trazidas pela obsolesc\u00eancia pro-gramada trazem benef\u00edcios \u00e0 sociedade, como itens de seguran\u00e7a mais eficientes em carros e conectabi-lidade imediata e de alta qualidade entre pessoas. \u00c9 por conta disso que membros de uma mesma fam\u00edlia 70 que moram em pa\u00edses diferentes podem conversardiariamente, com um custo relativamente baixo, por voz ou v\u00eddeo. Al\u00e9m disso, funcion\u00e1rios podem traba-lhar remotamente, com mais qualidade de vida, com ajuda de dispositivos m\u00f3veis.RAMALHO, N. Obsolesc\u00eancia programada: inimiga ou parceira do consumidor? Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/obsolescencia-programada-inimiga-ou-parceira-do-consumidor-5z4zm6km1pndkokxsb-t4v6o96\/&gt;. Acesso em: 23 jul. 2019. Adaptado.","id":448738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Obsolesc\u00eancia programada: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>inimiga ou parceira do consumidor?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 exercida quando <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">um produto tem vida \u00fatil menor do que a tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permitiria, motivando a compra de um novo modelo <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 eletr\u00f4nicos, eletrodom\u00e9sticos e autom\u00f3veis s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em>     exemplos evidentes dessa pr\u00e1tica. Uma c\u00e2mera com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uma resolu\u00e7\u00e3o melhor pode motivar a compra de um <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">novo celular, ainda que o modelo anterior funcione <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">perfeitamente bem. Essa estrat\u00e9gia da ind\u00fastria pode <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ser vista como inimiga do consumidor, uma vez que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10   <\/em>o incentiva a adquirir mais produtos sem realmente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">necessitar deles. No entanto, traz benef\u00edcios, como o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acesso \u00e0s novidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Planejar inova\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">para melhoria e aumento da capacidade t\u00e9cnica de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em>   um produto num mercado altamente competitivo. J\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">imaginou se um carro de hoje fosse igual a um carro <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dos anos 1970? O desafio \u00e9 buscar um equil\u00edbrio <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">entre a inova\u00e7\u00e3o e a durabilidade. Do ponto de vista <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">t\u00e9cnico, quando as empresas planejam um produto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em>   j\u00e1 tem equipes trabalhando na sucess\u00e3o dele, pois<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">se trata de uma necessidade de sobreviv\u00eancia no <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sintomas de obsolesc\u00eancia s\u00e3o facilmente per-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cebidos quando um novo produto oferece caracter\u00eds-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em>   ticas que os anteriores n\u00e3o tinham, como o uso de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reconhecimento facial; ou a queda de desempenho <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do produto com rela\u00e7\u00e3o ao atual padr\u00e3o de merca-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do, como um <em>smartphone<\/em> que n\u00e3o roda bem os apli-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cativos atualizados. Outro sinal \u00e9 detectado quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em>   n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repor acess\u00f3rios, como carregadores <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">compat\u00edveis, ou mesmo novos padr\u00f5es, como tipo de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">bateria, conector de carregamento ou tipos de cart\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de um celular, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso n\u00e3o significa que o consumidor est\u00e1 ref\u00e9m de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>  trocas constantes de equipamento: \u00e9 poss\u00edvel adiar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">substitui\u00e7\u00e3o de um produto, por meio de <em>upgrades<\/em> de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>hardware<\/em>, como inclus\u00e3o de mais mem\u00f3ria, baterias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e acess\u00f3rios de expans\u00e3o, pelo menos at\u00e9 o momen-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">to em que essa troca n\u00e3o compense financeiramente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em>   Quanto \u00e0 legalidade, o que se deve garantir \u00e9 que os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">produtos mais modernos mantenham a compatibili-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dade com os anteriores, a fim de que o antigo usu-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00e1rio n\u00e3o seja for\u00e7ado constantemente \u00e0 compra de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">um produto mais novo se n\u00e3o quiser. \u00c9 importante <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em>   diferenci\u00e1-la da obsolesc\u00eancia perceptiva, que ocor-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">re quando atualiza\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas, como um novo <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>design<\/em>, fazem o produto parecer sem condi\u00e7\u00f5es de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uso, quando n\u00e3o est\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00c9 preciso lembrar tamb\u00e9m que a obsolesc\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50  <\/em> programada se d\u00e1 de forma diferente em cada tipo de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">equipamento. Um controle eletr\u00f4nico de port\u00e3o tem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o e pode ser usado por anos e anos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem altera\u00e7\u00f5es ou troca. J\u00e1 um celular tem maior <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em>   em um ano ou dois, dependendo das necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do usu\u00e1rio, que pode desejar fotos de maior resolu-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00e7\u00e3o ou tela mais brilhante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Essa estrat\u00e9gia traz desafios, como gera\u00e7\u00e3o do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lixo eletr\u00f4nico. Ao mesmo tempo, a obsolesc\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em>   deve ser combatida na restri\u00e7\u00e3o que possa causar ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">usu\u00e1rio, como, por exemplo, uma empresa n\u00e3o mais <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">disponibilizar determinada fun\u00e7\u00e3o que era dispon\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pelo simples<em> upgrade<\/em> do sistema operacional, for\u00e7an-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do a compra de um aparelho novo. O saldo geral \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em>   que as atualiza\u00e7\u00f5es trazidas pela obsolesc\u00eancia pro-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">gramada trazem benef\u00edcios \u00e0 sociedade, como itens <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de seguran\u00e7a mais eficientes em carros e conectabi-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lidade imediata e de alta qualidade entre pessoas. \u00c9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">por conta disso que membros de uma mesma fam\u00edlia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em>   que moram em pa\u00edses diferentes podem conversar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">diariamente, com um custo relativamente baixo, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voz ou v\u00eddeo. Al\u00e9m disso, funcion\u00e1rios podem traba-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lhar remotamente, com mais qualidade de vida, com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ajuda de dispositivos m\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RAMALHO, N. <strong>Obsolesc\u00eancia programada:<\/strong> inimiga ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parceira do consumidor? Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/obsolescencia-programada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-inimiga-ou-parceira-do-consumidor-5z4zm6km1pndkokxsb-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t4v6o96\/&gt;. Acesso em: 23 jul. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1648512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o que caracteriza um fato cont\u00e1bil modificativo aumentativo \u00e9 o(a):","provas":[{"id":54931,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1654152,"hashId":"a03bc7aa4871b010a1ef8a2bd8d06ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o que caracteriza um fato cont\u00e1bil modificativo aumentativo \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":6233123,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita com vendas.","id":6233123,"corpo":"<p>Receita com vendas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra de uma m\u00e1quina \u00e0 vista.","id":6233124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra de uma m\u00e1quina \u00e0 vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagamento de despesas.","id":6233125,"corpo":"<p>Pagamento de despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recebimento de duplicatas com descontos.","id":6233126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento de duplicatas com descontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento de duplicatas com juros.","id":6233127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de duplicatas com juros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Modificativo","oab":false,"nome":"Fato Modificativo","pai":4303,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4305,"slug":"contabilidade-geral-fato-modificativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1654152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual a c\u00e9lula D1 cont\u00e9m a f\u00f3rmula =(A1+B1+C1)*10% Assinale a alternativa que indica o resultado correto na c\u00e9lula D1 se os par\u00eanteses forem removidos da f\u00f3rmula, ficando =A1+B1+C1*10%","provas":[{"id":40428,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":43094,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Assistente Social - 2019"},{"id":43096,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1193571,"hashId":"aae3a4be499df7258c4db99b30ecd611","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual a c\u00e9lula D1 cont\u00e9m a\r\nf\u00f3rmula =(A1+B1+C1)*10%\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40428\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica o resultado correto na c\u00e9lula D1 se os par\u00eanteses forem removidos da f\u00f3rmula, ficando\r\n=A1+B1+C1*10%<\/p>","resposta":4292540,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4292537,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":4292538,"corpo":"3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":4292539,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33","id":4292540,"corpo":"33","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51","id":4292541,"corpo":"<p align=justify>51<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1193571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das taxas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40428,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1193630,"hashId":"70fc2f1a25aab77702a6b0a97d196e7f","enunciado":"<p align=justify>A respeito das taxas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4292792,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de taxa de pol\u00edcia somente pode ocorrer caso haja efetivo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, sendo suficiente para tal fim a comprova\u00e7\u00e3o de que existe \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e que seja integrado por servidores para o exerc\u00edcio da atividade.","id":4292792,"corpo":"<p align=justify>A cobran\u00e7a de taxa de pol\u00edcia somente pode ocorrer\r\ncaso haja efetivo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, sendo\r\nsuficiente para tal fim a comprova\u00e7\u00e3o de que existe\r\n\u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e que seja integrado por servidores\r\npara o exerc\u00edcio da atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a taxa que adota um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto, ainda que n\u00e3o haja identidade integral entre uma base e outra.","id":4292793,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional a taxa que adota um ou mais elementos\r\nda base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado\r\nimposto, ainda que n\u00e3o haja identidade integral entre\r\numa base e outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa de servi\u00e7os somente pode ser cobrada caso haja o uso efetivo de utilidade que se caracterize pela divisibilidade e especificidade.","id":4292794,"corpo":"<p align=justify>A taxa de servi\u00e7os somente pode ser cobrada caso\r\nhaja o uso efetivo de utilidade que se caracterize\r\npela divisibilidade e especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa possui por caracter\u00edstica a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o, de modo que a base de c\u00e1lculo pode ser constitu\u00edda por uma atividade econ\u00f4mica sem v\u00ednculo com a atividade estatal.","id":4292795,"corpo":"<p align=justify>A taxa possui por caracter\u00edstica a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o, de\r\nmodo que a base de c\u00e1lculo pode ser constitu\u00edda por\r\numa atividade econ\u00f4mica sem v\u00ednculo com a atividade\r\nestatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o define exaustivamente as modalidades de taxas que podem ser criadas e os entes que possuem a atribui\u00e7\u00e3o para institui-las.","id":4292796,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o define exaustivamente as modalidades\r\nde taxas que podem ser criadas e os entes que\r\npossuem a atribui\u00e7\u00e3o para institui-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/1193630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40428,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1193645,"hashId":"b5e77daa0f71ca28e6704b28efdaa8a3","enunciado":"<p align=justify>A respeito da dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4292863,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dispensa de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.","id":4292859,"corpo":"<p align=justify>A dispensa de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela inviabilidade\r\nde competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a dispensa de licita\u00e7\u00e3o quando os licitantes apresentarem propostas superfaturadas e quando a licita\u00e7\u00e3o foi fracassada.","id":4292860,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite a dispensa de licita\u00e7\u00e3o quando os\r\nlicitantes apresentarem propostas superfaturadas e\r\nquando a licita\u00e7\u00e3o foi fracassada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para compras de g\u00eaneros perec\u00edveis realizada com base no pre\u00e7o do dia.","id":4292861,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para compras de g\u00eaneros\r\nperec\u00edveis\r\nrealizada com base no pre\u00e7o do dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da dispensa de licita\u00e7\u00e3o o rol legal exemplificativo e a vincula\u00e7\u00e3o do administrador.","id":4292862,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas da dispensa de licita\u00e7\u00e3o o rol\r\nlegal\r\nexemplificativo e a vincula\u00e7\u00e3o do administrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os.","id":4292863,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o quando a Uni\u00e3o tiver que\r\nintervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1193645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Tiradentes aderiu \u00e0s normas cont\u00e1beis internacionais no exerc\u00edcio de 2010. Em primeiro de julho de 2015 ela adquiriu um equipamento industrial, para pagamento em 30 parcelas de R$ 10.000,00 cada uma, o qual foi colocado na produ\u00e7\u00e3o no mesmo m\u00eas. O custo do equipamento, trazido a valor presente, importou em R$ 240.000,00, tendo sua vida estimada em 10 anos e n\u00e3o tendo valor residual. Para efetuar o impairment test (teste de recuperabilidade do valor dos ativos) em 31.12.2018, foram obtidas as seguintes estimativas de valor recuper\u00e1vel: Valor justo de venda 150.000,00 Valor em uso 154.000,00 Em consequ\u00eancia, o valor cont\u00e1bil do equipamento a ser registrado no Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2018, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do impairment test ser\u00e1, em R$, igual a","provas":[{"id":40428,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1193660,"hashId":"2f00643e341c1b52924e0082d6707d91","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia. Tiradentes aderiu \u00e0s normas cont\u00e1beis internacionais\r\nno exerc\u00edcio de 2010. Em primeiro de julho de 2015 ela\r\nadquiriu um equipamento industrial, para pagamento em\r\n30 parcelas de R$ 10.000,00 cada uma, o qual foi colocado\r\nna produ\u00e7\u00e3o no mesmo m\u00eas. O custo do equipamento,\r\ntrazido a valor presente, importou em R$ 240.000,00, tendo\r\nsua vida estimada em 10 anos e n\u00e3o tendo valor residual.\r\nPara efetuar o <em>impairment test<\/em> (teste de recuperabilidade\r\ndo valor dos ativos) em 31.12.2018, foram obtidas as seguintes\r\nestimativas de valor recuper\u00e1vel:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Valor justo de venda    150.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Valor em uso                154.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em consequ\u00eancia, o valor cont\u00e1bil do equipamento a ser\r\nregistrado no Balan\u00e7o Patrimonial de 31.12.2018, ap\u00f3s a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do<em> impairment test<\/em> ser\u00e1, em R$, igual a<\/p>","resposta":4292933,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.000,00.","id":4292932,"corpo":"150.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"154.000,00.","id":4292933,"corpo":"154.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"156.000,00.","id":4292934,"corpo":"156.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"188.000,00.","id":4292935,"corpo":"188.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"216.000,00.","id":4292936,"corpo":"216.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":"contabilidade-geral\/1193660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193932,"hashId":"f119a7fa90381270c87b8adf8d197999","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um segmento do texto em:<\/p>","resposta":4294231,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem-estar n\u00e3o \u00e9 determinado por fatores externos (1o par\u00e1grafo) = felicidade n\u00e3o se exclui de modo determinante.","id":4294227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>bem-estar n\u00e3o \u00e9 determinado por fatores externos <\/em>(1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = felicidade n\u00e3o se exclui de modo determinante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter uma promo\u00e7\u00e3o (2o par\u00e1grafo) = ir de encontro a uma vantagem.","id":4294228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>obter uma promo\u00e7\u00e3o<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = ir de encontro a uma vantagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 reagindo a v\u00e1rios horm\u00f4nios (2o par\u00e1grafo) = induz as a\u00e7\u00f5es hormonais.","id":4294229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>est\u00e1 reagindo a v\u00e1rios horm\u00f4nios<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = induz as a\u00e7\u00f5es hormonais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercem um papel na evolu\u00e7\u00e3o (3o par\u00e1grafo) = mediam uma fun\u00e7\u00e3o evolu\u00edda.","id":4294230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>exercem um papel na evolu\u00e7\u00e3o<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = mediam uma fun\u00e7\u00e3o evolu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que a evolu\u00e7\u00e3o tenha nos moldado (3o par\u00e1grafo) = que nos modele o princ\u00edpio evolutivo.","id":4294231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>que a evolu\u00e7\u00e3o tenha nos moldado<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) = que nos modele o princ\u00edpio evolutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. Felicidade bioqu\u00edmica Os bi\u00f3logos sustentam que nosso mundo mental e emocional \u00e9 governado por mecanismos bioqu\u00edmicos definidos por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Como todos os outros estados mentais, nosso bem-estar n\u00e3o \u00e9 determinado por par\u00e2metros externos como sal\u00e1rio, rela\u00e7\u00f5es sociais ou direitos pol\u00edticos. Em vez disso, \u00e9 determinado por um complexo sistema de nervos, neur\u00f4nios, sinapses e v\u00e1rias subst\u00e2ncias bioqu\u00edmicas como serotonina, dopamina e oxitocina.\tNingu\u00e9m fica feliz por ganhar na loteria, comprar uma casa, obter uma promo\u00e7\u00e3o ou encontrar o amor verdadeiro. As pessoas ficam felizes por um \u00fanico motivo: sensa\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis em seu corpo. Uma pessoa que acabou de ganhar na loteria e pula de alegria n\u00e3o est\u00e1 reagindo ao dinheiro; est\u00e1 reagindo a v\u00e1rios horm\u00f4nios que inundam sua corrente sangu\u00ednea e \u00e0 tempestade de sinais el\u00e9tricos pipocando em diferentes partes de seu c\u00e9rebro.\tA felicidade e a infelicidade exercem um papel na evolu\u00e7\u00e3o somente na medida em que encorajam ou desencorajam a sobreviv\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o. Talvez n\u00e3o cause surpresa, ent\u00e3o, que a evolu\u00e7\u00e3o tenha nos moldado para sermos nem felizes demais, nem infelizes demais. Ela nos permite sentir um \u00edmpeto moment\u00e2neo de sensa\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis, mas estas nunca duram para sempre. Mais cedo ou mais tarde, diminuem e d\u00e3o lugar a sensa\u00e7\u00f5es desagrad\u00e1veis de car\u00eancia e insatisfa\u00e7\u00e3o. T\u00e3o logo consigamos o que desejamos, n\u00e3o parecemos mais felizes, isso em nada muda a nossa bioqu\u00edmica. Pode estimul\u00e1-la por um breve tempo, mas voltamos ao ponto inicial de expectativa de felicidade.(Adaptado de: HARARI, Yuval Noah. Sapiens. Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. 38. ed. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, 396-398, passim)","id":395483,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Felicidade bioqu\u00edmica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Os bi\u00f3logos sustentam que nosso mundo mental e emocional \u00e9 governado por mecanismos bioqu\u00edmicos definidos por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Como todos os outros estados mentais, nosso bem-estar n\u00e3o \u00e9 determinado por par\u00e2metros externos como sal\u00e1rio, rela\u00e7\u00f5es sociais ou direitos pol\u00edticos. Em vez disso, \u00e9 determinado por um complexo sistema de nervos, neur\u00f4nios, sinapses e v\u00e1rias subst\u00e2ncias bioqu\u00edmicas como serotonina, dopamina e oxitocina.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Ningu\u00e9m fica feliz por ganhar na loteria, comprar uma casa, obter uma promo\u00e7\u00e3o ou encontrar o amor verdadeiro. As pessoas ficam felizes por um \u00fanico motivo: sensa\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis em seu corpo. Uma pessoa que acabou de ganhar na loteria e pula de alegria n\u00e3o est\u00e1 reagindo ao dinheiro; est\u00e1 reagindo a v\u00e1rios horm\u00f4nios que inundam sua corrente sangu\u00ednea e \u00e0 tempestade de sinais el\u00e9tricos pipocando em diferentes partes de seu c\u00e9rebro.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A felicidade e a infelicidade exercem um papel na evolu\u00e7\u00e3o somente na medida em que encorajam ou desencorajam a sobreviv\u00eancia e a reprodu\u00e7\u00e3o. Talvez n\u00e3o cause surpresa, ent\u00e3o, que a evolu\u00e7\u00e3o tenha nos moldado para sermos nem felizes demais, nem infelizes demais. Ela nos permite sentir um \u00edmpeto moment\u00e2neo de sensa\u00e7\u00f5es agrad\u00e1veis, mas estas nunca duram para sempre. Mais cedo ou mais tarde, diminuem e d\u00e3o lugar a sensa\u00e7\u00f5es desagrad\u00e1veis de car\u00eancia e insatisfa\u00e7\u00e3o. T\u00e3o logo consigamos o que desejamos, n\u00e3o parecemos mais felizes, isso em nada muda a nossa bioqu\u00edmica. Pode estimul\u00e1-la por um breve tempo, mas voltamos ao ponto inicial de expectativa de felicidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: HARARI, Yuval Noah. Sapiens. <strong>Uma breve hist\u00f3ria da humanidade<\/strong>. Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. 38. ed. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2018, 396-398, passim)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1193932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201ccoopera\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica\u201d deve ser entendida como o processo pelo qual","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193943,"hashId":"7b806c137ffcfb81d97dcab6c070328a","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201ccoopera\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica\u201d deve ser entendida como o processo pelo qual<\/p>","resposta":4294275,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sentimentos negativos tornam-se positivos, em car\u00e1ter definitivo.","id":4294272,"corpo":"<p align=justify>os sentimentos negativos tornam-se positivos, em car\u00e1ter definitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sentimentos positivos passam a substituir permanentemente os negativos.","id":4294273,"corpo":"<p align=justify>os sentimentos positivos passam a substituir permanentemente os negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acirramento da competi\u00e7\u00e3o anula os efeitos da coopera\u00e7\u00e3o aparente.","id":4294274,"corpo":"<p align=justify>o acirramento da competi\u00e7\u00e3o anula os efeitos da coopera\u00e7\u00e3o aparente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sentimentos da competi\u00e7\u00e3o e os da coopera\u00e7\u00e3o convivem de modo din\u00e2mico.","id":4294275,"corpo":"<p align=justify>os sentimentos da competi\u00e7\u00e3o e os da coopera\u00e7\u00e3o convivem de modo din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as paix\u00f5es exacerbadas passam a n\u00e3o mais encontrar um ponto de equil\u00edbrio.","id":4294276,"corpo":"<p align=justify>as paix\u00f5es exacerbadas passam a n\u00e3o mais encontrar um ponto de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.Conflito e acomoda\u00e7\u00e3o sociais\tA intera\u00e7\u00e3o social passa por distintos processos. Acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 o termo utilizado pelos soci\u00f3logos para descrever o ajustamento de indiv\u00edduos ou de grupos hostis. N\u00e3o se pode dizer de indiv\u00edduos que estejam acomodados a n\u00e3o ser que previamente tenham estado em conflito. Na pr\u00f3pria acomoda\u00e7\u00e3o existe habitualmente um res\u00edduo de antagonismo, de tal maneira que o ajustamento n\u00e3o passa de tempor\u00e1rio. O conflito pode explodir de novo, a qualquer hora. No entanto, n\u00e3o se deve pensar que a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 mero conflito em estado de lat\u00eancia. A acomoda\u00e7\u00e3o se refere ao trabalho em conjunto de indiv\u00edduos, malgrado alguma hostilidade latente.\tSabe-se que os processos socais refletem as atitudes subjacentes dos indiv\u00edduos: atitudes de amor e \u00f3dio. Quando as atitudes de amor prevalecem, a coopera\u00e7\u00e3o torna-se poss\u00edvel. O \u00f3dio, por seu turno, leva ao conflito. Por sua vez, na acomoda\u00e7\u00e3o coexistem atitudes de amor e de \u00f3dio, o que j\u00e1 levou um soci\u00f3logo a se referir a ela como sendo uma \u201ccoopera\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica\u201d.\tO ajustamento social \u00e9 uma experi\u00eancia din\u00e2mica, sempre em mudan\u00e7a. Os indiv\u00edduos, vivendo em grupos, cooperam e competem. Quando as diverg\u00eancias se desenvolvem entre eles, tornam-se antag\u00f4nicos e recorrem ao conflito. Depois de algum tempo, os antagonistas abandonam a luta e levam a efeito um tipo de acomoda\u00e7\u00e3o qualquer. Com o correr dos dias, pode desenvolver-se uma nova unidade de prop\u00f3sitos e de pontos de vista entre as duas fac\u00e7\u00f5es, fazendo desaparecer completamente o antagonismo.(Adaptado de: OGBURN, William, e MEYER, Nimkoff. In: Homem e sociedade. S\u00e3o Paulo: Nacional, 1975, p. 264-265)","id":395487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Conflito e acomoda\u00e7\u00e3o sociais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>A intera\u00e7\u00e3o social passa por distintos processos. <\/em><strong><em>Acomoda\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong><em> \u00e9 o termo utilizado pelos soci\u00f3logos para descrever o ajustamento de indiv\u00edduos ou de grupos hostis. N\u00e3o se pode dizer de indiv\u00edduos que estejam acomodados a n\u00e3o ser que previamente tenham estado em conflito. Na pr\u00f3pria acomoda\u00e7\u00e3o existe habitualmente um res\u00edduo de antagonismo, de tal maneira que o ajustamento n\u00e3o passa de tempor\u00e1rio. O conflito pode explodir de novo, a qualquer hora. No entanto, n\u00e3o se deve pensar que a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 mero conflito em estado de lat\u00eancia. A acomoda\u00e7\u00e3o se refere ao trabalho em conjunto de indiv\u00edduos, malgrado alguma hostilidade latente.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Sabe-se que os processos socais refletem as atitudes subjacentes dos indiv\u00edduos: atitudes de amor e \u00f3dio. Quando as atitudes de amor prevalecem, a coopera\u00e7\u00e3o torna-se poss\u00edvel. O \u00f3dio, por seu turno, leva ao conflito. Por sua vez, na acomoda\u00e7\u00e3o coexistem atitudes de amor e de \u00f3dio, o que j\u00e1 levou um soci\u00f3logo a se referir a ela como sendo uma \u201ccoopera\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O ajustamento social \u00e9 uma experi\u00eancia din\u00e2mica, sempre em mudan\u00e7a. Os indiv\u00edduos, vivendo em grupos, cooperam e competem. Quando as diverg\u00eancias se desenvolvem entre eles, tornam-se antag\u00f4nicos e recorrem ao conflito. Depois de algum tempo, os antagonistas abandonam a luta e levam a efeito um tipo de acomoda\u00e7\u00e3o qualquer. Com o correr dos dias, pode desenvolver-se uma nova unidade de prop\u00f3sitos e de pontos de vista entre as duas fac\u00e7\u00f5es, fazendo desaparecer completamente o antagonismo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: OGBURN, William, e MEYER, Nimkoff. In: <strong>Homem e sociedade<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Nacional, 1975, p. 264-265)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1193943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. Senten\u00e7a de parcial proced\u00eancia do pedido do autor.II. Homologa\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o entre as partes.III. Homologa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia \u00e0 pretens\u00e3o formulada na a\u00e7\u00e3o.IV. Decis\u00e3o que reconhece a ilegitimidade ativa do autor.V. Homologa\u00e7\u00e3o de reconhecimento da proced\u00eancia do pedido formulado na a\u00e7\u00e3o.S\u00e3o atos judiciais que importam em resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e sujeitos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada material aqueles descritos nos itens:","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194670,"hashId":"db34e1a62d23766244e9c51713df97ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Senten\u00e7a de parcial proced\u00eancia do pedido do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Homologa\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o entre as partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Homologa\u00e7\u00e3o da ren\u00fancia \u00e0 pretens\u00e3o formulada na a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Decis\u00e3o que reconhece a ilegitimidade ativa do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Homologa\u00e7\u00e3o de reconhecimento da proced\u00eancia do pedido formulado na a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atos judiciais que importam em resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e sujeitos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada material aqueles descritos nos itens:<\/p>","resposta":4297444,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":4297440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4297441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":4297442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":4297443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":4297444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","oab":true,"nome":"Da improced\u00eancia liminar do pedido","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402153,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-improcedencia-liminar-do-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","oab":false,"nome":"Fase Decis\u00f3ria (Senten\u00e7a)","pai":402163,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415775,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-decisoria-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Senten\u00e7as","pai":415775,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423854,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacao-das-sentencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito","pai":423854,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423859,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-quanto-a-resolucao-do-merito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a com Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito (definitiva)","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a com Resolu\u00e7\u00e3o do M\u00e9rito (definitiva)","pai":423859,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423861,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca-com-resolucao-do-merito-definitiva"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1194670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria,","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194680,"hashId":"053b70203e0d62f0775213a25f82062b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o execut\u00f3ria,<\/p>","resposta":4297486,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre com o transcurso do lapso prescricional da execu\u00e7\u00e3o do crime at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia.","id":4297485,"corpo":"<p align=justify>ocorre com o transcurso do lapso prescricional da execu\u00e7\u00e3o do crime at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de evas\u00e3o do condenado, regula-se pelo tempo que resta da pena.","id":4297486,"corpo":"<p align=justify>no caso de evas\u00e3o do condenado, regula-se pelo tempo que resta da pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem como causa suspensiva a senten\u00e7a de pron\u00fancia.","id":4297487,"corpo":"<p align=justify>tem como causa suspensiva a senten\u00e7a de pron\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 contada em dobro no caso de crimes hediondos.","id":4297488,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 contada em dobro no caso de crimes hediondos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"come\u00e7a a correr do dia em que cessou a atividade criminosa, no caso de tentativa.","id":4297489,"corpo":"<p align=justify>come\u00e7a a correr do dia em que cessou a atividade criminosa, no caso de tentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Execut\u00f3ria","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Execut\u00f3ria","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418769,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pretensao-executoria"}],"slug":"direito-penal\/1194680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o instituto da reincid\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194682,"hashId":"997e0e3abf7222b298a677a5f78ce667","enunciado":"<p align=justify>Sobre o instituto da reincid\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4297499,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi declarado inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, por violar o direito penal do autor.","id":4297495,"corpo":"<p align=justify>foi declarado inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, por violar o direito penal do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui causa de aumento da pena que pode variar de 1\/6 a 2\/3.","id":4297496,"corpo":"<p align=justify>constitui causa de aumento da pena que pode variar de 1\/6 a 2\/3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua ocorr\u00eancia em crime culposo impede a suspens\u00e3o condicional da pena.","id":4297497,"corpo":"<p align=justify>sua ocorr\u00eancia em crime culposo impede a suspens\u00e3o condicional da pena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente pode ser reconhecido se houver transcurso superior a cinco anos desde a pr\u00e1tica do crime anterior.","id":4297498,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser reconhecido se houver transcurso superior a cinco anos desde a pr\u00e1tica do crime anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impede a aplica\u00e7\u00e3o de pena restritiva de direitos, se tiver operado em virtude da pr\u00e1tica do mesmo crime.","id":4297499,"corpo":"<p align=justify>impede a aplica\u00e7\u00e3o de pena restritiva de direitos, se tiver operado em virtude da pr\u00e1tica do mesmo crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reincid\u00eancia","oab":false,"nome":"Reincid\u00eancia","pai":413857,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418706,"slug":"direito-penal-reincidencia"}],"slug":"direito-penal\/1194682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme entendimento dos Tribunais Superiores sobre a pris\u00e3o domiciliar prevista no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568,"slug":"analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194684,"hashId":"6c4f4c09389ea88d5cc1104e26f9e544","enunciado":"<p align=justify>Conforme entendimento dos Tribunais Superiores sobre a pris\u00e3o domiciliar prevista no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4297513,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 medida cautelar alternativa \u00e0 pris\u00e3o incompat\u00edvel com a detra\u00e7\u00e3o penal.","id":4297510,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 medida cautelar alternativa \u00e0 pris\u00e3o incompat\u00edvel com a detra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 medida destinada apenas \u00e0s mulheres presas, tendo em vista o alto n\u00famero do encarceramento feminino no Brasil.","id":4297511,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 medida destinada apenas \u00e0s mulheres presas, tendo em vista o alto n\u00famero do encarceramento feminino no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada quando a acusada for reincidente em crime doloso, bem como quando o crime for cometido pela m\u00e3e contra seu pr\u00f3prio filho.","id":4297512,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada quando a acusada for reincidente em crime doloso, bem como quando o crime for cometido pela m\u00e3e contra seu\r\npr\u00f3prio filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso haja d\u00favida acerca da condi\u00e7\u00e3o de guardi\u00e3 dos filhos, pode o juiz solicitar laudo social, desde que j\u00e1 efetive a medida em favor da mulher presa.","id":4297513,"corpo":"<p align=justify>Caso haja d\u00favida acerca da condi\u00e7\u00e3o de guardi\u00e3 dos filhos, pode o juiz solicitar laudo social, desde que j\u00e1 efetive a medida\r\nem favor da mulher presa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme expresso no C\u00f3digo de Processo Penal, pode ser decretada quando a mulher presa tenha cometido o crime de roubo, desde que prim\u00e1ria e de bons antecedentes.","id":4297514,"corpo":"<p align=justify>Conforme expresso no C\u00f3digo de Processo Penal, pode ser decretada quando a mulher presa tenha cometido o crime de\r\nroubo, desde que prim\u00e1ria e de bons antecedentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o domiciliar","oab":true,"nome":"Pris\u00e3o domiciliar","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406676,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses","pai":406676,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414763,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses"}],"slug":"direito-processual-penal\/1194684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Estadual est\u00e1 sofrendo um processo de tomada de contas especial pelo Tribunal de Contas do Estado. Nesse caso, a tomada de contas \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de controle","provas":[{"id":40452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1194819,"hashId":"e5470e8fa058fee3fb63da2a4a42aff4","enunciado":"<p align=justify>Determinado \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Estadual est\u00e1 sofrendo um processo de tomada de contas especial pelo Tribunal de\r\nContas do Estado. Nesse caso, a tomada de contas \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o de controle<\/p>","resposta":4298194,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9vio.","id":4298190,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interno.","id":4298191,"corpo":"<p align=justify>interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jurisdicional.","id":4298192,"corpo":"<p align=justify>jurisdicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico.","id":4298193,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"externo.","id":4298194,"corpo":"<p align=justify>externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":405174,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/1194819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o, a descentraliza\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0","provas":[{"id":40452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1194830,"hashId":"fd946a2c744c6174be07438d7b5392f0","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o, a descentraliza\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0<\/p>","resposta":4298241,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promulga\u00e7\u00e3o de uma lei que d\u00e1 a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o a uma nova entidade criada, integrante da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.","id":4298240,"corpo":"<p align=justify>promulga\u00e7\u00e3o de uma lei que d\u00e1 a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o a uma nova entidade criada, integrante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de novas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado por parte dos entes da Federa\u00e7\u00e3o para transfer\u00eancia de parte das atribui\u00e7\u00f5es do ente criador para o novo ente criado, n\u00e3o havendo subordina\u00e7\u00e3o entre elas.","id":4298241,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de novas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado por parte dos entes da Federa\u00e7\u00e3o para transfer\u00eancia de\r\nparte das atribui\u00e7\u00f5es do ente criador para o novo ente criado, n\u00e3o havendo subordina\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os desprovidos de personalidade jur\u00eddica, realizada pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, a fim de descentralizar compet\u00eancias, fortalecendo a efici\u00eancia.","id":4298242,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os desprovidos de personalidade jur\u00eddica, realizada pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, a fim de\r\ndescentralizar compet\u00eancias, fortalecendo a efici\u00eancia.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outorga de servi\u00e7o p\u00fablico a entidades do Terceiro Setor, mantendo-se, entretanto, subordina\u00e7\u00e3o ao ente federado respons\u00e1vel por sua presta\u00e7\u00e3o.","id":4298243,"corpo":"<p align=justify>outorga de servi\u00e7o p\u00fablico a entidades do Terceiro Setor, mantendo-se, entretanto, subordina\u00e7\u00e3o ao ente federado respons\u00e1vel\r\npor sua presta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de reparti\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias administrativas no \u00e2mbito de uma mesma pessoa jur\u00eddica.","id":4298244,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica de reparti\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias administrativas no \u00e2mbito de uma mesma pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1194830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento e a gest\u00e3o de estoques est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 previs\u00e3o da demanda por determinado material ou produto. Essa previs\u00e3o estima quantidades que ser\u00e3o demandadas no futuro por t\u00e9cnicas que s\u00e3o classificadas como de proje\u00e7\u00e3o, explica\u00e7\u00e3o ou predile\u00e7\u00e3o. J\u00e1 a forma de evolu\u00e7\u00e3o dessa demanda pode ser horizontal, sujeita a tend\u00eancia ou sazonal. A t\u00e9cnica de previs\u00e3o de consumo por proje\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":40452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1194902,"hashId":"617c7451b99bd053f28d0d2ba5358b49","enunciado":"<p align=justify>O dimensionamento e a gest\u00e3o de estoques est\u00e3o diretamente ligados \u00e0 previs\u00e3o da demanda por determinado material ou produto.\r\nEssa previs\u00e3o estima quantidades que ser\u00e3o demandadas no futuro por t\u00e9cnicas que s\u00e3o classificadas como de proje\u00e7\u00e3o,\r\nexplica\u00e7\u00e3o ou predile\u00e7\u00e3o. J\u00e1 a forma de evolu\u00e7\u00e3o dessa demanda pode ser horizontal, sujeita a tend\u00eancia ou sazonal. A t\u00e9cnica\r\nde previs\u00e3o de consumo por proje\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4298578,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prediz as vendas do futuro sem considerar a evolu\u00e7\u00e3o das vendas no passado e sua inter-rela\u00e7\u00e3o com outras vari\u00e1veis cuja evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida.","id":4298576,"corpo":"<p align=justify>prediz as vendas do futuro sem considerar a evolu\u00e7\u00e3o das vendas no passado e sua inter-rela\u00e7\u00e3o com outras vari\u00e1veis\r\ncuja evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece a evolu\u00e7\u00e3o das vendas futuras exclusivamente de acordo com os funcion\u00e1rios e conhecedores de fatores influentes nas vendas e no mercado.","id":4298577,"corpo":"<p align=justify>estabelece a evolu\u00e7\u00e3o das vendas futuras exclusivamente de acordo com os funcion\u00e1rios e conhecedores de fatores\r\ninfluentes nas vendas e no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parte da premissa de que o futuro pode ser definido com dados do passado, ou seja, as vendas no futuro ir\u00e3o evoluir da mesma maneira que no passado.","id":4298578,"corpo":"<p align=justify>parte da premissa de que o futuro pode ser definido com dados do passado, ou seja, as vendas no futuro ir\u00e3o evoluir da\r\nmesma maneira que no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica exclusivamente regress\u00e3o para estimar as vendas, desconsiderando a correla\u00e7\u00e3o.","id":4298579,"corpo":"<p align=justify>aplica exclusivamente regress\u00e3o para estimar as vendas, desconsiderando a correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza exclusivamente a opini\u00e3o de especialistas e estudos para estimar as vendas.","id":4298580,"corpo":"<p align=justify>utiliza exclusivamente a opini\u00e3o de especialistas e estudos para estimar as vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1194902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a produ\u00e7\u00e3o antecipada da prova requerida antes do ajuizamento da demanda principal","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044660,"hashId":"2b8b97bb48b9cd8c02e0488cf6812550","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a produ\u00e7\u00e3o antecipada\r\nda prova requerida antes do ajuizamento da demanda principal","resposta":3657063,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segue procedimento no qual \u00e9 admitida a interposi\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o contra a decis\u00e3o que indeferir totalmente a produ\u00e7\u00e3o da prova pleiteada.","id":3657063,"corpo":"segue procedimento no qual \u00e9 admitida a interposi\u00e7\u00e3o de\r\napela\u00e7\u00e3o contra a decis\u00e3o que indeferir totalmente a produ\u00e7\u00e3o\r\nda prova pleiteada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser utilizada somente na hip\u00f3tese de o autor provar que o pr\u00e9vio conhecimento dos fatos \u00e9 imprescind\u00edvel para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o.","id":3657064,"corpo":"pode ser utilizada somente na hip\u00f3tese de o autor provar que\r\no pr\u00e9vio conhecimento dos fatos \u00e9 imprescind\u00edvel para o\r\najuizamento de a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do foro onde a prova deva ser produzida.","id":3657065,"corpo":"\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do foro onde a prova deva ser\r\nproduzida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acarreta a preven\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo para a a\u00e7\u00e3o que venha a ser proposta com base na prova produzida.","id":3657066,"corpo":"acarreta a preven\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo para a a\u00e7\u00e3o que venha a ser\r\nproposta com base na prova produzida.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377252,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423762,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-producao-antecipada-de-provas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1044660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o STF, a legitimidade ativa para execu\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00e3o patrimonial imposta por tribunal de contas estadual \u00e9 do","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044662,"hashId":"a5e446606f13bab8b3fe438b61c5f668","enunciado":"De acordo com o STF, a legitimidade ativa para execu\u00e7\u00e3o de\r\ncondena\u00e7\u00e3o patrimonial imposta por tribunal de contas estadual \u00e9\r\ndo","resposta":3657074,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do respectivo estado.","id":3657071,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do respectivo estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao tribunal de contas estadual.","id":3657072,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao tribunal de contas estadual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tribunal de contas prolator da decis\u00e3o.","id":3657073,"corpo":"tribunal de contas prolator da decis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ente p\u00fablico beneficiado com a condena\u00e7\u00e3o.","id":3657074,"corpo":"ente p\u00fablico beneficiado com a condena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377252,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407654,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/1044662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a cons\u00f3rcios, a Lei das Sociedades An\u00f4nimas disp\u00f5e que","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044715,"hashId":"318f022ac7f10f1bf2d2a87d75bf1b42","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a cons\u00f3rcios, a Lei das Sociedades An\u00f4nimas disp\u00f5e\r\nque","resposta":3657283,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cons\u00f3rcio n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica.","id":3657283,"corpo":"o cons\u00f3rcio n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as companhias consorciadas respondam diretamente por suas obriga\u00e7\u00f5es e subsidiariamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais consorciadas.","id":3657284,"corpo":"as companhias consorciadas respondam diretamente por suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es e subsidiariamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais\r\nconsorciadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fal\u00eancia de uma consorciada \u00e9 motivo de extin\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio.","id":3657285,"corpo":"a fal\u00eancia de uma consorciada \u00e9 motivo de extin\u00e7\u00e3o do\r\ncons\u00f3rcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cons\u00f3rcio ser\u00e1 constitu\u00eddo por estatuto social.","id":3657286,"corpo":"o cons\u00f3rcio ser\u00e1 constitu\u00eddo por estatuto social.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1044715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com disposi\u00e7\u00e3o do Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, poder\u00e1 ser benefici\u00e1ria de tratamento jur\u00eddico diferenciado a pessoa jur\u00eddica que","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044718,"hashId":"5adfa6a72c4a8e50f9dc3fc204929c86","enunciado":"De acordo com disposi\u00e7\u00e3o do Estatuto Nacional da Microempresa\r\ne da Empresa de Pequeno Porte, poder\u00e1 ser benefici\u00e1ria de\r\ntratamento jur\u00eddico diferenciado a pessoa jur\u00eddica que","resposta":3657296,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiver filial no Brasil e sede no exterior.","id":3657295,"corpo":"tiver filial no Brasil e sede no exterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tiver sido constitu\u00edda sob a forma de cooperativa de consumo.","id":3657296,"corpo":"tiver sido constitu\u00edda sob a forma de cooperativa de consumo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiver sido constitu\u00edda sob a forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es.","id":3657297,"corpo":"tiver sido constitu\u00edda sob a forma de sociedade por a\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tiver derivado da cis\u00e3o de empresas, ocorrida em at\u00e9 tr\u00eas anos-calend\u00e1rio anteriores.","id":3657298,"corpo":"tiver derivado da cis\u00e3o de empresas, ocorrida em at\u00e9\r\ntr\u00eas anos-calend\u00e1rio anteriores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377254,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 - Institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 - Institui o Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":428497,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-complementar-no-123-2006-institui-o-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1044718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada organiza\u00e7\u00e3o contratou um empr\u00e9stimo no valor de R$260.000,00 em uma cooperativa de cr\u00e9dito. As condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no contrato foram as seguintes: a amortiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em 4 parcelas anuais (a primeira vencendo dentro de um ano) pelo sistema SAC, com taxa de juros anual de 15%. Qual ser\u00e1 o valor da terceira presta\u00e7\u00e3o a ser paga?","provas":[{"id":36197,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":16424,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045575,"hashId":"a92e0096222556decb4ddbb113640bf1","enunciado":"Uma determinada organiza\u00e7\u00e3o contratou um empr\u00e9stimo no valor de R$260.000,00\r\nem uma cooperativa de cr\u00e9dito. As condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no contrato foram as seguintes:\r\na amortiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em 4 parcelas anuais (a primeira vencendo dentro de um ano) pelo\r\nsistema SAC, com taxa de juros anual de 15%.\r\nQual ser\u00e1 o valor da terceira presta\u00e7\u00e3o a ser paga?","resposta":3660653,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 74.750,00.","id":3660650,"corpo":"R$ 74.750,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 113.685,40.","id":3660651,"corpo":"R$ 113.685,40.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 104.000,00.","id":3660652,"corpo":"R$ 104.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 84.500,00.","id":3660653,"corpo":"R$ 84.500,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377388,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1045575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o restritas ao n\u00edvel estrat\u00e9gico e administrativo das empresas.","provas":[{"id":36229,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045942,"hashId":"016ebde44bfc3d5dd14e1085bfb3ed38","enunciado":"As fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o restritas ao n\u00edvel\r\nestrat\u00e9gico e administrativo das empresas.","resposta":3661395,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 70.","id":377460,"enunciado":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1045942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento t\u00e1tico tem a finalidade de utilizar os recursos dispon\u00edveis de forma eficiente para o alcance dos objetivos previamente fixados pelo planejamento estrat\u00e9gico.","provas":[{"id":36229,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045945,"hashId":"e2a3bc16f66459be2a314222f7a251f9","enunciado":"O planejamento t\u00e1tico tem a finalidade de utilizar os\r\nrecursos dispon\u00edveis de forma eficiente para o alcance\r\ndos objetivos previamente fixados pelo planejamento\r\nestrat\u00e9gico.","resposta":3661400,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 70.","id":377460,"enunciado":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1045945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equidade \u00e9 uma caracter\u00edstica importante do equil\u00edbrio no clima organizacional, que recomenda condi\u00e7\u00f5es iguais de trabalho e remunera\u00e7\u00e3o para os n\u00edveis operacionais da empresa.","provas":[{"id":36229,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045960,"hashId":"6220597b1ca323a187075d419a8531c5","enunciado":"A equidade \u00e9 uma caracter\u00edstica importante do\r\nequil\u00edbrio no clima organizacional, que recomenda\r\ncondi\u00e7\u00f5es iguais de trabalho e remunera\u00e7\u00e3o para os\r\nn\u00edveis operacionais da empresa.","resposta":3661431,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, \u00e0 gest\u00e3o de qualidade, \u00e0 gest\u00e3o de projetos e \u00e0 gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 81 a 90.","id":377462,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, \u00e0 gest\u00e3o de qualidade, \u00e0\r\ngest\u00e3o de projetos e \u00e0 gest\u00e3o de processos, julgue os itens\r\nde 81 a 90.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1045960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mandado de seguran\u00e7a preventivo impetrado contra amea\u00e7a de les\u00e3o conserva seu objeto e interesse processual ainda quando o risco se traduza em efetiva viola\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046016,"hashId":"3cb67a899da2e00d4c64c522600d7aed","enunciado":"O mandado de seguran\u00e7a preventivo impetrado contra\r\namea\u00e7a de les\u00e3o conserva seu objeto e interesse\r\nprocessual ainda quando o risco se traduza em efetiva\r\nviola\u00e7\u00e3o.","resposta":3661542,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens de 76 a 80 quanto ao mandado de seguran\u00e7a.","id":377469,"enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de \r\n1988 (CF) e a\r\njurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens de \r\n76 a 80 quanto ao\r\nmandado de seguran\u00e7a.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1046016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os honor\u00e1rios periciais s\u00e3o contemplados pelas despesas processuais em sentido amplo e, por consequ\u00eancia, nos \u00f4nus sucumbenciais.","provas":[{"id":36230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046053,"hashId":"544abebb4e10c28e73232bbdb37a0ccf","enunciado":"Os honor\u00e1rios periciais s\u00e3o contemplados pelas\r\ndespesas processuais em sentido amplo e, por\r\nconsequ\u00eancia, nos \u00f4nus sucumbenciais.","resposta":3661616,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, julgue os itens de 111 a 115.","id":377477,"enunciado":"Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, julgue os \r\nitens\r\nde 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Pericial","oab":false,"nome":"Prova Pericial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423809,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-pericial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":423809,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423833,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1046053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos cumprimentos de senten\u00e7a em geral, somente h\u00e1 de se falar em honor\u00e1rios sucumbenciais se houver resist\u00eancia do devedor.","provas":[{"id":36230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046054,"hashId":"60b75afacb52ba47bfae2b2e8e39b3ac","enunciado":"Nos cumprimentos de senten\u00e7a em geral, somente h\u00e1 de\r\nse falar em honor\u00e1rios sucumbenciais se houver\r\nresist\u00eancia do devedor.","resposta":3661619,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, julgue os itens de 111 a 115.","id":377477,"enunciado":"Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, julgue os \r\nitens\r\nde 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabimento de Condena\u00e7\u00e3o em Honor\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cabimento de Condena\u00e7\u00e3o em Honor\u00e1rios","pai":415482,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415494,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento-de-condenacao-em-honorarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415778,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-nocoes-gerais-de-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":415494,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422751,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento Provis\u00f3rio e Definitivo","oab":false,"nome":"Cumprimento Provis\u00f3rio e Definitivo","pai":415778,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424103,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-provisorio-e-definitivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1046054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, que independe de multiplicidade de processos, depende de provoca\u00e7\u00e3o do relator, n\u00e3o podendo ser suscitado por requerimento da parte integrante do caso concreto.","provas":[{"id":36230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046055,"hashId":"f49a48198710009b75862427325e6ad2","enunciado":"O incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, que\r\nindepende de multiplicidade de processos, depende de\r\nprovoca\u00e7\u00e3o do relator, n\u00e3o podendo ser suscitado por\r\nrequerimento da parte integrante do caso concreto.","resposta":3661621,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 ordem dos processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos tribunais, julgue os itens de 116 a 120.","id":377478,"enunciado":"No que se refere \u00e0 ordem dos processos de \r\ncompet\u00eancia\r\norigin\u00e1ria dos tribunais, julgue os itens de \r\n116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402215,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-assuncao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimados","oab":false,"nome":"Legitimados","pai":402215,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424397,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-legitimados"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1046055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agentes do Minist\u00e9rio do Trabalho, em inspe\u00e7\u00e3o realizada em carvoaria situada na zona rural do Estado K, constataram que os trabalhadores locais encontravam-se sob explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo, sujeitando-se a jornadas de 16 horas consecutivas de labor, sem carteira assinada ou qualquer outro direito social ou trabalhista, em condi\u00e7\u00f5es desumanas e insalubres, percebendo, como contrapresta\u00e7\u00e3o, valor muito inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, com base na ordem constitucional vigente, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046758,"hashId":"e7b39da1d7ded46ca1acf8b8db5064fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes do Minist\u00e9rio do Trabalho, em inspe\u00e7\u00e3o realizada em carvoaria situada na zona rural do Estado K, constataram que os trabalhadores locais encontravam-se sob explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo, sujeitando-se a jornadas de 16 horas consecutivas de labor, sem carteira assinada ou qualquer outro direito social ou trabalhista, em condi\u00e7\u00f5es desumanas e insalubres, percebendo, como contrapresta\u00e7\u00e3o, valor muito inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, com base na ordem constitucional vigente, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664190,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante da veda\u00e7\u00e3o ao confisco consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social, agravado pela situa\u00e7\u00e3o de grave viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos dos trabalhadores, enseja responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa, c\u00edvel e criminal do propriet\u00e1rio, mas n\u00e3o autoriza a expropria\u00e7\u00e3o da propriedade rural.","id":3664187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da veda\u00e7\u00e3o ao confisco consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social, agravado pela situa\u00e7\u00e3o de grave viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos dos trabalhadores, enseja responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa, c\u00edvel e criminal do propriet\u00e1rio, mas n\u00e3o autoriza a expropria\u00e7\u00e3o da propriedade rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de m\u00e3o de obra escrava autoriza a progressividade das al\u00edquotas do imposto sobre a propriedade territorial rural e, caso tal medida n\u00e3o se revele suficiente, ser\u00e1 poss\u00edvel que a Uni\u00e3o promova a expropria\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o das terras \u00e0 reforma agr\u00e1ria e a programas de habita\u00e7\u00e3o popular, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio.","id":3664188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de m\u00e3o de obra escrava autoriza a progressividade das al\u00edquotas do imposto sobre a propriedade territorial rural e, caso tal medida n\u00e3o se revele suficiente, ser\u00e1 poss\u00edvel que a Uni\u00e3o promova a expropria\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o das terras \u00e0 reforma agr\u00e1ria e a programas de habita\u00e7\u00e3o popular, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese narrada enseja a desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social para fins de reforma agr\u00e1ria, uma vez que o im\u00f3vel rural n\u00e3o cumpre a sua fun\u00e7\u00e3o social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","id":3664189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese narrada enseja a desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social para fins de reforma agr\u00e1ria, uma vez que o im\u00f3vel rural n\u00e3o cumpre a sua fun\u00e7\u00e3o social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo na referida propriedade rural autoriza sua expropria\u00e7\u00e3o pelo Poder P\u00fablico, sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio e sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei, admitindo-se, at\u00e9 mesmo, o confisco de todo e qualquer bem de valor econ\u00f4mico apreendido na carvoaria.","id":3664190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo na referida propriedade rural autoriza sua expropria\u00e7\u00e3o pelo Poder P\u00fablico, sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio e sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei, admitindo-se, at\u00e9 mesmo, o confisco de todo e qualquer bem de valor econ\u00f4mico apreendido na carvoaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1046758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Y lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o em face da pessoa jur\u00eddica PJ para cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos de Impostos sobre a Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os (ICMS), decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e venda de livros eletr\u00f4nicos. Adicionalmente aos cr\u00e9ditos de ICMS, o Estado Y cobrou o pagamento de multa em decorr\u00eancia do descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria legalmente prevista. Tendo isso em vista, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046770,"hashId":"4a7f287f6cafbac58bc0fd0831a8d5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Y lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o em face da pessoa jur\u00eddica PJ para cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos de Impostos sobre a Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os (ICMS), decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e venda de livros eletr\u00f4nicos. Adicionalmente aos cr\u00e9ditos de ICMS, o Estado Y cobrou o pagamento de multa em decorr\u00eancia do descumprimento de obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria legalmente prevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo isso em vista, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664236,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos livros eletr\u00f4nicos; por outro lado, \u00e9 incorreta a cobran\u00e7a da multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":3664235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos livros eletr\u00f4nicos; por outro lado, \u00e9 incorreta a cobran\u00e7a da multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos livros eletr\u00f4nicos; no entanto, tendo em vista a previs\u00e3o legal, \u00e9 correta a cobran\u00e7a de multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":3664236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o aos livros eletr\u00f4nicos; no entanto, tendo em vista a previs\u00e3o legal, \u00e9 correta a cobran\u00e7a de multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta a cobran\u00e7a do ICMS, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria somente abrange o papel destinado \u00e0 impress\u00e3o de livros, jornais e peri\u00f3dicos; da mesma forma, \u00e9 correta a cobran\u00e7a de multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, em vista da previs\u00e3o legal.","id":3664237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta a cobran\u00e7a do ICMS, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria somente abrange o papel destinado \u00e0 impress\u00e3o de livros, jornais e peri\u00f3dicos; da mesma forma, \u00e9 correta a cobran\u00e7a de multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, em vista da previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta a cobran\u00e7a do ICMS, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria somente abrange o papel destinado \u00e0 impress\u00e3o de livros, jornais e peri\u00f3dicos; no entanto, \u00e9 incorreta a cobran\u00e7a da multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":3664238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta a cobran\u00e7a do ICMS, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria somente abrange o papel destinado \u00e0 impress\u00e3o de livros, jornais e peri\u00f3dicos; no entanto, \u00e9 incorreta a cobran\u00e7a da multa pelo descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407711,"slug":"direito-constitucional-outras-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1046770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Felipe Guerra, de nacionalidade portuguesa, residente em Macei\u00f3\/AL, foi eleito diretor da Companhia Mangue do Porto Empreendimentos Imobili\u00e1rios. Sabe-se que a referida companhia tem sede em Flor\u00e2nia\/RN; que ela n\u00e3o tem Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e que Felipe Guerra n\u00e3o \u00e9 seu acionista. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, avalie a elei\u00e7\u00e3o de Felipe Guerra e assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046793,"hashId":"b7c0dfe27b4f909279c710625a8a83cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Felipe Guerra, de nacionalidade portuguesa, residente em Macei\u00f3\/AL, foi eleito diretor da Companhia Mangue do Porto Empreendimentos Imobili\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a referida companhia tem sede em Flor\u00e2nia\/RN; que ela n\u00e3o tem Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e que Felipe Guerra n\u00e3o \u00e9 seu acionista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, avalie a elei\u00e7\u00e3o de Felipe Guerra e assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664328,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o foi regular, em raz\u00e3o de n\u00e3o ter a qualidade de acionista da companhia.","id":3664327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi regular, em raz\u00e3o de n\u00e3o ter a qualidade de acionista da companhia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi regular, ainda que seu domic\u00edlio seja em Estado diverso daquele da sede da companhia.","id":3664328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi regular, ainda que seu domic\u00edlio seja em Estado diverso daquele da sede da companhia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi regular, em raz\u00e3o de sua nacionalidade.","id":3664329,"corpo":"<p>N\u00e3o foi regular, em raz\u00e3o de sua nacionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi regular, diante da aus\u00eancia de Conselho de Administra\u00e7\u00e3o; do contr\u00e1rio, seria irregular.","id":3664330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi regular, diante da aus\u00eancia de Conselho de Administra\u00e7\u00e3o; do contr\u00e1rio, seria irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1046793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O surgimento e o desenvolvimento do Servi\u00e7o Social s\u00e3o vistos com base no prisma da quest\u00e3o social, entendida como as express\u00f5es do processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da classe oper\u00e1ria e o respectivo ingresso no cen\u00e1rio pol\u00edtico da sociedade, exigindo o respectivo reconhecimento como classe por parte do Estado.","provas":[{"id":36325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36362,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047083,"hashId":"3547802c0297cc83b36bd3dc73edce1d","enunciado":"O surgimento e o desenvolvimento do Servi\u00e7o Social\r\ns\u00e3o vistos com base no prisma da quest\u00e3o social,\r\nentendida como as express\u00f5es do processo de forma\u00e7\u00e3o\r\ne desenvolvimento da classe oper\u00e1ria e o respectivo\r\ningresso no cen\u00e1rio pol\u00edtico da sociedade, exigindo o\r\nrespectivo reconhecimento como classe por parte do\r\nEstado.","resposta":3665091,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais e a formata\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social do Estado s\u00e3o desdobramentos e, at\u00e9 mesmo, respostas \u00e0s express\u00f5es multifacetadas e complexas da quest\u00e3o social no capitalismo. A respeito do Estado, da quest\u00e3o social e do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":377654,"enunciado":"As pol\u00edticas sociais e a formata\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial do Estado s\u00e3o desdobramentos e, at\u00e9 mesmo, respostas\r\n\u00e0s express\u00f5es multifacetadas e complexas da quest\u00e3o social\r\nno capitalismo. A respeito do Estado, da quest\u00e3o social e do\r\nServi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1047083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundamento da quest\u00e3o social se encontra nas rela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do trabalho sobre o capital.","provas":[{"id":36325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36362,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-servico-social-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047086,"hashId":"87e38f5284003c30484ad6039526ffc8","enunciado":"O fundamento da quest\u00e3o social se encontra nas\r\nrela\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o do trabalho sobre o capital.","resposta":3665098,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais e a formata\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o social do Estado s\u00e3o desdobramentos e, at\u00e9 mesmo, respostas \u00e0s express\u00f5es multifacetadas e complexas da quest\u00e3o social no capitalismo. A respeito do Estado, da quest\u00e3o social e do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":377654,"enunciado":"As pol\u00edticas sociais e a formata\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial do Estado s\u00e3o desdobramentos e, at\u00e9 mesmo, respostas\r\n\u00e0s express\u00f5es multifacetadas e complexas da quest\u00e3o social\r\nno capitalismo. A respeito do Estado, da quest\u00e3o social e do\r\nServi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1047086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cO problema de tal confiss\u00e3o \u00e9 que ela me obrigaria a dar um segundo passo.\u201d. Tal \u00e9 um pronome ","provas":[{"id":78017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-fumarc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":78019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-fumarc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 13:31:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2343088,"hashId":"313c67ca7513089aad8f24f489e871d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cO problema de <strong>tal <\/strong>confiss\u00e3o \u00e9 que ela me obrigaria a dar um segundo passo.\u201d. <strong>Tal<\/strong> \u00e9 um pronome <\/p>","resposta":9263431,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrativo.","id":9263431,"corpo":"<p>demonstrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indefinido.","id":9263432,"corpo":"<p>indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interrogativo.","id":9263433,"corpo":"<p>interrogativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativo. ","id":9263434,"corpo":"<p>relativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00c3O E N\u00c3O Ant\u00f4nio Prata\tAssistindo a \"Nemo\" pela quinquag\u00e9sima nona vez, meu filho enfia o dedo no nariz. \"N\u00e3o, filhote, dedo no nariz n\u00e3o pode\", digo \u2013 e sou tomado por um desconforto.\tAlguns n\u00e3os eu falo com convic\u00e7\u00e3o: n\u00e3o pode mamar \u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3, n\u00e3o pode regar o aparelho da Net, n\u00e3o pode comer bola de gude, por mais que elas insistam em imitar lindas uvas ou jabuticabas. Essas n\u00e3o s\u00e3o proibi\u00e7\u00f5es vazias: se meus filhos n\u00e3o tivessem s\u00f3 dois e tr\u00eas anos, eu lhes explicaria direitinho as raz\u00f5es.\t\"N\u00e3o pode mamar \u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3, porque se tiver tudo que quiser a hora que bem entender voc\u00ea vai crescer achando que a vida \u00e9 um Club Med 'allinclusive' e quando o mundo come\u00e7ar a te negar todas as mamadeiras que inevitavelmente te negar\u00e1 voc\u00ea vai ficar deprimid\u00edssima e desorientada e vai terminar viciada em crack, em Negresco com Nutella ou coisa pior, tipo bingo \u2013 ent\u00e3o abra\u00e7a esse coelhinho e vamos dormir bem gostoso at\u00e9 amanh\u00e3, t\u00e1?\"\t\"N\u00e3o pode regar o aparelho da Net, porque ele \u00e9 el\u00e9trico e vai causar um curto circuito e talvez pegue fogo no pr\u00e9dio e embora eu entenda que voc\u00ea queira regar todos os objetos \u00e0 sua volta com o regador da vov\u00f3 Tuni pra ver se eles crescem ou florescem, melhor se restringir ao vaso de girassol. (Al\u00e9m do mais, te garanto por experi\u00eancia pr\u00f3pria que os bot\u00f5es do aparelho da Net n\u00e3o s\u00e3o do tipo que se abrem em flores).\"\t\"N\u00e3o pode comer bola de gude porque, embora o Homo sapiens seja on\u00edvoro, na ampla lista que inclui alface, boi, ouri\u00e7o, ovo, alga, cogumelo e gafanhoto, n\u00e3o se encontra o vidro.\"\tCom rela\u00e7\u00e3o a enfiar o dedo no nariz, contudo... Convenhamos: eu, voc\u00ea, o papa Francisco e o Wesley Safad\u00e3o enfiamos, s\u00f3 n\u00e3o sa\u00edmos por a\u00ed, tipo, admitindo aos quatro ventos num grande jornal de circula\u00e7\u00e3o nacional. Para ser coerente eu deveria dizer: \"Filho: dedo no nariz \u00e9 uma coisa que todo mundo acha nojento nos outros, mas n\u00e3o em si pr\u00f3prio, de modo que s\u00f3 se faz escondido. Esse \u00e9 um pacto silencioso da nossa esp\u00e9cie. Um segredo guardado pelos 7 bilh\u00f5es de habitantes do planeta.\"\tO problema de tal confiss\u00e3o \u00e9 que ela me obrigaria a dar um segundo passo. \"\u00c9 o que chamamos de hipocrisia. Muito do que ensinamos a voc\u00eas \u00e9 isso: hipocrisia. Quando a gente fala que tem que emprestar as coisas pros outros, por exemplo. Os adultos n\u00e3o agem assim. Veja: 1 bilh\u00e3o de adultos t\u00eam um monte de coisas e 6 bilh\u00f5es de adultos n\u00e3o t\u00eam porcaria nenhuma, mas esse 1 bilh\u00e3o n\u00e3o empresta as coisas pros descoisados nem a pau. Quando a gente diz que s\u00f3 ganha sobremesa se comer br\u00f3colis, por exemplo, \u00e9 outra tremenda hipocrisia. Ontem o papai e a mam\u00e3e sa\u00edram pra jantar e racharam um cheesecake do tamanho de um jabuti depois de comerem x-salada e batata frita, bebendo cerveja. Quando a gente diz que tem que falar sempre a verdade, ent\u00e3o, \u00e9 a maior hipocrisia de todas. A gente mente a torto e a direito. Se todos falassem a verdade ter\u00edamos que admitir, por exemplo, que 1 bilh\u00e3o de pessoas t\u00eam todos os brinquedos e n\u00e3o deixam os outros 6 bilh\u00f5es brincarem, que a Gisele B\u00fcndchen p\u00f5e o dedo no nariz ou que a mam\u00e3e do Nemo n\u00e3o est\u00e1 no trabalho, como sempre te digo, ela \u00e9 devorada por um tubar\u00e3o na primeira cena do filme, por isso toda vez n\u00f3s come\u00e7amos pelo minuto sete. Um mundo assim seria impratic\u00e1vel, n\u00e3o?\"\t\"Ei, Dani. Tira esse dedo do nariz. Isso.\"Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/antonioprata\/2016\/12\/1840305-naoe-nao.shtml Acesso em: 14 fev. 2018Vocabul\u00e1rio Club Med 'all-inclusive'- hotel luxuoso com tudo inclu\u00eddo.","id":525621,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00c3O E N\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ant\u00f4nio Prata<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssistindo a \"Nemo\" pela quinquag\u00e9sima nona vez, meu filho enfia o dedo no nariz. \"N\u00e3o, filhote, dedo no nariz n\u00e3o pode\", digo \u2013 e sou tomado por um desconforto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAlguns n\u00e3os eu falo com convic\u00e7\u00e3o: n\u00e3o pode mamar \u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3, n\u00e3o pode regar o aparelho da Net, n\u00e3o pode comer bola de gude, por mais que elas insistam em imitar lindas uvas ou jabuticabas. Essas n\u00e3o s\u00e3o proibi\u00e7\u00f5es vazias: se meus filhos n\u00e3o tivessem s\u00f3 dois e tr\u00eas anos, eu lhes explicaria direitinho as raz\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"N\u00e3o pode mamar \u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3, porque se tiver tudo que quiser a hora que bem entender voc\u00ea vai crescer achando que a vida \u00e9 um Club Med 'allinclusive' e quando o mundo come\u00e7ar a te negar todas as mamadeiras que inevitavelmente te negar\u00e1 voc\u00ea vai ficar deprimid\u00edssima e desorientada e vai terminar viciada em crack, em Negresco com Nutella ou coisa pior, tipo bingo \u2013 ent\u00e3o abra\u00e7a esse coelhinho e vamos dormir bem gostoso at\u00e9 amanh\u00e3, t\u00e1?\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"N\u00e3o pode regar o aparelho da Net, porque ele \u00e9 el\u00e9trico e vai causar um curto circuito e talvez pegue fogo no pr\u00e9dio e embora eu entenda que voc\u00ea queira regar todos os objetos \u00e0 sua volta com o regador da vov\u00f3 Tuni pra ver se eles crescem ou florescem, melhor se restringir ao vaso de girassol. (Al\u00e9m do mais, te garanto por experi\u00eancia pr\u00f3pria que os bot\u00f5es do aparelho da Net n\u00e3o s\u00e3o do tipo que se abrem em flores).\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"N\u00e3o pode comer bola de gude porque, embora o Homo sapiens seja on\u00edvoro, na ampla lista que inclui alface, boi, ouri\u00e7o, ovo, alga, cogumelo e gafanhoto, n\u00e3o se encontra o vidro.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCom rela\u00e7\u00e3o a enfiar o dedo no nariz, contudo... Convenhamos: eu, voc\u00ea, o papa Francisco e o Wesley Safad\u00e3o enfiamos, s\u00f3 n\u00e3o sa\u00edmos por a\u00ed, tipo, admitindo aos quatro ventos num grande jornal de circula\u00e7\u00e3o nacional. Para ser coerente eu deveria dizer: \"Filho: dedo no nariz \u00e9 uma coisa que todo mundo acha nojento nos outros, mas n\u00e3o em si pr\u00f3prio, de modo que s\u00f3 se faz escondido. Esse \u00e9 um pacto silencioso da nossa esp\u00e9cie. Um segredo guardado pelos 7 bilh\u00f5es de habitantes do planeta.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO problema de tal confiss\u00e3o \u00e9 que ela me obrigaria a dar um segundo passo. \"\u00c9 o que chamamos de hipocrisia. Muito do que ensinamos a voc\u00eas \u00e9 isso: hipocrisia. Quando a gente fala que tem que emprestar as coisas pros outros, por exemplo. Os adultos n\u00e3o agem assim. Veja: 1 bilh\u00e3o de adultos t\u00eam um monte de coisas e 6 bilh\u00f5es de adultos n\u00e3o t\u00eam porcaria nenhuma, mas esse 1 bilh\u00e3o n\u00e3o empresta as coisas pros descoisados nem a pau. Quando a gente diz que s\u00f3 ganha sobremesa se comer br\u00f3colis, por exemplo, \u00e9 outra tremenda hipocrisia. Ontem o papai e a mam\u00e3e sa\u00edram pra jantar e racharam um cheesecake do tamanho de um jabuti depois de comerem x-salada e batata frita, bebendo cerveja. Quando a gente diz que tem que falar sempre a verdade, ent\u00e3o, \u00e9 a maior hipocrisia de todas. A gente mente a torto e a direito. Se todos falassem a verdade ter\u00edamos que admitir, por exemplo, que 1 bilh\u00e3o de pessoas t\u00eam todos os brinquedos e n\u00e3o deixam os outros 6 bilh\u00f5es brincarem, que a Gisele B\u00fcndchen p\u00f5e o dedo no nariz ou que a mam\u00e3e do Nemo n\u00e3o est\u00e1 no trabalho, como sempre te digo, ela \u00e9 devorada por um tubar\u00e3o na primeira cena do filme, por isso toda vez n\u00f3s come\u00e7amos pelo minuto sete. Um mundo assim seria impratic\u00e1vel, n\u00e3o?\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"Ei, Dani. Tira esse dedo do nariz. Isso.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/antonioprata\/2016\/12\/1840305-naoe-nao.shtml Acesso em: 14 fev. 2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Club Med 'all-inclusive'- hotel luxuoso com tudo inclu\u00eddo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2343088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tumor mixoma, analise e julgue:I \u2013 Origina-se do ectomes\u00eaquima odontog\u00eanico. II \u2013 Acomete, com maior freq\u00fc\u00eancia, adultos jovens na mand\u00edbula. III\u2013 A recorr\u00eancia acontece, muito provavelmente, pela remo\u00e7\u00e3o incompleta da les\u00e3o durante a curetagem.","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112985,"hashId":"1719b9dee1b6460610cec384ab37b6a6","enunciado":"Sobre o tumor mixoma, analise e julgue:<div><br><\/div><div><br><\/div><div>I \u2013 Origina-se do ectomes\u00eaquima odontog\u00eanico. <\/div><div>II \u2013 Acomete, com maior freq\u00fc\u00eancia, adultos jovens\r\nna mand\u00edbula. <\/div><div>III\u2013 A recorr\u00eancia acontece, muito provavelmente,\r\npela remo\u00e7\u00e3o incompleta da les\u00e3o durante a\r\ncuretagem.<\/div>","resposta":3950362,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":3950361,"corpo":"V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3950362,"corpo":"V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":3950363,"corpo":"F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":3950364,"corpo":"V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1112985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o descolamento de um retalho mucoperi\u00f3stico triangular, durante uma cirurgia odontol\u00f3gica, N\u00c3O se pode afirmar:","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1113003,"hashId":"1535a980975a051649d47050ba25035d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o descolamento de um retalho mucoperi\u00f3stico\r\ntriangular, durante uma cirurgia odontol\u00f3gica, N\u00c3O\r\nse pode afirmar:<\/p>","resposta":3950443,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dissec\u00e7\u00e3o do retalho deve ser realizada com movimentos de empurr\u00f5es no sentido posterior e apical.","id":3950442,"corpo":"<p align=justify>A dissec\u00e7\u00e3o do retalho deve ser realizada com\r\nmovimentos de empurr\u00f5es no sentido posterior e\r\napical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s iniciar o descolamento, a parte mais fina do destaca peri\u00f3steo no 9, \u00e9 inserida na parte mediana do retalho.","id":3950443,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s iniciar o descolamento, a parte mais fina do\r\ndestaca peri\u00f3steo no 9, \u00e9 inserida na parte mediana\r\ndo retalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O descolamento inicial \u00e9 feito com a parte cortante do destaca peri\u00f3steo no 9, somente na primeira papila.","id":3950444,"corpo":"<p align=justify>O descolamento inicial \u00e9 feito com a parte\r\ncortante do destaca peri\u00f3steo no 9, somente na\r\nprimeira papila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois que o retalho for descolado na extens\u00e3o desejada, o destaca peri\u00f3steo pode ser usado como afastador para manter o retalho na posi\u00e7\u00e3o adequada de descolamento.","id":3950445,"corpo":"<p align=justify>Depois que o retalho for descolado na extens\u00e3o\r\ndesejada, o destaca peri\u00f3steo pode ser usado como\r\nafastador para manter o retalho na posi\u00e7\u00e3o adequada\r\nde descolamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1113003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontre a op\u00e7\u00e3o em que o emprego do termo omitido se d\u00e1 pelos mesmos motivos do termo destacado em \u201cPor isso, antes de ir a campo, conhe\u00e7a as principais frases e termos e entenda por que voc\u00ea deve fugir deles.\u201d","provas":[{"id":38342,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"},{"id":44178,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 14:50:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1112477,"hashId":"d659d6b46151c94bed6bf0e3f641f4f2","enunciado":"<p align=\"justify\">Encontre a op\u00e7\u00e3o em que o emprego do termo\r\nomitido se d\u00e1 pelos mesmos motivos do termo\r\ndestacado em \u201cPor isso, antes de ir a campo, conhe\u00e7a\r\nas principais frases e termos e entenda <b><u>por que<\/u><\/b> voc\u00ea\r\ndeve fugir deles.\u201d<\/p>","resposta":3947994,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"________ devo te contratar?","id":3947994,"corpo":"<p align=justify>________ devo te contratar?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acredito que muita gente vai a entrevistas com respostas j\u00e1 prontas, projetos realizados e sabe o ________ das mudan\u00e7as.","id":3947995,"corpo":"<p align=justify>Acredito que muita gente vai a entrevistas com\r\nrespostas j\u00e1 prontas, projetos realizados e sabe o\r\n________ das mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autoconhecimento \u00e9 um dos pontos mais relevantes, _______ influencia diretamente em como a pessoa conta a sua hist\u00f3ria.","id":3947996,"corpo":"<p align=justify>O autoconhecimento \u00e9 um dos pontos mais\r\nrelevantes, _______ influencia diretamente em como\r\na pessoa conta a sua hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Me comparo ao le\u00e3o _______ tenho um esp\u00edrito de lideran\u00e7a, estando sempre a frente de projetos tanto na minha vida acad\u00eamica quanto na minha carreira profissional.","id":3947997,"corpo":"<p align=justify>Me comparo ao le\u00e3o _______ tenho um esp\u00edrito\r\nde lideran\u00e7a, estando sempre a frente de projetos\r\ntanto na minha vida acad\u00eamica quanto na minha\r\ncarreira profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412131,"enunciado":"<img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38342\/questao_1.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1112477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de t\u00f3rus mandibulares impede a adequada adapta\u00e7\u00e3o das pr\u00f3teses inferiores e, muitas vezes, precisam ser removidos cirurgicamente. Sobre esta t\u00e9cnica cir\u00fargica, analise e julgue:I \u2013 A anestesia deve ser por bloqueio bilateral do nervo alveolar inferior e lingual, e infiltra\u00e7\u00e3o local, para facilitar o deslocamento. II \u2013 Grandes t\u00f3rus s\u00e3o divididos do osso mandibular adjacente, com uma broca de corte em fissura paralelamente ao eixo medial da mand\u00edbula. Posteriormente, s\u00e3o fraturados com oste\u00f3tomo e removidos.III \u2013 \u00c9 imperativo que toda a protuber\u00e2ncia \u00f3ssea seja removida.","provas":[{"id":38353,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-odontologista-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - Odontologista Buco-Maxilo-Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1112911,"hashId":"57e620232de77a64f9b7acd3d06b1e7a","enunciado":"<p align=\"justify\">A presen\u00e7a de t\u00f3rus mandibulares impede a\r\nadequada adapta\u00e7\u00e3o das pr\u00f3teses inferiores e,\r\nmuitas vezes, precisam ser removidos\r\ncirurgicamente. Sobre esta t\u00e9cnica cir\u00fargica,\r\nanalise e julgue:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A anestesia deve ser por bloqueio bilateral do\r\nnervo alveolar inferior e lingual, e infiltra\u00e7\u00e3o local,\r\npara facilitar o deslocamento. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Grandes t\u00f3rus s\u00e3o divididos do osso\r\nmandibular adjacente, com uma broca de corte em\r\nfissura paralelamente ao eixo medial da\r\nmand\u00edbula. Posteriormente, s\u00e3o fraturados com\r\noste\u00f3tomo e removidos.<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 \u00c9 imperativo que toda a protuber\u00e2ncia \u00f3ssea\r\nseja removida.<\/p>","resposta":3950026,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 verdadeira.","id":3950025,"corpo":"Apenas I \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":3950026,"corpo":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3950027,"corpo":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":3950028,"corpo":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1112911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MILORO (2016), as deformidades auriculares, em particular a da orelha proeminente, s\u00e3o uma anomalia cong\u00eanita comum que afeta cerca de 5% da popula\u00e7\u00e3o caucasiana. Quando se avalia clinicamente o complexo facial, as orelhas sempre s\u00e3o sobreestimadas. Se proeminentes, a otoplastia de redu\u00e7\u00e3o, como procedimento adjunto ou isolado, pode ser realizada e com resultados satisfat\u00f3rios. Compreender por completo a embriologia e o desenvolvimento auricular humano, em conjunto com a anatomia externa resultante da orelha, \u00e9 de suma import\u00e2ncia no desenvolvimento de uma t\u00e9cnica previs\u00edvel e est\u00e1vel para lidar com as deformidades auriculares comuns. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto descrito acima, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a correta:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1687541,"hashId":"eb18efa694d147d74d7a3cefe1c58e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MILORO (2016), as deformidades auriculares, em particular a da orelha proeminente, s\u00e3o uma anomalia cong\u00eanita comum que afeta cerca de 5% da popula\u00e7\u00e3o caucasiana. Quando se avalia clinicamente o complexo facial, as orelhas sempre s\u00e3o sobreestimadas. Se proeminentes, a otoplastia de redu\u00e7\u00e3o, como procedimento adjunto ou isolado, pode ser realizada e com resultados satisfat\u00f3rios. Compreender por completo a embriologia e o desenvolvimento auricular humano, em conjunto com a anatomia externa resultante da orelha, \u00e9 de suma import\u00e2ncia no desenvolvimento de uma t\u00e9cnica previs\u00edvel e est\u00e1vel para lidar com as deformidades auriculares comuns. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto descrito acima, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a correta:<\/p>","resposta":6375824,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A drenagem venosa da orelha atrav\u00e9s das veias complementares se d\u00e1 pela veia jugular interna. A drenagem linf\u00e1tica ocorre em duas \u00e1reas circundantes atrav\u00e9s de uma rede complexa e delicada de vasos linf\u00e1ticos.","id":6375822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem venosa da orelha atrav\u00e9s das veias complementares se d\u00e1 pela veia jugular interna. A drenagem linf\u00e1tica ocorre em duas \u00e1reas circundantes atrav\u00e9s de uma rede complexa e delicada de vasos linf\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O suprimento arterial sangu\u00edneo para a orelha \u00e9 derivado, em primeiro plano, de dois ramos principais da art\u00e9ria car\u00f3tida interna: art\u00e9ria temporal superficial e art\u00e9ria auricular posterior.","id":6375823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento arterial sangu\u00edneo para a orelha \u00e9 derivado, em primeiro plano, de dois ramos principais da art\u00e9ria car\u00f3tida interna: art\u00e9ria temporal superficial e art\u00e9ria auricular posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A orelha tem seu crescimento finalizado pr\u00f3ximo aos 7 ou 8 anos de idade. A altura da orelha continua a crescer na fase adulta, mas a largura e a dist\u00e2ncia da orelha ao couro cabeludo mudam muito pouco ap\u00f3s os 10 anos de idade.","id":6375824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orelha tem seu crescimento finalizado pr\u00f3ximo aos 7 ou 8 anos de idade. A altura da orelha continua a crescer na fase adulta, mas a largura e a dist\u00e2ncia da orelha ao couro cabeludo mudam muito pouco ap\u00f3s os 10 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de Davis \u00e9 a t\u00e9cnica mais usada para criar uma nova dobra na ant\u00e9lice.","id":6375825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de Davis \u00e9 a t\u00e9cnica mais usada para criar uma nova dobra na ant\u00e9lice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ANUSAVICE (2013), a silicose \u00e9 uma doen\u00e7a importante, causada pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de aerossol liberadas de qualquer um dos diversos materiais \u00e0 base de s\u00edlica utilizados no processamento e no acabamento de restaura\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias. A silicose \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar que debilita severamente os pulm\u00f5es e dobra o risco de c\u00e2ncer pulmonar. O risco de silicose \u00e9 substancial, porque:","provas":[{"id":56032,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2019"},{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200,"slug":"odontologia-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"},{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201,"slug":"ortodontia-e-ortopedia-facial"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687444,"hashId":"22ce28c79752c6573b562f867bdabb68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ANUSAVICE (2013), a silicose \u00e9 uma doen\u00e7a importante, causada pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de aerossol liberadas de qualquer um dos diversos materiais \u00e0 base de s\u00edlica utilizados no processamento e no acabamento de restaura\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias. A silicose \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar que debilita severamente os pulm\u00f5es e dobra o risco de c\u00e2ncer pulmonar. O risco de silicose \u00e9 substancial, porque:<\/p>","resposta":6375403,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 0,5\u00b5m de di\u00e2metro e podem lentamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.","id":6375400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 0,5\u00b5m de di\u00e2metro e podem lentamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 0,5\u00b5m de di\u00e2metro e podem lentamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.","id":6375401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">85% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 0,5\u00b5m de di\u00e2metro e podem lentamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"85% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 5\u00b5m de di\u00e2metro e podem rapidamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.","id":6375402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">85% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 5\u00b5m de di\u00e2metro e podem rapidamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 5\u00b5m de di\u00e2metro e podem rapidamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.","id":6375403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95% das part\u00edculas de aerossol geradas s\u00e3o menores do que 5\u00b5m de di\u00e2metro e podem rapidamente atingir os alv\u00e9olos pulmonares durante a respira\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/1687444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na empresa de Ricardo 60 funcion\u00e1rios dirigem ve\u00edculos leves, 40 dirigem ve\u00edculos pesados e 20 funcion\u00e1rios dirigem os dois tipos de ve\u00edculos, sabendo que nenhum funcion\u00e1rio ficou de fora desse levantamento, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que sabe dirigir ve\u00edculos leves ou pesados nessa empresa \u00e9:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":43146,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas","id":5128,"slug":"mecanico-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"},{"id":43148,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves","id":16845,"slug":"mecanico-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289269,"hashId":"1b153eb9b084db286a3d9843841c62f7","enunciado":"<p align=justify>Na empresa de Ricardo 60 funcion\u00e1rios dirigem ve\u00edculos leves, 40 dirigem ve\u00edculos pesados e 20 funcion\u00e1rios dirigem os dois tipos de ve\u00edculos, sabendo que nenhum funcion\u00e1rio ficou de fora desse levantamento, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que sabe dirigir ve\u00edculos leves ou pesados nessa empresa \u00e9:<\/p>","resposta":4690468,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":4690465,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":4690466,"corpo":"<p align=justify>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.","id":4690467,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.","id":4690468,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70.","id":4690469,"corpo":"<p align=justify>70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1289269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa situa\u00e7\u00e3o em que um ve\u00edculo esteja transitando por fluxo que se cruze, no caso de uma rotat\u00f3ria, se aproximar de local e este n\u00e3o estiver sinalizado, ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem o ve\u00edculo que:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289304,"hashId":"61e8d3e55cbda06dcbe0f70fd094263f","enunciado":"<p align=justify>Numa situa\u00e7\u00e3o em que um ve\u00edculo esteja transitando por fluxo que se cruze, no caso de uma rotat\u00f3ria, se aproximar de local e este n\u00e3o estiver sinalizado, ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem o ve\u00edculo que:<\/p>","resposta":4690647,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vier pela direita do condutor.","id":4690645,"corpo":"<p align=justify>vier pela direita do condutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vier pela esquerda.","id":4690646,"corpo":"<p align=justify>vier pela esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estiver circulando pela rotat\u00f3ria.","id":4690647,"corpo":"<p align=justify>estiver circulando pela rotat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estiver em velocidade mais alta.","id":4690648,"corpo":"<p align=justify>estiver em velocidade mais alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estiver em velocidade mais baixa.","id":4690649,"corpo":"<p align=justify>estiver em velocidade mais baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1289304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais de Taquaral de Goi\u00e1s, ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 concedido licen\u00e7a nas seguintes hip\u00f3teses: I - \u00c0 gestante; II \u2013 Para servi\u00e7o militar; III \u2013 Por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia; IV \u2013 Para tratar de interesse particular. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":49191,"cargo":{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49222,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":49240,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"},{"id":49255,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":49265,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"},{"id":49277,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487134,"hashId":"c089a7263abecdb0f12297e487c83d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais de Taquaral de Goi\u00e1s, ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 concedido licen\u00e7a nas seguintes hip\u00f3teses: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c0 gestante; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Para servi\u00e7o militar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Para tratar de interesse particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":5536290,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5536287,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5536288,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5536289,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5536290,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1487134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos itens do programa dessa prova \u00e9 \u201cNo\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento do ve\u00edculo\u201d. Observe o texto abaixo. Conhe\u00e7a bem o seu ve\u00edculo Para ajustar bem os ( X ) e garantir uma boa vis\u00e3o perif\u00e9rica, saiba qual ( Y ) e como dirigir de forma a n\u00e3o deixar outros ve\u00edculos fora do seu campo de vis\u00e3o. Al\u00e9m disso, esteja sempre atento ao funcionamento ( Z ). \u00c9 essencial prestar aten\u00e7\u00e3o nas pequenas altera\u00e7\u00f5es no comportamento do carro para identificar rapidamente a necessidade de reparos. Mudan\u00e7as repentinas no funcionamento podem significar algum problema mec\u00e2nico e isso pode se tornar um grande perigo. Ningu\u00e9m quer passar pela situa\u00e7\u00e3o de ter uma pe\u00e7a quebrada enquanto dirige, correndo risco de perder o controle do carro. Portanto, fique atento e n\u00e3o passe sufoco! Para que a mensagem do texto fique correta, as letras (X), (Y) e (Z) que aparecem no texto, devem ser substitu\u00eddas, respectivamente, por:","provas":[{"id":43107,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia","id":18017,"slug":"motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-leve-area-transporte-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Leve - \u00c1rea: Transporte de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":47679,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":47681,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1289335,"hashId":"46b6fea33ab08154cd69e008635fca1a","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos itens do programa dessa prova \u00e9 \u201cNo\u00e7\u00f5es sobre o\r\nfuncionamento do ve\u00edculo\u201d. Observe o texto abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nConhe\u00e7a bem o seu ve\u00edculo\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Para ajustar bem os ( X ) e garantir uma boa vis\u00e3o\r\nperif\u00e9rica, saiba qual ( Y ) e como dirigir de forma a n\u00e3o\r\ndeixar outros ve\u00edculos fora do seu campo de vis\u00e3o. Al\u00e9m\r\ndisso, esteja sempre atento ao funcionamento ( Z ).<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00c9 essencial prestar aten\u00e7\u00e3o nas pequenas altera\u00e7\u00f5es no\r\ncomportamento do carro para identificar rapidamente a\r\nnecessidade de reparos. Mudan\u00e7as repentinas no\r\nfuncionamento podem significar algum problema\r\nmec\u00e2nico e isso pode se tornar um grande perigo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNingu\u00e9m quer passar pela situa\u00e7\u00e3o de ter uma pe\u00e7a\r\nquebrada enquanto dirige, correndo risco de perder o\r\ncontrole do carro. Portanto, fique atento e n\u00e3o passe\r\nsufoco!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para que a mensagem do texto fique correta, as letras (X),\r\n(Y) e (Z) que aparecem no texto, devem ser substitu\u00eddas,\r\nrespectivamente, por:<\/p>","resposta":4690789,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"far\u00f3is\/o uso adequado\/da dire\u00e7\u00e3o etc.","id":4690786,"corpo":"<p align=justify>far\u00f3is\/o uso adequado\/da dire\u00e7\u00e3o etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"freios\/ajuste\/do acelerador e da dire\u00e7\u00e3o etc.","id":4690787,"corpo":"<p align=justify>freios\/ajuste\/do acelerador e da dire\u00e7\u00e3o etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"freios\/ a manuten\u00e7\u00e3o\/ do acelerador, do freio, embreagem, volante etc.","id":4690788,"corpo":"<p align=justify>freios\/ a manuten\u00e7\u00e3o\/ do acelerador, do freio,\r\nembreagem, volante etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espelhos retrovisores\/ o ponto cego do seu carro\/ do acelerador, do freio, embreagem, volante etc.","id":4690789,"corpo":"<p align=justify>espelhos retrovisores\/ o ponto cego do seu carro\/ do\r\nacelerador, do freio, embreagem, volante etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espelhos retrovisores\/uso adequado\/do volante etc.","id":4690790,"corpo":"<p align=justify>espelhos retrovisores\/uso adequado\/do volante etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1289335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao transitar em situa\u00e7\u00e3o de chuva, deve-se:","provas":[{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488672,"hashId":"13cf520a5d36a68c6cfacddf29eb0ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao transitar em situa\u00e7\u00e3o de chuva, deve-se:<\/p>","resposta":5542757,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao perceber um obst\u00e1culo, pisar no freio de maneira brusca.","id":5542756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao perceber um obst\u00e1culo, pisar no freio de maneira brusca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir a velocidade e aumentar a dist\u00e2ncia de seguimento.","id":5542757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a velocidade e aumentar a dist\u00e2ncia de seguimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acionar o s limpadores d e para-brisa sempre n a velocidade elevada.","id":5542758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar o s limpadores d e para-brisa sempre n a velocidade elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar farol alto de dia ou \u00e0 noite.","id":5542759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar farol alto de dia ou \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1488672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a hist\u00f3ria do munic\u00edpio, Taquaral de Goi\u00e1s foi elevado \u00e0 categoria de Comarca, tendo como primeiro juiz:","provas":[{"id":49191,"cargo":{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49222,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":49240,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"},{"id":49255,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":49265,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"},{"id":49277,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487119,"hashId":"7b0bc3f874a851bcda13c2c237bce310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a hist\u00f3ria do munic\u00edpio, Taquaral de Goi\u00e1s foi elevado \u00e0 categoria de Comarca, tendo como primeiro juiz:<\/p>","resposta":5536220,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benedito Moreira Rodrigues.","id":5536219,"corpo":"<p>Benedito Moreira Rodrigues.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Francisco Elieser Lobo Fleury.","id":5536220,"corpo":"<p>Francisco Elieser Lobo Fleury.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gustavo Moreira Coelho.","id":5536221,"corpo":"<p>Gustavo Moreira Coelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miguel Freire.","id":5536222,"corpo":"<p>Miguel Freire.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1487119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a hist\u00f3ria, quando o Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s foi elevado \u00e0 categoria de comarca?","provas":[{"id":49191,"cargo":{"descricao":"Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":20509,"slug":"agente-de-higiene-e-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":49222,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":49240,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"},{"id":49255,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263,"slug":"motorista-de-veiculos-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2019"},{"id":49265,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"},{"id":49277,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487118,"hashId":"1fb21e063447c4f87d3b2fda524fbe0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a hist\u00f3ria, quando o Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s foi elevado \u00e0 categoria de comarca?<\/p>","resposta":5536215,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1968.","id":5536215,"corpo":"<p>Em 1968.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1963.","id":5536216,"corpo":"<p>Em 1963.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 1987.","id":5536217,"corpo":"<p>Em 1987.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 1958.","id":5536218,"corpo":"<p>Em 1958.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1487118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa R-27 indica:","provas":[{"id":49253,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 15:13:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1488677,"hashId":"6cd00683822255eaa5544f9f042f44b0","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49253\/questao\/1488677-20210119124452000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A placa R-27 indica:<\/p>","resposta":5542780,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente caminh\u00f5es e ve\u00edculos de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.","id":5542779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente caminh\u00f5es e ve\u00edculos de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f4nibus, caminh\u00f5es e ve\u00edculos de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.","id":5542780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f4nibus, caminh\u00f5es e ve\u00edculos de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f4nibus, caminh\u00f5es e trator de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.","id":5542781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f4nibus, caminh\u00f5es e trator de grande porte, mantenham-se \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f4nibus, caminh\u00f5es e m\u00e1quinas agr\u00edcolas, mantenham-se \u00e0 direita.","id":5542782,"corpo":"<p>\u00f4nibus, caminh\u00f5es e m\u00e1quinas agr\u00edcolas, mantenham-se \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1488677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: A __________ mediana dos consumidores brasileiros para a __________ nos pr\u00f3ximos 12 meses subiu para 5,4% na pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), realizada em maio. A taxa \u00e9 0,1 ponto percentual superior aos 5,3% registrados na pesquisa de abril. O indicador acumula alta de 0,5 ponto percentual nos \u00faltimos tr\u00eas meses. A pesquisa \u00e9 __________ com base em entrevistas com consumidores. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/jconline.ne10.uol.com.br\/canal\/economia\/nacional\/noticia\/2019\/05\/22\/consumidores-acreditam-em-inflacao-de-54_porcento-nosproximos-12-meses-379235.php.) Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469399,"hashId":"a85409ac4cd168afa920c55824b0c119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A __________ mediana dos consumidores brasileiros para a __________ nos pr\u00f3ximos 12 meses subiu para 5,4% na pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), realizada em maio. A taxa \u00e9 0,1 ponto percentual superior aos 5,3% registrados na pesquisa de abril. O indicador acumula alta de 0,5 ponto percentual nos \u00faltimos tr\u00eas meses. A pesquisa \u00e9 __________ com base em entrevistas com consumidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/jconline.ne10.uol.com.br\/canal\/economia\/nacional\/noticia\/2019\/05\/22\/consumidores-acreditam-em-inflacao-de-54_porcento-nosproximos-12-meses-379235.php.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":5460108,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 calculada.","id":5460108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 calculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espectativa \u2013 infra\u00e7\u00e3o \u2013 calculada. ","id":5460109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectativa \u2013 infra\u00e7\u00e3o \u2013 calculada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expectativa \u2013 infra\u00e7\u00e3o \u2013 calculada.","id":5460110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativa \u2013 infra\u00e7\u00e3o \u2013 calculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 cauculada.","id":5460111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 cauculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 cauculada.","id":5460112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativa \u2013 infla\u00e7\u00e3o \u2013 cauculada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1469399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"250 pessoas foram entrevistadas em uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto nos quatro candidatos numa elei\u00e7\u00e3o para a prefeitura de um munic\u00edpio. A tabela ao lado indica os quantitativos obtidos na pesquisa:O n\u00famero de indecisos representa que percentual do total de entrevistados?Inten\u00e7\u00e3o de VotoCandidato 145Candidato 291Candidato 377Candidato 431Indecisos65TOTAL 250","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469410,"hashId":"946ecf416da10a7e0cfe27ca23ec9655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">250 pessoas foram entrevistadas em uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto nos quatro candidatos numa elei\u00e7\u00e3o para a prefeitura de um munic\u00edpio. A tabela ao lado indica os quantitativos obtidos na pesquisa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de indecisos representa que percentual do total de entrevistados?<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 180px;\"><colgroup><col width=\"84\"><col width=\"96\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">Inten\u00e7\u00e3o de Voto<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Candidato 1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Candidato 2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">91<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Candidato 3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">77<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Candidato 4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">31<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Indecisos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">65<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-indent: 7em;\">TOTAL 250<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","resposta":5460165,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13%.","id":5460163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%.","id":5460164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26%.","id":5460165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65%.","id":5460166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"97%.","id":5460167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">97%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1469410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"8 pessoas desejam dividir igualmente 6 p\u00e3es entre si. Para isso, inicialmente, dividiram cada p\u00e3o ao meio e distribu\u00edram igualmente 8 metades. Ent\u00e3o partiram ao meio as 4 metades restantes, e as distribu\u00edram igualmente, entre si. Ao final desse processo, que parte de um p\u00e3o cada pessoa recebeu? ","provas":[{"id":48488,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculo Pesado","id":19933,"slug":"motorista-de-veiculo-pesado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-colombo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-motorista-de-veiculo-pesado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Motorista de Ve\u00edculo Pesado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:13:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1469404,"hashId":"a07a3b8c4ceb41228a947ecaa8a2ec5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">8 pessoas desejam dividir igualmente 6 p\u00e3es entre si. Para isso, inicialmente, dividiram cada p\u00e3o ao meio e distribu\u00edram igualmente 8 metades. Ent\u00e3o partiram ao meio as 4 metades restantes, e as distribu\u00edram igualmente, entre si. Ao final desse processo, que parte de um p\u00e3o cada pessoa recebeu? <\/p>","resposta":5460135,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/6.","id":5460133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/6 + 1\/8.","id":5460134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/6 + 1\/8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/2 + 1\/4.","id":5460135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2 + 1\/4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/4 + 1\/6.","id":5460136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/4 + 1\/6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/8.","id":5460137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1469404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor da CAPS","id":5529,"slug":"monitor-da-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o substitutivo com refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem de transtornos mentais, psicoses, neuroses graves, de acordo com os modelos de CAPS podemos afirmar que s\u00e3o: ","provas":[{"id":49624,"cargo":{"descricao":"Monitor da CAPS","id":5529,"slug":"monitor-da-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Monitor CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1499064,"hashId":"16ab46f16f79eb63e1b914e93b95f7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS \u00e9 um servi\u00e7o substitutivo com refer\u00eancia e tratamento para pessoas que sofrem de transtornos mentais, psicoses, neuroses graves, de acordo com os modelos de CAPS podemos afirmar que s\u00e3o: <\/p>","resposta":5589304,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAPS I, CRAS. ","id":5589303,"corpo":"<p>CAPS I, CRAS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAPS II, CAPS I, CAPS III, CAPSi, CAPSad. ","id":5589304,"corpo":"<p>CAPS II, CAPS I, CAPS III, CAPSi, CAPSad. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAPS III, resid\u00eancias terap\u00eauticas. ","id":5589305,"corpo":"<p>CAPS III, resid\u00eancias terap\u00eauticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hospitais gerais. ","id":5589306,"corpo":"<p>Hospitais gerais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro de conviv\u00eancia; academia de sa\u00fade.","id":5589307,"corpo":"<p>Centro de conviv\u00eancia; academia de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1499064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica de cadernos produz e vende, mensalmente, 2.500 cadernos ao pre\u00e7o de R$5,00 cada. As despesas vari\u00e1veis representam 20% do pre\u00e7o de venda e os custos vari\u00e1veis s\u00e3o de R$1,20 por unidade. A f\u00e1brica tem capacidade para produzir 5.000 cadernos por m\u00eas, sem altera\u00e7\u00f5es no custo fixo atual de R$5.000,00. Uma pesquisa de mercado revelou que, ao pre\u00e7o de R$4,00 a unidade, haveria demanda no mercado para 6.000 unidades por m\u00eas. Para atender \u00e0 nova demanda, a despesa vari\u00e1vel reduziria para 10% o pre\u00e7o de venda. Caso a empresa adote a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o para aproveitar o aumento de demanda, mantendo a estrutura atual de custos fixos e a capacidade produtiva, o resultado final do per\u00edodo ser\u00e1 de","provas":[{"id":36233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046119,"hashId":"5233828df7451363336ef2b78ead9a1d","enunciado":"<p>Uma f\u00e1brica de cadernos produz e vende, mensalmente, 2.500 cadernos ao pre\u00e7o\r\nde R$5,00 cada. As despesas vari\u00e1veis representam 20% do pre\u00e7o de venda e os custos\r\nvari\u00e1veis s\u00e3o de R$1,20 por unidade.\r\n<\/p><p>A f\u00e1brica tem capacidade para produzir 5.000 cadernos por m\u00eas, sem altera\u00e7\u00f5es no\r\ncusto fixo atual de R$5.000,00. Uma pesquisa de mercado revelou que, ao pre\u00e7o de R$4,00\r\na unidade, haveria demanda no mercado para 6.000 unidades por m\u00eas. Para atender \u00e0\r\nnova demanda, a despesa vari\u00e1vel reduziria para 10% o pre\u00e7o de venda.\r\n<\/p><p>Caso a empresa adote a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o para aproveitar o aumento de demanda,\r\nmantendo a estrutura atual de custos fixos e a capacidade produtiva, o resultado final do\r\nper\u00edodo ser\u00e1 de<\/p>","resposta":3661891,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.000,00.","id":3661891,"corpo":"R$ 7.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 9.400,00.","id":3661892,"corpo":"R$ 9.400,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00.","id":3661893,"corpo":"R$ 5.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.400,00.","id":3661894,"corpo":"R$ 2.400,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1046119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), a principal fun\u00e7\u00e3o do trabalho com o tema Meio Ambiente \u00e9 contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os conscientes, aptos a decidirem e atuarem na realidade socioambiental de um modo comprometido com a vida, com o bem-estar de cada um e da sociedade, local e global. Nesse contexto, analise as afirmativa abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No que se refere \u00e0 \u00e1rea ambiental, h\u00e1 muitas informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a e s\u00e3o contingenciais para que se estabele\u00e7am as rela\u00e7\u00f5es no reconhecimento dos valores dessa educa\u00e7\u00e3o.( ) \u00c9 necess\u00e1rio que, mais do que informa\u00e7\u00f5es e conceitos, a escola se proponha a trabalhar com atitudes, com forma\u00e7\u00e3o de valores, com o ensino e a aprendizagem de habilidades e procedimentos. ( ) Comportamentos \u201cambientalmente corretos\u201d ser\u00e3o aprendidos na pr\u00e1tica do dia-a-dia na escola: gestos de solidariedade, h\u00e1bitos de higiene pessoal e dos diversos ambientes, participa\u00e7\u00e3o em pequenas negocia\u00e7\u00f5es podem ser exemplos disso. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2115350,"hashId":"9b71e9fca7d453d51b2635f8eb7590fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), a principal fun\u00e7\u00e3o do trabalho com o tema Meio Ambiente \u00e9 contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os conscientes, aptos a decidirem e atuarem na realidade socioambiental de um modo comprometido com a vida, com o bem-estar de cada um e da sociedade, local e global. Nesse contexto, analise as afirmativa abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No que se refere \u00e0 \u00e1rea ambiental, h\u00e1 muitas informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a e s\u00e3o contingenciais para que se estabele\u00e7am as rela\u00e7\u00f5es no reconhecimento dos valores dessa educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio que, mais do que informa\u00e7\u00f5es e conceitos, a escola se proponha a trabalhar com atitudes, com forma\u00e7\u00e3o de valores, com o ensino e a aprendizagem de habilidades e procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comportamentos \u201cambientalmente corretos\u201d ser\u00e3o aprendidos na pr\u00e1tica do dia-a-dia na escola: gestos de solidariedade, h\u00e1bitos de higiene pessoal e dos diversos ambientes, participa\u00e7\u00e3o em pequenas negocia\u00e7\u00f5es podem ser exemplos disso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8270114,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":8270112,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":8270113,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":8270114,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":8270115,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hern\u00e1ndez (2000) descreve, com clareza, os componentes e todos os passos que devem ser seguidos para a realiza\u00e7\u00e3o de um portf\u00f3lio, que s\u00e3o: o estabelecimento do objetivo do portf\u00f3lio por parte do docente; o estabelecimento das finalidades de aprendizagem por parte de cada estudante; a integra\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias e experi\u00eancias de aprendizagem; a sele\u00e7\u00e3o das fontes que compor\u00e3o o portf\u00f3lio e a reflex\u00e3o do estudante acerca de seu pr\u00f3prio desenvolvimento.Sobre o portf\u00f3lio, analise as afirmativas abaixo.I. A proposta de avalia\u00e7\u00e3o com o portf\u00f3lio fundamenta-se na inten\u00e7\u00e3o de levar adiante uma avalia\u00e7\u00e3o que esteja em conson\u00e2ncia com a natureza evolutiva do processo de aprendizagem. II. O portf\u00f3lio \u00e9 muito mais que uma reuni\u00e3o de trabalhos ou materiais colocados numa pasta, \u00e9 ordenar evid\u00eancias ae aprendizagem do aluno. III. O portf\u00f3lio possibilita o processo de aprendizagem formativa com a fus\u00e3o entre o processo e o produto na sistematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-ibfc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2115369,"hashId":"85c54d663fc25b4c869c1d3784df3279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69465\/questao\/2115369-20211227111034000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Hern\u00e1ndez (2000) descreve, com clareza, os componentes e todos os passos que devem ser seguidos para a realiza\u00e7\u00e3o de um portf\u00f3lio, que s\u00e3o: o estabelecimento do objetivo do portf\u00f3lio por parte do docente; o estabelecimento das finalidades de aprendizagem por parte de cada estudante; a integra\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias e experi\u00eancias de aprendizagem; a sele\u00e7\u00e3o das fontes que compor\u00e3o o portf\u00f3lio e a reflex\u00e3o do estudante acerca de seu pr\u00f3prio desenvolvimento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o portf\u00f3lio, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A proposta de avalia\u00e7\u00e3o com o portf\u00f3lio fundamenta-se na inten\u00e7\u00e3o de levar adiante uma avalia\u00e7\u00e3o que esteja em conson\u00e2ncia com a natureza evolutiva do processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O portf\u00f3lio \u00e9 muito mais que uma reuni\u00e3o de trabalhos ou materiais colocados numa pasta, \u00e9 ordenar evid\u00eancias ae aprendizagem do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O portf\u00f3lio possibilita o processo de aprendizagem formativa com a fus\u00e3o entre o processo e o produto na sistematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8270200,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":8270199,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8270200,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":8270201,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta ","id":8270202,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui hip\u00f3tese de emancipa\u00e7\u00e3o legal:","provas":[{"id":40573,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 07:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199313,"hashId":"5da3a137bbad9f856ebb63a80f326a2a","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui hip\u00f3tese de emancipa\u00e7\u00e3o legal:<\/p>","resposta":4315719,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o dos pais, ou de um deles na falta do outro, mediante instrumento p\u00fablico, independentemente de homologa\u00e7\u00e3o judicial.","id":4315719,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o dos pais, ou de um deles na falta do outro, mediante instrumento p\u00fablico, independentemente de homologa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casamento.","id":4315720,"corpo":"<p align=justify>Casamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cola\u00e7\u00e3o de grau em curso de ensino superior.","id":4315721,"corpo":"<p align=justify>Cola\u00e7\u00e3o de grau em curso de ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.","id":4315722,"corpo":"<p align=justify>Exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cessa\u00e7\u00e3o da Incapacidade (Art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Cessa\u00e7\u00e3o da Incapacidade (Art. 5\u00ba)","pai":405870,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415370,"slug":"direito-civil-cessacao-da-incapacidade-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Emancipa\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba)","pai":415370,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415373,"slug":"direito-civil-emancipacao-art-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o Legal","oab":false,"nome":"Emancipa\u00e7\u00e3o Legal","pai":415373,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424836,"slug":"direito-civil-emancipacao-legal"}],"slug":"direito-civil\/1199313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analisar os itens abaixo: I. Quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cortisol, uma rela\u00e7\u00e3o estreita \u2013 entre c\u00e3o e dona \u2013 foi verificada nos animais treinados para competi\u00e7\u00f5es, possivelmente devido \u00e0 grande quantidade de tempo que ficam juntos nos treinamentos. II. De acordo com a pesquisa, o n\u00edvel de cortisol \u00e9 afetado principalmente pela idade dos cachorros e das donas.","provas":[{"id":37815,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"},{"id":47869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2019"},{"id":47918,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47926,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47959,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"},{"id":48090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1087575,"hashId":"a559aab9a794e88f806adf6326a0cc0a","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cortisol, uma rela\u00e7\u00e3o estreita \u2013 entre c\u00e3o e dona \u2013 foi verificada nos animais treinados para competi\u00e7\u00f5es, possivelmente devido \u00e0 grande quantidade de tempo que ficam juntos nos treinamentos. <\/p><p align=\"justify\">II. De acordo com a pesquisa, o n\u00edvel de cortisol \u00e9 afetado principalmente pela idade dos cachorros e das donas.<\/p>","resposta":3836721,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":3836720,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":3836721,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":3836722,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":3836723,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Eles sentem o que voc\u00ea sente A foto correu mundo \u2013 ou melhor, \u201cviralizou\u201d. Deitado ao lado do caix\u00e3o de George Bush, que morreu no in\u00edcio de dezembro, o labrador Sully parecia quer er transmitir s eu l uto, sua melancolia. A imagem provocou como\u00e7\u00e3o \u2013 mas n\u00e3o exatamente surpresa. H\u00e1 muito o _________ comum alerta a ci\u00eancia: os c\u00e3es es banjam empatia pelos seres humanos. Quem tem um em casa \u2013 mais de 44% dos lares brasileiros, segundo o IBGE \u2013 sabe que n\u00e3o \u00e9 raro v\u00ea-los espelhar o estado de esp\u00edrito dos donos. O que era apenas uma impress\u00e3o ganhou agora um patamar cient\u00edfico. Uma pesquisa realizada pela Universidade de Link\u00f6ping, na Su\u00e9cia, revelou um a extraordin\u00e1ria semelhan\u00e7a entre os \u00edndices de estresse registrados em cachorros de duas ra\u00e7as bastante distintas e em suas respectivas propriet\u00e1rias.O trabalho utilizou 58 c\u00e3es, 33 deles pastores de shetland e 25 border collies. Os cientistas analisaram o s n\u00edveis de cortisol \u2013 horm\u00f4nio ______________ ao estresse \u2013 presentes nos pelos dos animais e nos cabelos de suas donas e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que eles eram muito parecidos. A rela\u00e7\u00e3o m ais estreita entre a produ\u00e7\u00e3o de cortisol de um c\u00e3o e a verificada em sua dona foi encontrada nos animais do sexo feminino e naqueles que eram treinados para competi\u00e7\u00f5es diversas. Para o primeiro caso, os cientistas n\u00e3o arriscam justificativas. J\u00e1 para o segundo, \u00e9 poss\u00edvel que a explica\u00e7\u00e3o esteja n os longos per\u00edodos de conviv\u00eancia indispens\u00e1veis par a um bom adestramento. Outra relevante descoberta f oi que aspectos como a idade dos cachorros e a das mulheres n\u00e3o pesavam e m nada no n\u00edvel de cortisol registrado pelos cientistas. Estudos anteriores j\u00e1 haviam revelado que a proximidade entre cachorros e s eres hum anos estava estreitamente relacionada a horm\u00f4nios. Uma pesquisa de 2015 feita no Jap\u00e3o mostrou que um simples olhar entre c\u00e3es e humanos \u00e9 para estimular, em ambos, a produ\u00e7\u00e3o de oxitocina, subst\u00e2ncia respons\u00e1vel pela sensa\u00e7\u00e3o de apego e de prazer. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o trabalho feito na Su\u00e9cia avan\u00e7ou na constata\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da exist\u00eancia de empatia entre c\u00e3es e pessoas. https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado. ","id":383993,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Eles sentem o que voc\u00ea sente <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A foto correu mundo \u2013 ou melhor, \u201cviralizou\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deitado ao lado do caix\u00e3o de George Bush, que morreu no in\u00edcio de dezembro, o labrador Sully parecia quer er transmitir s eu l uto, sua melancolia. A imagem provocou como\u00e7\u00e3o \u2013 mas n\u00e3o exatamente surpresa. H\u00e1 muito o _________ comum alerta a ci\u00eancia: os c\u00e3es es banjam empatia pelos seres humanos. Quem tem um em casa \u2013 mais de 44% dos lares brasileiros, segundo o IBGE \u2013 sabe que n\u00e3o \u00e9 raro v\u00ea-los espelhar o estado de esp\u00edrito dos donos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O que era apenas uma impress\u00e3o ganhou agora um patamar cient\u00edfico. Uma pesquisa realizada pela Universidade de Link\u00f6ping, na Su\u00e9cia, revelou um a extraordin\u00e1ria semelhan\u00e7a entre os \u00edndices de estresse registrados em cachorros de duas ra\u00e7as bastante distintas e em suas respectivas propriet\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O trabalho utilizou 58 c\u00e3es, 33 deles pastores de shetland e 25 border collies. Os cientistas analisaram o s n\u00edveis de cortisol \u2013 horm\u00f4nio ______________ ao estresse \u2013 presentes nos pelos dos animais e nos cabelos de suas donas e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que eles eram muito parecidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"> A rela\u00e7\u00e3o m ais estreita entre a produ\u00e7\u00e3o de cortisol de um c\u00e3o e a verificada em sua dona foi encontrada nos animais do sexo feminino e naqueles que eram treinados para competi\u00e7\u00f5es diversas. Para o primeiro caso, os cientistas n\u00e3o arriscam justificativas. J\u00e1 para o segundo, \u00e9 poss\u00edvel que a explica\u00e7\u00e3o esteja n os longos per\u00edodos de conviv\u00eancia indispens\u00e1veis par a um bom adestramento. Outra relevante descoberta f oi que aspectos como a idade dos cachorros e a das mulheres n\u00e3o pesavam e m nada no n\u00edvel de cortisol registrado pelos cientistas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Estudos anteriores j\u00e1 haviam revelado que a proximidade entre cachorros e s eres hum anos estava estreitamente relacionada a horm\u00f4nios. Uma pesquisa de 2015 feita no Jap\u00e3o mostrou que um simples olhar entre c\u00e3es e humanos \u00e9 para estimular, em ambos, a produ\u00e7\u00e3o de oxitocina, subst\u00e2ncia respons\u00e1vel pela sensa\u00e7\u00e3o de apego e de prazer. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o trabalho feito na Su\u00e9cia avan\u00e7ou na constata\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da exist\u00eancia de empatia entre c\u00e3es e pessoas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/... - adaptado. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}