{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6808,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no texto 'QUANDO O LUTO SE TRANSFORMA EM DOEN\u00c7A', leia as afirmativas a seguir: I. A autora sustenta a tese de que o tempo para superar a perda de um ente querido est\u00e1 relacionado \u00e0 inexist\u00eancia do luto. Ou seja, aqueles que se ocupam mais rapidamente, logo ap\u00f3s a perda, est\u00e3o mais propensos a n\u00e3o desenvolverem o \u201cluto complicado\u201d. II. A autora explorou, no texto, o processo de luto e como as pessoas lidam com ele. Al\u00e9m disso, direcionou-se para a quest\u00e3o do luto complicado, que ocorre quando n\u00e3o se sabe lidar com a quest\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72615,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Nutricionista - 2019"},{"id":72625,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":72629,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":72612,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":65530,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2213421,"hashId":"b5fdec85f16fa5a0368b8d48bbcf7373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com base no texto 'QUANDO O LUTO SE TRANSFORMA EM DOEN\u00c7A', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autora sustenta a tese de que o tempo para superar a perda de um ente querido est\u00e1 relacionado \u00e0 inexist\u00eancia do luto. Ou seja, aqueles que se ocupam mais rapidamente, logo ap\u00f3s a perda, est\u00e3o mais propensos a n\u00e3o desenvolverem o \u201cluto complicado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autora explorou, no texto, o processo de luto e como as pessoas lidam com ele. Al\u00e9m disso, direcionou-se para a quest\u00e3o do luto complicado, que ocorre quando n\u00e3o se sabe lidar com a quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8695833,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8695831,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8695832,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8695833,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8695834,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lidar com a perda de um ente querido n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil. Entretanto, o luto \u00e9 um processo pelo qual \u2013 infelizmente \u2013 todas as pessoas dever\u00e3o passar a fim de amenizar o sofrimento gerado pela aus\u00eancia do outro. O problema ocorre quando essa fase natural se torna mais dif\u00edcil que o habitual: o que os especialistas chamam de \u201cluto complicado\u201d. A psic\u00f3loga Juliana Batista, do HCor (Hospital do Cora\u00e7\u00e3o), em S\u00e3o Paulo, explica que todo processo de luto tem um come\u00e7o, um meio e um fim. \u201cDiversas rea\u00e7\u00f5es emocionais s\u00e3o despertadas [com a morte de algu\u00e9m], como tristeza, ansiedade, culpa e raiva. Isso \u00e9 muito comum. A pessoa tamb\u00e9m pode, num primeiro momento, querer se isolar do conv\u00edvio social. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, podem ocorrer sudorese, palpita\u00e7\u00e3o e fraqueza, j\u00e1 que o corpo fica sob estresse. A rea\u00e7\u00e3o varia de pessoa para pessoa, mas n\u00e3o h\u00e1 como evitar o processo de luto.\u201d Todo mundo se pergunta quanto tempo esse processo vai durar. Segundo a psic\u00f3loga, \u00e9 bastante comum ouvir a queixa: \u201cfaz tanto tempo que fulano faleceu e a esposa ainda n\u00e3o superou a perda\u201d. Na verdade, n\u00e3o existe um tempo certo para superar a perda de algu\u00e9m, isso depende de cada pessoa, do modo como ela enfrenta e aceita a situa\u00e7\u00e3o. Para alguns pode demorar meses; para outros, anos.\u201cO primeiro ano ap\u00f3s a perda \u00e9 o mais dif\u00edcil, porque \u00e9 nesse ano que ocorrem todos os primeiros anivers\u00e1rios sem a pessoa pr\u00f3xima. Isso n\u00e3o significa que seja necess\u00e1rio um ano exato para superar a morte. Um processo de luto \u00e9 bem-sucedido e finalizado quando a pessoa consegue superar a perda e seguir em frente. N\u00e3o \u00e9 que ela vai esquecer a pessoa, pois as lembran\u00e7as e a aus\u00eancia continuar\u00e3o. Entretanto, a perda n\u00e3o vai mais ocupar um lugar de destaque [na vida dela]\u201d, explica a psic\u00f3loga. Quando por algum motivo o indiv\u00edduo n\u00e3o consegue passar por essa fase, ele entra no chamado \u201cluto complicado\u201d. Geralmente, isso acontece com pessoas que perderam entes de maneira abrupta, como em acidentes, trag\u00e9dias e casos de suic\u00eddio e na morte precoce de um filho. \u201cNesses casos, todo pensamento e ato estar\u00e3o associados \u00e0 perda, a pessoa n\u00e3o consegue se desligar. Ela deixa de realizar as atividades costumeiras, como ir ao trabalho e ao supermercado. O problema \u00e9 que, diante de um enlutado cr\u00f4nico, muitas vezes as pessoas querem medic\u00e1-lo para sanar os sintomas quando, na verdade, ele precisa ser ouvido\u201d, completa a m\u00e9dica. Em contrapartida, h\u00e1 aqueles que agem como se nada tivesse acontecido e, alguns dias depois da morte, voltam a trabalhar e lotam a agenda de compromissos. Mas, ainda segundo a especialista, indiv\u00edduos que agem assim, na verdade, precisam de cuidados especiais, pois ocupar-se excessivamente \u00e9 uma maneira de fugir do problema. \u201c\u00c9 uma forma de luto inibido. A pessoa n\u00e3o manifesta as formas de rea\u00e7\u00e3o mais frequentes, como tristeza e raiva. Ou, ent\u00e3o, de luto adiado, quando a pessoa s\u00f3 come\u00e7a a se dar conta da perda depois de uns quinze dias\u201d, diz Batista. Aqueles que t\u00eam algum familiar ou amigo muito doente podem come\u00e7ar a vivenciar o processo de luto antecipat\u00f3rio, antes da morte do ente. \u201cDependendo do caso, esse pode ser um fator de prote\u00e7\u00e3o para que o familiar, de repente, n\u00e3o entre num luto complicado. Porque as perdas progressivas v\u00e3o acontecendo num intervalo de tempo consider\u00e1vel e assim ele vai se acostumando com a ideia de n\u00e3o ter mais aquela pessoa ao lado\u201d, esclarece. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cinco fases do luto (nega\u00e7\u00e3o, raiva, barganha, depress\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o), que j\u00e1 foram amplamente divulgadas, a psic\u00f3loga esclarece que \u00e9 dif\u00edcil enquadrar o paciente em uma delas, pois \u00e0s vezes ele pode passar por todas as fases ao mesmo tempo ou simplesmente n\u00e3o passar por nenhuma. (CONTE, Juliana. Quando o luto se transforma em doen\u00e7a. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VR44Fa) ","id":511756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidar com a perda de um ente querido n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil. Entretanto, o luto \u00e9 um processo pelo qual \u2013 infelizmente \u2013 todas as pessoas dever\u00e3o passar a fim de amenizar o sofrimento gerado pela aus\u00eancia do outro. O problema ocorre quando essa fase natural se torna mais dif\u00edcil que o habitual: o que os especialistas chamam de \u201cluto complicado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga Juliana Batista, do HCor (Hospital do Cora\u00e7\u00e3o), em S\u00e3o Paulo, explica que todo processo de luto tem um come\u00e7o, um meio e um fim. \u201cDiversas rea\u00e7\u00f5es emocionais s\u00e3o despertadas [com a morte de algu\u00e9m], como tristeza, ansiedade, culpa e raiva. Isso \u00e9 muito comum. A pessoa tamb\u00e9m pode, num primeiro momento, querer se isolar do conv\u00edvio social. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, podem ocorrer sudorese, palpita\u00e7\u00e3o e fraqueza, j\u00e1 que o corpo fica sob estresse. A rea\u00e7\u00e3o varia de pessoa para pessoa, mas n\u00e3o h\u00e1 como evitar o processo de luto.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo mundo se pergunta quanto tempo esse processo vai durar. Segundo a psic\u00f3loga, \u00e9 bastante comum ouvir a queixa: \u201cfaz tanto tempo que fulano faleceu e a esposa ainda n\u00e3o superou a perda\u201d. Na verdade, n\u00e3o existe um tempo certo para superar a perda de algu\u00e9m, isso depende de cada pessoa, do modo como ela enfrenta e aceita a situa\u00e7\u00e3o. Para alguns pode demorar meses; para outros, anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO primeiro ano ap\u00f3s a perda \u00e9 o mais dif\u00edcil, porque \u00e9 nesse ano que ocorrem todos os primeiros anivers\u00e1rios sem a pessoa pr\u00f3xima. Isso n\u00e3o significa que seja necess\u00e1rio um ano exato para superar a morte. Um processo de luto \u00e9 bem-sucedido e finalizado quando a pessoa consegue superar a perda e seguir em frente. N\u00e3o \u00e9 que ela vai esquecer a pessoa, pois as lembran\u00e7as e a aus\u00eancia continuar\u00e3o. Entretanto, a perda n\u00e3o vai mais ocupar um lugar de destaque [na vida dela]\u201d, explica a psic\u00f3loga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando por algum motivo o indiv\u00edduo n\u00e3o consegue passar por essa fase, ele entra no chamado \u201cluto complicado\u201d. Geralmente, isso acontece com pessoas que perderam entes de maneira abrupta, como em acidentes, trag\u00e9dias e casos de suic\u00eddio e na morte precoce de um filho. \u201cNesses casos, todo pensamento e ato estar\u00e3o associados \u00e0 perda, a pessoa n\u00e3o consegue se desligar. Ela deixa de realizar as atividades costumeiras, como ir ao trabalho e ao supermercado. O problema \u00e9 que, diante de um enlutado cr\u00f4nico, muitas vezes as pessoas querem medic\u00e1-lo para sanar os sintomas quando, na verdade, ele precisa ser ouvido\u201d, completa a m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em contrapartida, h\u00e1 aqueles que agem como se nada tivesse acontecido e, alguns dias depois da morte, voltam a trabalhar e lotam a agenda de compromissos. Mas, ainda segundo a especialista, indiv\u00edduos que agem assim, na verdade, precisam de cuidados especiais, pois ocupar-se excessivamente \u00e9 uma maneira de fugir do problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma forma de luto inibido. A pessoa n\u00e3o manifesta as formas de rea\u00e7\u00e3o mais frequentes, como tristeza e raiva. Ou, ent\u00e3o, de luto adiado, quando a pessoa s\u00f3 come\u00e7a a se dar conta da perda depois de uns quinze dias\u201d, diz Batista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqueles que t\u00eam algum familiar ou amigo muito doente podem come\u00e7ar a vivenciar o processo de luto antecipat\u00f3rio, antes da morte do ente. \u201cDependendo do caso, esse pode ser um fator de prote\u00e7\u00e3o para que o familiar, de repente, n\u00e3o entre num luto complicado. Porque as perdas progressivas v\u00e3o acontecendo num intervalo de tempo consider\u00e1vel e assim ele vai se acostumando com a ideia de n\u00e3o ter mais aquela pessoa ao lado\u201d, esclarece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cinco fases do luto (nega\u00e7\u00e3o, raiva, barganha, depress\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o), que j\u00e1 foram amplamente divulgadas, a psic\u00f3loga esclarece que \u00e9 dif\u00edcil enquadrar o paciente em uma delas, pois \u00e0s vezes ele pode passar por todas as fases ao mesmo tempo ou simplesmente n\u00e3o passar por nenhuma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CONTE, Juliana. Quando o luto se transforma em doen\u00e7a. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VR44Fa) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo e em seguida assinale a alternativa que completa as lacunas: I.______________ Santidade, o papa, aterrissou na Terra Santa, ap\u00f3s uma longa viagem. II. Quero que ________________ venhas passar tuas f\u00e9rias comigo. III. Voc\u00ea ______________ lembrou de trazer os relat\u00f3rios?","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 04:24:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462136,"hashId":"b11596c346bcf40283f77018cacd69ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as frases abaixo e em seguida assinale a alternativa que completa as lacunas: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.______________ Santidade, o papa, aterrissou na Terra Santa, ap\u00f3s uma longa viagem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. Quero que ________________ venhas passar tuas f\u00e9rias comigo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. Voc\u00ea ______________ lembrou de trazer os relat\u00f3rios?<\/strong><\/p>","resposta":5427594,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I Sua; II tu; III se","id":5427594,"corpo":"<p>I Sua; II tu; III se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I Sua; II voc\u00ea; III te","id":5427595,"corpo":"<p>I Sua; II voc\u00ea; III te<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I Vossa; II tu; III te","id":5427596,"corpo":"<p>I Vossa; II tu; III te<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I Vossa II voc\u00ea; III se","id":5427597,"corpo":"<p>I Vossa II voc\u00ea; III se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1462136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os singulares ou coletivos de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, a que a lei atribua efic\u00e1cia normativa s\u00e3o considerados como:","provas":[{"id":65331,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":65333,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 04:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2000184,"hashId":"2d32d7339099029a2b9dcd7473d7c8e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, as decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os singulares ou coletivos de jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, a que a lei atribua efic\u00e1cia normativa s\u00e3o considerados como:<\/p>","resposta":7776692,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normas complementares das leis, dos tratados e das conven\u00e7\u00f5es internacionais e dos decretos.","id":7776692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas complementares das leis, dos tratados e das conven\u00e7\u00f5es internacionais e dos decretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leis Complementares.","id":7776693,"corpo":"<p>Leis Complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decretos.","id":7776694,"corpo":"<p>Decretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jurisprud\u00eancia.","id":7776695,"corpo":"<p>Jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Formais Secund\u00e1rias (Normas Complementares)","oab":false,"nome":"Fontes Formais Secund\u00e1rias (Normas Complementares)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417840,"slug":"direito-tributario-fontes-formais-secundarias-normas-complementares"}],"slug":"legislacao-federal\/2000184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma edi\u00e7\u00e3o, em MS Word, voce deseja sublinhar uma palavra, utilizando-se do item \u201cIn\u00edcio\u201d da barra de ferramentas. Qual atitude a tomar?","provas":[{"id":55615,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":55616,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Engenheiro Sanitarista - 2019"},{"id":55617,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Assistente Social - 2019"},{"id":55618,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1guas e Esgotos de Vilhena","sigla":"SAAE Vilhena","id":4627,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"saae-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"saae-vilhena-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE - Vilhena - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:15:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1667193,"hashId":"8a75e6119f51d4b36d5a65190ed96c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma edi\u00e7\u00e3o, em MS Word, voce deseja sublinhar uma palavra, utilizando-se do item \u201cIn\u00edcio\u201d da barra de ferramentas. Qual atitude a tomar?<\/p>","resposta":6288586,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seleciona a palavra e clica no I na barra de ferramentas","id":6288584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seleciona a palavra e clica no I na barra de ferramentas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seleciona a palavra e digita Ctrl + _","id":6288585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seleciona a palavra e digita Ctrl + _<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seleciona a palavra e clica no S na barra de ferramentas","id":6288586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seleciona a palavra e clica no S na barra de ferramentas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seleciona a palavra e digita Crtl + =","id":6288587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seleciona a palavra e digita Crtl + =<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seleciona a palavra e clica no N na barra de ferramentas","id":6288588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seleciona a palavra e clica no N na barra de ferramentas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1667193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos definir avalia\u00e7\u00e3o mediadora como aquela que:","provas":[{"id":51325,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:15:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1550578,"hashId":"330287503f1a7fe6e6cae70890746da9","enunciado":"<p>Podemos definir avalia\u00e7\u00e3o mediadora como aquela que:<\/p>","resposta":5806772,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa um sum\u00e1rio, uma apresenta\u00e7\u00e3o concentrada de resultados obtidos numa situa\u00e7\u00e3o educativa.","id":5806771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa um sum\u00e1rio, uma apresenta\u00e7\u00e3o concentrada de resultados obtidos numa situa\u00e7\u00e3o educativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa prestar muita aten\u00e7\u00e3o nas crian\u00e7as e nos jovens, insistindo em conhece-los melhor, em entender suas falas, seus argumentos, ouvindo suas perguntas, fazendo-lhes novas e desafiadoras quest\u00f5es no intuito de buscar alternativas para uma a\u00e7\u00e3o educativa voltada para autonomia moral e intelectual.","id":5806772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa prestar muita aten\u00e7\u00e3o nas crian\u00e7as e nos jovens, insistindo em conhece-los melhor, em entender suas falas, seus argumentos, ouvindo suas perguntas, fazendo-lhes novas e desafiadoras quest\u00f5es no intuito de buscar alternativas para uma a\u00e7\u00e3o educativa voltada para autonomia moral e intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o central reside em coletar dados para reorienta\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem.","id":5806773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o central reside em coletar dados para reorienta\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem dois objetivos b\u00e1sicos: identificar as compet\u00eancias do aluno e adequ\u00e1-lo num grupo ou n\u00edvel de aprendizagem.","id":5806774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem dois objetivos b\u00e1sicos: identificar as compet\u00eancias do aluno e adequ\u00e1-lo num grupo ou n\u00edvel de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1550578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio da Internet necessita levantar informa\u00e7\u00f5es sobre a origem de um ditado popular. Depois de digitar as palavras que comp\u00f5em esse ditado, na \u00e1rea apropriada do site de busca de informa\u00e7\u00f5es Google, o usu\u00e1rio deseja que sejam exibidos apenas os resultados em que esse ditado aparece por completo, com suas palavras na exata sequ\u00eancia. Para tanto, esse usu\u00e1rio dever\u00e1 digitar as palavras do ditado popular entre","provas":[{"id":56211,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":56213,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691048,"hashId":"9db5870a3fa663e3c0328f90af9dad6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio da Internet necessita levantar informa\u00e7\u00f5es sobre a origem de um ditado popular. Depois de digitar as palavras que comp\u00f5em esse ditado, na \u00e1rea apropriada do site de busca de informa\u00e7\u00f5es Google, o usu\u00e1rio deseja que sejam exibidos apenas os resultados em que esse ditado aparece por completo, com suas palavras na exata sequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, esse usu\u00e1rio dever\u00e1 digitar as palavras do ditado popular entre<\/p>","resposta":6391679,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspas.","id":6391679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chaves.","id":6391680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chaves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colchetes.","id":6391681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colchetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00eanteses.","id":6391682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">par\u00eanteses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00edrgulas.","id":6391683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00edrgulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420128,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Busca","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Busca","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420129,"slug":"informatica-criterios-de-busca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/1691048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.069\/90 (ECA): \u201cConsidera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 (........) anos de idade incompletos, e adolescentes aquela entre (......) e (......) anos de idade\u201d.Completam as lacunas acima, respectivamente:","provas":[{"id":51325,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":51326,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:19:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1550573,"hashId":"629d27e3094d6da4233620cdf44f2cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.069\/90 (ECA): <em>\u201cConsidera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 (........) anos de idade incompletos, e adolescentes aquela entre (......) e (......) anos de idade\u201d<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completam as lacunas acima, respectivamente:<\/p>","resposta":5806751,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 \u2013 12 \u2013 18","id":5806751,"corpo":"<p>12 \u2013 12 \u2013 18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 \u2013 12 \u2013 18","id":5806752,"corpo":"<p>11 \u2013 12 \u2013 18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 \u2013 13 \u2013 21","id":5806753,"corpo":"<p>13 \u2013 13 \u2013 21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 \u2013 12 \u2013 21","id":5806754,"corpo":"<p>12 \u2013 12 \u2013 21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1550573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio precisa frequentemente fazer pesquisas de pre\u00e7os de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o. Para salvar e catalogar por categorias de pe\u00e7as os endere\u00e7os dos sites considerados \u00fateis, o usu\u00e1rio pode utilizar, no Internet Explorer 11, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o recurso","provas":[{"id":49404,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":49407,"cargo":{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-operador-de-motor-bomba","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Operador de motor bomba - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:19:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1493305,"hashId":"2d29a533eaf7bca08967d4c0344cd59b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio precisa frequentemente fazer pesquisas de pre\u00e7os de pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o. Para salvar e catalogar por categorias de pe\u00e7as os endere\u00e7os dos sites considerados \u00fateis, o usu\u00e1rio pode utilizar, no Internet Explorer 11, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o recurso<\/p>","resposta":5563454,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":5563453,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":5563454,"corpo":"<p>Favoritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":5563455,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"URL.","id":5563456,"corpo":"<p>URL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barra de Endere\u00e7os.","id":5563457,"corpo":"<p>Barra de Endere\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Favoritos","oab":false,"nome":"Barra de Favoritos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420033,"slug":"informatica-barra-de-favoritos"}],"slug":"informatica\/1493305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atualizada, \u00e9 poss\u00edvel limpar: I. Dados de navega\u00e7\u00e3o.II. Programas do windows n\u00e3o utilizados. III. Cookies. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":49528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:19:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497115,"hashId":"7c6c2af0afd5315559deead8ef408601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atualizada, \u00e9 poss\u00edvel limpar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Dados de navega\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Programas do windows n\u00e3o utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cookies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5580374,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5580370,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":5580371,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III","id":5580372,"corpo":"<p>Apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":5580373,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas I e III.","id":5580374,"corpo":"<p> Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  5 a 12","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1497115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome gripal ocasionada pelo v\u00edrus influenza, no geral, caracteriza-se pelo aparecimento s\u00fabito de","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745517,"hashId":"c3ab98288dbff0f5d6b4f0faf78ad24e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome gripal ocasionada pelo v\u00edrus influenza, no geral, caracteriza-se pelo aparecimento s\u00fabito de<\/p>","resposta":6638566,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congest\u00e3o ou corrimento nasal, espirros, tosse com secre\u00e7\u00e3o pulmonar, olhos lacrimejantes, hemoptise e dor pleur\u00edtica.","id":6638565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congest\u00e3o ou corrimento nasal, espirros, tosse com secre\u00e7\u00e3o pulmonar, olhos lacrimejantes, hemoptise e dor pleur\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre, em geral, alta (38\u00baC a 40\u00baC), cefaleia, dores musculares (mialgia), tosse, dor de garganta e fadiga.","id":6638566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre, em geral, alta (38\u00baC a 40\u00baC), cefaleia, dores musculares (mialgia), tosse, dor de garganta e fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" espirros, coriza e congest\u00e3o nasal, lacrimejamento e coceira nos olhos, nariz e palato (c\u00e9u da boca).","id":6638567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> espirros, coriza e congest\u00e3o nasal, lacrimejamento e coceira nos olhos, nariz e palato (c\u00e9u da boca).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre acima de 38\u00baC, tosse com secre\u00e7\u00e3o pulmonar, dispneia ou taquipneia, estertores ou roncos presentes, hemoptise e dor pleur\u00edtica.","id":6638568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre acima de 38\u00baC, tosse com secre\u00e7\u00e3o pulmonar, dispneia ou taquipneia, estertores ou roncos presentes, hemoptise e dor pleur\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que afeta o sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, com tend\u00eancia a se disseminar facilmente em epidemias sazonais tamb\u00e9m podendo causar pandemias. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias da pessoa contaminada ao falar, tossir, espirrar ou pelas m\u00e3os, que ap\u00f3s contato com superf\u00edcies rec\u00e9m \u2010contaminadas por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias pode levar o agente infeccioso direto a boca, olhos e nariz. Em grupos vulner\u00e1veis e com maior risco para complica\u00e7\u00f5es, a doen\u00e7a pode evoluir para formas mais graves como a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) e at\u00e9 \u00f3bito.FONTE: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2018).","id":459093,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que afeta o sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, com tend\u00eancia a se disseminar facilmente em epidemias sazonais tamb\u00e9m podendo causar pandemias. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias da pessoa contaminada ao falar, tossir, espirrar ou pelas m\u00e3os, que ap\u00f3s contato com superf\u00edcies rec\u00e9m \u2010contaminadas por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias pode levar o agente infeccioso direto a boca, olhos e nariz. Em grupos vulner\u00e1veis e com maior risco para complica\u00e7\u00f5es, a doen\u00e7a pode evoluir para formas mais graves como a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) e at\u00e9 \u00f3bito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto","provas":[{"id":57470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":57471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-saude-bucal-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2019"},{"id":57472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":57473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213,"slug":"tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-nutricao-e-dietetica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2019"},{"id":57474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":57475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":57476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740649,"hashId":"43dfdf6cb400611242c5b4a8ce6030f4","enunciado":"<p>O t\u00edtulo do texto<\/p>","resposta":6616850,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contradiz informa\u00e7\u00e3o presente no 4\u00ba par\u00e1grafo.","id":6616848,"corpo":"<p>contradiz informa\u00e7\u00e3o presente no 4\u00ba par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta duplo sentido n\u00e3o intencional, desfeito a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos lingu\u00edsticos. ","id":6616849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta duplo sentido n\u00e3o intencional, desfeito a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos lingu\u00edsticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m duplo sentido intencional, percebido a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos de mundo. ","id":6616850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cont\u00e9m duplo sentido intencional, percebido a partir da mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos de mundo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrobora informa\u00e7\u00e3o presente no 7\u00ba par\u00e1grafo. ","id":6616851,"corpo":"<p>corrobora informa\u00e7\u00e3o presente no 7\u00ba par\u00e1grafo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 desta prova s\u00e3o baseadas no texto a seguirABORTO, ASSUNTO DE HOMENS Conrado H\u00fcbner MendesDoutor em Direito e professor da USP\t1\u00ba Dias atr\u00e1s, a Irlanda promoveu hist\u00f3rico referendo para legaliza\u00e7\u00e3o do aborto no pa\u00eds. O resultado teve apoio de 66% dos eleitores. Foi o ponto culminante de uma longa hist\u00f3ria de luta por direitos e igualdade, num pa\u00eds em que convic\u00e7\u00f5es religiosas sustentavam uma das leis mais restritivas \u00e0 autonomia da mulher.\t2\u00ba H\u00e1 dois meses, o Instituto Guttmacher lan\u00e7ou um profundo relat\u00f3rio sobre a situa\u00e7\u00e3o do aborto ao redor do mundo (Abortion worldwide 2017: uneven progress and unequal access). Entre os achados da pesquisa, apontou que as taxas de aborto caem em pa\u00edses desenvolvidos e se mant\u00eam est\u00e1veis nos pa\u00edses em desenvolvimento; que a Am\u00e9rica Latina \u00e9 a regi\u00e3o com mais alta taxa anual de aborto (44 a cada 1.000 mulheres em idade reprodutiva) e com a mais alta taxa de gravidez indesejada (96 a cada 100 mulheres). Mostrou tamb\u00e9m que a taxa de aborto \u00e9 similar entre os pa\u00edses que legalizaram e os que continuam proibindo a pr\u00e1tica. Em suas palavras: \"Restri\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas n\u00e3o eliminam o aborto. Em vez disso, aumentam as chances de abortos inseguros, pois mulheres s\u00e3o compelidas a buscar a via clandestina\".\t3\u00ba Nem sempre o direito ao aborto \u00e9 conquistado pela via legislativa ou pela do voto popular. Em muitos pa\u00edses, como Estados Unidos e Alemanha, foram tribunais de c\u00fapula que deram esse passo. No Brasil, o epis\u00f3dio mais recente dessa longa hist\u00f3ria est\u00e1 no STF, no qual tramita a\u00e7\u00e3o que questiona a criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto pelo C\u00f3digo Penal (Art. 124 e 126). Alega-se a viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais como dignidade, liberdade e igualdade, assim como a desproporcionalidade da medida. A ministra Rosa Weber, relatora do processo, convocou audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o caso com a sociedade em breve. Os participantes ser\u00e3o selecionados por crit\u00e9rios de representatividade, expertise t\u00e9cnica e pluralidade.\t4\u00ba Duas comiss\u00f5es da C\u00e2mara e uma do Senado se anteciparam ao STF e coorganizaram um semin\u00e1rio para debater o caso. O semin\u00e1rio ocorre enquanto escrevo este texto (30 de maio). N\u00e3o poderei estar l\u00e1 para opinar sobre os argumentos e s\u00edmbolos ali presentes, mas uma olhada no perfil dos participantes d\u00e1 ind\u00edcios de como o assunto \u00e9 tratado. O requerimento foi feito por 16 parlamentares, apenas uma mulher. Na programa\u00e7\u00e3o, dos 24 participantes na mesa, apenas seis mulheres. Do ponto de vista profissional, uma mistura de pol\u00edticos, representantes religiosos e alguns juristas. Nenhum especialista em pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade, nenhum cientista. O semin\u00e1rio tem lado \u00fanico, e esse n\u00e3o \u00e9 o do debate franco, que a audi\u00eancia do STF promete realizar.\t5\u00ba Dos minutos a que pude assistir, um participante dizia algo assim: \"A crian\u00e7a dentro ou fora do \u00fatero tem o mesmo valor! Descriminalizado o aborto, teremos um cemit\u00e9rio de criancinhas!\". N\u00e3o duvido que ele esteja sinceramente preocupado com o valor da vida. Mas tem a responsabilidade de informar-se melhor sobre a principal lei social do aborto: na qual se criminaliza e se estigmatiza, a taxa de gravidez indesejada n\u00e3o se altera, a mulher permanece no escuro e o n\u00famero de abortos s\u00f3 faz aumentar. A criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto n\u00e3o dissuade mulheres. Orienta\u00e7\u00e3o e cuidado, talvez.\t6\u00ba H\u00e1 infinitas posi\u00e7\u00f5es morais e jur\u00eddicas em rela\u00e7\u00e3o ao aborto e m\u00faltiplos arranjos institucionais para enfrentar o tema com respeito e compet\u00eancia. O debate p\u00fablico, contudo, n\u00e3o resiste ao contraste bin\u00e1rio entre os pr\u00f3 e os contra, sem saber exatamente ao qu\u00ea.\t7\u00ba Quem descriminaliza n\u00e3o necessariamente legaliza. Quem legaliza n\u00e3o expressa aprova\u00e7\u00e3o moral. Quem aprova legalmente n\u00e3o incentiva nem est\u00e1 menos preocupado com a vida. Todos os pa\u00edses que descriminalizaram o aborto no mundo o fizeram por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas complexas que n\u00e3o celebram o aborto, n\u00e3o subestimam a dimens\u00e3o tr\u00e1gica da escolha nem ignoram a sacralidade da vida. Pelo contr\u00e1rio: tiraram o tema da esfera do crime e da puni\u00e7\u00e3o e o trataram por meio de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, acolhimento e procedimentos m\u00e9dicos seguros. Conseguiram reduzir, sem exce\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de abortos e de mortalidade materna. Como melhor proteger a vida?\tMENDES, Conrado H\u00fcbner. Aborto, assunto de homens. \u00c9poca. S\u00e3o Paulo, Editora Globo, n\u00ba 1040, Jun. 2018. [Adaptado]","id":458318,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 10 desta prova s\u00e3o baseadas no texto a seguir<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ABORTO, ASSUNTO DE HOMENS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Conrado H\u00fcbner Mendes<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Doutor em Direito e professor da USP<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1\u00ba Dias atr\u00e1s, a Irlanda promoveu hist\u00f3rico referendo para legaliza\u00e7\u00e3o do aborto no pa\u00eds. O resultado teve apoio de 66% dos eleitores. Foi o ponto culminante de uma longa hist\u00f3ria de luta por direitos e igualdade, num pa\u00eds em que convic\u00e7\u00f5es religiosas sustentavam uma das leis mais restritivas \u00e0 autonomia da mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2\u00ba H\u00e1 dois meses, o Instituto Guttmacher lan\u00e7ou um profundo relat\u00f3rio sobre a situa\u00e7\u00e3o do aborto ao redor do mundo (<em>Abortion worldwide 2017: uneven progress and unequal access<\/em>). Entre os achados da pesquisa, apontou que as taxas de aborto caem em pa\u00edses desenvolvidos e se mant\u00eam est\u00e1veis nos pa\u00edses em desenvolvimento; que a Am\u00e9rica Latina \u00e9 a regi\u00e3o com mais alta taxa anual de aborto (44 a cada 1.000 mulheres em idade reprodutiva) e com a mais alta taxa de gravidez indesejada (96 a cada 100 mulheres). Mostrou tamb\u00e9m que a taxa de aborto \u00e9 similar entre os pa\u00edses que legalizaram e os que continuam proibindo a pr\u00e1tica. Em suas palavras: \"Restri\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas n\u00e3o eliminam o aborto. Em vez disso, aumentam as chances de abortos inseguros, pois mulheres s\u00e3o compelidas a buscar a via clandestina\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3\u00ba Nem sempre o direito ao aborto \u00e9 conquistado pela via legislativa ou pela do voto popular. Em muitos pa\u00edses, como Estados Unidos e Alemanha, foram tribunais de c\u00fapula que deram esse passo. No Brasil, o epis\u00f3dio mais recente dessa longa hist\u00f3ria est\u00e1 no STF, no qual tramita a\u00e7\u00e3o que questiona a criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto pelo C\u00f3digo Penal (Art. 124 e 126). Alega-se a viola\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais como dignidade, liberdade e igualdade, assim como a desproporcionalidade da medida. A ministra Rosa Weber, relatora do processo, convocou audi\u00eancia p\u00fablica para discutir o caso com a sociedade em breve. Os participantes ser\u00e3o selecionados por crit\u00e9rios de representatividade, <em>expertise<\/em> t\u00e9cnica e pluralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4\u00ba Duas comiss\u00f5es da C\u00e2mara e uma do Senado se anteciparam ao STF e coorganizaram um semin\u00e1rio para debater o caso. O semin\u00e1rio ocorre enquanto escrevo este texto (30 de maio). N\u00e3o poderei estar l\u00e1 para opinar sobre os argumentos e s\u00edmbolos ali presentes, mas uma olhada no perfil dos participantes d\u00e1 ind\u00edcios de como o assunto \u00e9 tratado. O requerimento foi feito por 16 parlamentares, apenas uma mulher. Na programa\u00e7\u00e3o, dos 24 participantes na mesa, apenas seis mulheres. Do ponto de vista profissional, uma mistura de pol\u00edticos, representantes religiosos e alguns juristas. Nenhum especialista em pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade, nenhum cientista. O semin\u00e1rio tem lado \u00fanico, e esse n\u00e3o \u00e9 o do debate franco, que a audi\u00eancia do STF promete realizar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t5\u00ba Dos minutos a que pude assistir, um participante dizia algo assim: \"A crian\u00e7a dentro ou fora do \u00fatero tem o mesmo valor! Descriminalizado o aborto, teremos um cemit\u00e9rio de criancinhas!\". N\u00e3o duvido que ele esteja sinceramente preocupado com o valor da vida. Mas tem a responsabilidade de informar-se melhor sobre a principal lei social do aborto: na qual se criminaliza e se estigmatiza, a taxa de gravidez indesejada n\u00e3o se altera, a mulher permanece no escuro e o n\u00famero de abortos s\u00f3 faz aumentar. A criminaliza\u00e7\u00e3o do aborto n\u00e3o dissuade mulheres. Orienta\u00e7\u00e3o e cuidado, talvez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t6\u00ba H\u00e1 infinitas posi\u00e7\u00f5es morais e jur\u00eddicas em rela\u00e7\u00e3o ao aborto e m\u00faltiplos arranjos institucionais para enfrentar o tema com respeito e compet\u00eancia. O debate p\u00fablico, contudo, n\u00e3o resiste ao contraste bin\u00e1rio entre os pr\u00f3 e os contra, sem saber exatamente ao qu\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t7\u00ba Quem descriminaliza n\u00e3o necessariamente legaliza. Quem legaliza n\u00e3o expressa aprova\u00e7\u00e3o moral. Quem aprova legalmente n\u00e3o incentiva nem est\u00e1 menos preocupado com a vida. Todos os pa\u00edses que descriminalizaram o aborto no mundo o fizeram por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas complexas que n\u00e3o celebram o aborto, n\u00e3o subestimam a dimens\u00e3o tr\u00e1gica da escolha nem ignoram a sacralidade da vida. Pelo contr\u00e1rio: tiraram o tema da esfera do crime e da puni\u00e7\u00e3o e o trataram por meio de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, acolhimento e procedimentos m\u00e9dicos seguros. Conseguiram reduzir, sem exce\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de abortos e de mortalidade materna. Como melhor proteger a vida?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MENDES, Conrado H\u00fcbner. Aborto, assunto de homens. <strong>\u00c9poca<\/strong>. S\u00e3o Paulo, Editora Globo, n\u00ba 1040, Jun. 2018. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto da unidade de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no caso de atendimento ao usu\u00e1rio com suspeita de tuberculose pulmonar, algumas medidas de biosseguran\u00e7a devem ser tomadas. Uma dessas medidas consiste em","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745512,"hashId":"e0094b6b00c8f0f7a22509f3848b8f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto da unidade de sa\u00fade da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no caso de atendimento ao usu\u00e1rio com suspeita de tuberculose pulmonar, algumas medidas de biosseguran\u00e7a devem ser tomadas. Uma dessas medidas consiste em<\/p>","resposta":6638544,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar a coleta de escarro do usu\u00e1rio em local fechado, como consult\u00f3rio ou banheiro, para que n\u00e3o ocorra dispers\u00e3o do bacilo no ambiente e contamina\u00e7\u00e3o do profissional e de outros usu\u00e1rios.","id":6638543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a coleta de escarro do usu\u00e1rio em local fechado, como consult\u00f3rio ou banheiro, para que n\u00e3o ocorra dispers\u00e3o do bacilo no ambiente e contamina\u00e7\u00e3o do profissional e de outros usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir o isolamento respirat\u00f3rio com m\u00e1scara N95 para o profissional que o atende e\/ou o uso de m\u00e1scara cir\u00fargica para o usu\u00e1rio, mantendo-o na unidade apenas o tempo necess\u00e1rio para o seu adequado atendimento.","id":6638544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir o isolamento respirat\u00f3rio com m\u00e1scara N95 para o profissional que o atende e\/ou o uso de m\u00e1scara cir\u00fargica para o usu\u00e1rio, mantendo-o na unidade apenas o tempo necess\u00e1rio para o seu adequado atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar o usu\u00e1rio para atendimento em um hospital de refer\u00eancia em doen\u00e7as infecto parasit\u00e1rias, pois trata-se do local mais indicado para o atendimento de pacientes com essa patologia.","id":6638545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o usu\u00e1rio para atendimento em um hospital de refer\u00eancia em doen\u00e7as infecto parasit\u00e1rias, pois trata-se do local mais indicado para o atendimento de pacientes com essa patologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isolar o usu\u00e1rio em local seguro e providenciar sua remo\u00e7\u00e3o para atendimento em ambiente hospitalar que tenha condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para ser institu\u00edda a terap\u00eautica e as medidas de controle dos comunicantes.","id":6638546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolar o usu\u00e1rio em local seguro e providenciar sua remo\u00e7\u00e3o para atendimento em ambiente hospitalar que tenha condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para ser institu\u00edda a terap\u00eautica e as medidas de controle dos comunicantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso, os fatores de alto risco para o surgimento de doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745545,"hashId":"fd01b316b58b3956d03d2fa35ac210cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, os fatores de alto risco para o surgimento de doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o<\/p>","resposta":6638694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser do sexo masculino e tabagismo.","id":6638692,"corpo":"<p>ser do sexo masculino e tabagismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefropatia e ser do sexo masculino.","id":6638693,"corpo":"<p>nefropatia e ser do sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nefropatia e diabetes mellitus.","id":6638694,"corpo":"<p>nefropatia e diabetes mellitus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade e obesidade.","id":6638695,"corpo":"<p>idade e obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 33 e 34. Homem de 47 anos, tabagista, nefropata, com hist\u00f3rico de diabetes mellitus h\u00e1 dois anos, comparece \u00e0 UBS para consulta odontol\u00f3gica. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA: 160 X 110mmHg, peso = 107 kg, alt = 1, 72 m. Na ocasi\u00e3o, \u00e9 encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":459099,"enunciado":"<p><strong>O caso abaixo serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 33 e 34. <\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 445px;\"><colgroup><col width=\"445.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3rkz\"><td data-row=\"row-3rkz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3rkz\" data-cell=\"cell-uvby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Homem de 47 anos, tabagista, nefropata, com hist\u00f3rico de diabetes mellitus h\u00e1 dois anos, comparece \u00e0 UBS para consulta odontol\u00f3gica. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA: 160 X 110mmHg, peso = 107 kg, alt = 1, 72 m. Na ocasi\u00e3o, \u00e9 encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do SUS que considera a pessoa como um todo, propondo o atendimento a todas as suas necessidades, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o (reuni\u00e3o) de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 o princ\u00edpio da","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745495,"hashId":"a03ead44eee5ddd4b04cd0e2d537cdc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do SUS que considera a pessoa como um todo, propondo o atendimento a todas as suas necessidades, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o (reuni\u00e3o) de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":6638467,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade.","id":6638464,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igualdade.","id":6638465,"corpo":"<p>igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equidade.","id":6638466,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integralidade.","id":6638467,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 25 anos, dois filhos, comparece a UBS para consulta do planejamento familiar. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 x 60 mmHg, altura = 1,62m, peso = 56 Kg, IMC = 21,3. Ela informa que menstruou h\u00e1 seis dias e tem utilizado o coito interrompido como m\u00e9todo contraceptivo, pois sempre esquece de fazer uso regular do anticoncepcional oral. \u00c9 atendida pela m\u00e9dica, que prescreve acetato de medroxiprogesterona (150 mg), de uso trimestral e injet\u00e1vel, o qual ser\u00e1 administrado na usu\u00e1ria pela t\u00e9cnica de enfermagem da equipe. Para realizar a aplica\u00e7\u00e3o do acetato de medroxiprogesterona (150 mg), a t\u00e9cnica de enfermagem precisa seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es. Uma delas prediz o seguinte:","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745531,"hashId":"6a42e67bcb7182c881715acbf2935465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 25 anos, dois filhos, comparece a UBS para consulta do planejamento familiar. Ao exame f\u00edsico, apresenta PA = 110 x 60 mmHg, altura = 1,62m, peso = 56 Kg, IMC = 21,3. Ela informa que menstruou h\u00e1 seis dias e tem utilizado o coito interrompido como m\u00e9todo contraceptivo, pois sempre esquece de fazer uso regular do anticoncepcional oral. \u00c9 atendida pela m\u00e9dica, que prescreve acetato de medroxiprogesterona (150 mg), de uso trimestral e injet\u00e1vel, o qual ser\u00e1 administrado na usu\u00e1ria pela t\u00e9cnica de enfermagem da equipe. Para realizar a aplica\u00e7\u00e3o do acetato de medroxiprogesterona (150 mg), a t\u00e9cnica de enfermagem precisa seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es. Uma delas prediz o seguinte:<\/p>","resposta":6638628,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse anticoncepcional deve ser aplicado por via intramuscular profunda, na parte superior do bra\u00e7o (m\u00fasculo deltoide) ou na n\u00e1dega (m\u00fasculo gl\u00fateo, quadrante superior lateral).","id":6638628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse anticoncepcional deve ser aplicado por via intramuscular profunda, na parte superior do bra\u00e7o (m\u00fasculo deltoide) ou na n\u00e1dega (m\u00fasculo gl\u00fateo, quadrante superior lateral).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, a usu\u00e1ria deve ser orientada a massagear o local da aplica\u00e7\u00e3o com compressa quente, para diminuir o edema e a dor.","id":6638629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, a usu\u00e1ria deve ser orientada a massagear o local da aplica\u00e7\u00e3o com compressa quente, para diminuir o edema e a dor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se evitar agitar a ampola do anticoncepcional antes da aspira\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o ocorra homogeneiza\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o, visto que a usu\u00e1ria tem press\u00e3o baixa.","id":6638630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se evitar agitar a ampola do anticoncepcional antes da aspira\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o ocorra homogeneiza\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o, visto que a usu\u00e1ria tem press\u00e3o baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se aconselhar a usu\u00e1ria a fazer uso de anticoncepcional de barreira durante, no m\u00ednimo, 30 dias ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do anticoncepcional.","id":6638631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se aconselhar a usu\u00e1ria a fazer uso de anticoncepcional de barreira durante, no m\u00ednimo, 30 dias ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do anticoncepcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma das medidas mais efetivas para a preven\u00e7\u00e3o da influenza grave e de suas complica\u00e7\u00f5es \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra a doen\u00e7a por meio","provas":[{"id":57477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem-esf-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:37:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745518,"hashId":"79860841d7f1f3441fb8adc6aec4f400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, uma das medidas mais efetivas para a preven\u00e7\u00e3o da influenza grave e de suas complica\u00e7\u00f5es \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra a doen\u00e7a por meio<\/p>","resposta":6638572,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do uso de medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica. ","id":6638569,"corpo":"<p>do uso de medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da quimioprofilaxia com antivirais\/oseltamivir.","id":6638570,"corpo":"<p>da quimioprofilaxia com antivirais\/oseltamivir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do uso de imunoglobulina contra influenza.","id":6638571,"corpo":"<p>do uso de imunoglobulina contra influenza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da vacina\u00e7\u00e3o contra influenza.","id":6638572,"corpo":"<p>da vacina\u00e7\u00e3o contra influenza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que afeta o sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, com tend\u00eancia a se disseminar facilmente em epidemias sazonais tamb\u00e9m podendo causar pandemias. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias da pessoa contaminada ao falar, tossir, espirrar ou pelas m\u00e3os, que ap\u00f3s contato com superf\u00edcies rec\u00e9m \u2010contaminadas por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias pode levar o agente infeccioso direto a boca, olhos e nariz. Em grupos vulner\u00e1veis e com maior risco para complica\u00e7\u00f5es, a doen\u00e7a pode evoluir para formas mais graves como a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) e at\u00e9 \u00f3bito.FONTE: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2018).","id":459093,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que afeta o sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, com tend\u00eancia a se disseminar facilmente em epidemias sazonais tamb\u00e9m podendo causar pandemias. A transmiss\u00e3o ocorre por meio de secre\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias da pessoa contaminada ao falar, tossir, espirrar ou pelas m\u00e3os, que ap\u00f3s contato com superf\u00edcies rec\u00e9m \u2010contaminadas por secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias pode levar o agente infeccioso direto a boca, olhos e nariz. Em grupos vulner\u00e1veis e com maior risco para complica\u00e7\u00f5es, a doen\u00e7a pode evoluir para formas mais graves como a S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) e at\u00e9 \u00f3bito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade faz uso de t\u00e9cnicas para atingir o fim a que se prop\u00f5e. No que tange \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na contabilidade, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.","provas":[{"id":43459,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar","sigla":"","id":3902,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-do-palmar-rs-2019-fundacao-la-salle-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria do Palmar - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:54:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1301711,"hashId":"e0d04111edc623b90c34c3333982c7c9","enunciado":"<p align=justify>A contabilidade faz uso de t\u00e9cnicas para atingir o fim a que se prop\u00f5e. No que tange \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na contabilidade, analise as alternativas abaixo e assinale a correta.<\/p>","resposta":4744628,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Auditoria consiste no registro de todos os acontecimentos que ocorrem no dia a dia das organiza\u00e7\u00f5es e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio. Esses acontecimentos classificados em atos ou fatos administrativos s\u00e3o registrados em livros pr\u00f3prios por meio do mecanismo do d\u00e9bito e do cr\u00e9dito. ","id":4744624,"corpo":"<p align=justify>A Auditoria consiste no registro de todos os acontecimentos que ocorrem no dia a dia das organiza\u00e7\u00f5es e que provocam modifica\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio. Esses acontecimentos classificados em atos ou fatos administrativos s\u00e3o registrados em livros pr\u00f3prios por meio do mecanismo do d\u00e9bito e do cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A An\u00e1lise de balan\u00e7os se d\u00e1 por meio do Balan\u00e7o Patrimonial e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio. ","id":4744625,"corpo":"<p align=justify>A An\u00e1lise de balan\u00e7os se d\u00e1 por meio do Balan\u00e7o Patrimonial e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Escritura\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o da exatid\u00e3o dos dados contidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, por meio do exame minucioso dos registros cont\u00e1beis e dos documentos que deram origem a eles. ","id":4744626,"corpo":"<p align=justify>A Escritura\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o da exatid\u00e3o dos dados contidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, por meio do exame minucioso dos registros cont\u00e1beis e dos documentos que deram origem a eles.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consistem no exame e na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados contidos na an\u00e1lise de bala\u00e7os, com o fim de transformar esses dados em informa\u00e7\u00f5es \u00fateis aos diversos usu\u00e1rios da contabilidade. ","id":4744627,"corpo":"<p align=justify>As Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consistem no exame e na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados contidos na an\u00e1lise de bala\u00e7os, com o fim de transformar esses dados em informa\u00e7\u00f5es \u00fateis aos diversos usu\u00e1rios da contabilidade.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os \u00e9 a unifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa controladora e de suas controladas, visando apresentar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira de todo o grupo, como se fosse uma \u00fanica empresa.","id":4744628,"corpo":"<p align=justify>A Consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os \u00e9 a unifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa controladora e de suas controladas, visando apresentar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira de todo o grupo, como se fosse uma \u00fanica empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1301711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+M no programa PowerPoint. (Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente)","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"},{"id":42084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":42086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":72450,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1250864,"hashId":"dc8179645a8168ae3c42955c5514ce59","enunciado":"<p align=\"justify\">Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013,\r\ninstala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a\r\nalternativa que representa o comando Ctrl+M no\r\nprograma PowerPoint. (Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz\r\nparte do comando, significa que as teclas devem ser\r\npressionadas simultaneamente)<\/p>","resposta":4529449,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sair da apresenta\u00e7\u00e3o de slides.","id":4529445,"corpo":"Sair da apresenta\u00e7\u00e3o de slides.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ir para o slide anterior.","id":4529446,"corpo":"Ir para o slide anterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluir o texto, objeto ou slide selecionado.","id":4529447,"corpo":"<p align=justify>Excluir o texto, objeto ou slide selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mover uma forma.","id":4529448,"corpo":"Mover uma forma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir um novo slide.","id":4529449,"corpo":"Inserir um novo slide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"}],"slug":"informatica\/1250864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 reconhecidamente o pa\u00eds do bom humor. O riso f\u00e1cil, as pegadinhas, a boa lorota e piada bem contadas s\u00e3o refer\u00eancias da nossa cultura. Infelizmente, no final de mar\u00e7o, o pa\u00eds ficou mais triste com a morte do humorista","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"},{"id":42084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":42086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":72450,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1250888,"hashId":"2f49f4e88de60385cb6c3a43ead304f3","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 reconhecidamente o pa\u00eds do bom humor.\r\nO riso f\u00e1cil, as pegadinhas, a boa lorota e piada bem\r\ncontadas s\u00e3o refer\u00eancias da nossa cultura.\r\nInfelizmente, no final de mar\u00e7o, o pa\u00eds ficou mais\r\ntriste com a morte do humorista<\/p>","resposta":4529549,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ded\u00e9 Santana.","id":4529546,"corpo":"Ded\u00e9 Santana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Didi Santana.","id":4529547,"corpo":"Didi Santana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Whinderson Nunes.","id":4529548,"corpo":"Whinderson Nunes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marco Ant\u00f4nio Eug\u00eanio Martini (Marquinhos).","id":4529549,"corpo":"Marco Ant\u00f4nio Eug\u00eanio Martini (Marquinhos).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carlos Alberto de N\u00f3brega.","id":4529550,"corpo":"Carlos Alberto de N\u00f3brega.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1250888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasil de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasil de Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"IBRAE","oab":false,"id":980,"slug":"ibrae"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assist\u00eancia Social - Especialidade: T\u00e9cnico Administrativo","id":16667,"slug":"tecnico-em-assistencia-social-especialidade-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Trabalho, Desenvolvimento Social, Mulheres, Igualdade Racial e Direitos Huma","sigla":"SEDESTMIDH","id":3517,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedestmidh-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os CRAS e CREAS s\u00e3o os equipamentos p\u00fablicos da assist\u00eancia social que materializam as ofertas dos servi\u00e7os socioassistenciais do SUAS, atrav\u00e9s Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica e da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, com a organiza\u00e7\u00e3o e a concep\u00e7\u00e3o do trabalho social com fam\u00edlias. Assinale a alternativa INCORREA. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do CRAS:","provas":[{"id":37367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assist\u00eancia Social - Especialidade: T\u00e9cnico Administrativo","id":16667,"slug":"tecnico-em-assistencia-social-especialidade-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Trabalho, Desenvolvimento Social, Mulheres, Igualdade Racial e Direitos Huma","sigla":"SEDESTMIDH","id":3517,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedestmidh-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasil de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasil de Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"IBRAE","oab":false,"id":980,"slug":"ibrae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sedestmidh-df-2019-ibrae-tecnico-em-assistencia-social-especialidade-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBRAE - SEDESTMIDH - T\u00e9cnico em Assist\u00eancia Social - Especialidade: T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 20:42:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1063625,"hashId":"726e65caa5f61a11319f6df31ecc9334","enunciado":"Os CRAS e CREAS s\u00e3o os equipamentos p\u00fablicos da assist\u00eancia social que materializam as ofertas dos servi\u00e7os socioassistenciais do SUAS, atrav\u00e9s Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica e da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, com a organiza\u00e7\u00e3o e a concep\u00e7\u00e3o do trabalho social com fam\u00edlias. Assinale a alternativa INCORREA. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do CRAS:","resposta":3729941,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevenir as situa\u00e7\u00f5es de risco em seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia fortalecendo v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios e garantindo direitos.","id":3729940,"corpo":"prevenir as situa\u00e7\u00f5es de risco em seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia fortalecendo v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios e garantindo direitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionar servi\u00e7os de acolhimento institucional em diferentes modalidades de equipamentos \u00e0 fam\u00edlias e\/ou indiv\u00edduos afastados temporariamente do n\u00facleo familiar e\/ou comunit\u00e1rios de origem.","id":3729941,"corpo":"proporcionar servi\u00e7os de acolhimento institucional em diferentes modalidades de equipamentos \u00e0 fam\u00edlias e\/ou indiv\u00edduos afastados temporariamente do n\u00facleo familiar e\/ou comunit\u00e1rios de origem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ofertar o servi\u00e7o PAIF.","id":3729942,"corpo":"ofertar o servi\u00e7o PAIF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articular e fortalecer a rede de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica local.","id":3729943,"corpo":"articular e fortalecer a rede de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica local.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer outros servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, para as fam\u00edlias, seus membros e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","id":3729944,"corpo":"oferecer outros servi\u00e7os, programas e projetos socioassistenciais de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, para as fam\u00edlias, seus membros e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380422,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1063625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa concession\u00e1ria respons\u00e1vel pelo fornecimento de \u00e1gua e tratamento de esgoto que abastece o munic\u00edpio de Francisco Morato, por falta de manuten\u00e7\u00e3o, faz a cidade ficar uma semana sem tal servi\u00e7o, dado o rompimento de uma importante tubula\u00e7\u00e3o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39609,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 21:13:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1163508,"hashId":"ae7bf85fa4bf01e500785b696ee7d30a","enunciado":"<p align=justify>A empresa concession\u00e1ria respons\u00e1vel pelo fornecimento\r\nde \u00e1gua e tratamento de esgoto que abastece o\r\nmunic\u00edpio\r\nde Francisco Morato, por falta de manuten\u00e7\u00e3o,\r\nfaz a cidade ficar uma semana sem tal servi\u00e7o, dado o\r\nrompimento de uma importante tubula\u00e7\u00e3o. Nesse caso,\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4165522,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a legisla\u00e7\u00e3o consumerista, tendo em vista se tratar de um servi\u00e7o de natureza universal e n\u00e3o singular.","id":4165519,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica a legisla\u00e7\u00e3o consumerista, tendo em\r\nvista se tratar de um servi\u00e7o de natureza universal e\r\nn\u00e3o singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo se tratando de servi\u00e7o essencial, a empresa poderia ter suspendido o servi\u00e7o, pois o caso \u00e9 de for\u00e7a maior.","id":4165520,"corpo":"<p align=justify>mesmo se tratando de servi\u00e7o essencial, a empresa\r\npoderia ter suspendido o servi\u00e7o, pois o caso \u00e9 de\r\nfor\u00e7a maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser promovida a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para discutir tais preju\u00edzos, pela afronta a um direito exclusivamente individual homog\u00eaneo.","id":4165521,"corpo":"<p align=justify>pode ser promovida a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para discutir\r\ntais preju\u00edzos, pela afronta a um direito exclusivamente\r\nindividual homog\u00eaneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o consumerista se aplica ao caso pois servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser objeto da rela\u00e7\u00e3o de consumo.","id":4165522,"corpo":"<p align=justify>a legisla\u00e7\u00e3o consumerista se aplica ao caso pois\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos podem ser objeto da rela\u00e7\u00e3o de\r\nconsumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente os mun\u00edcipes diretamente afetados pela falha no sistema de abastecimento de \u00e1gua s\u00e3o considerados consumidores, mesmo que tal problema afete munic\u00edpios vizinhos e cidad\u00e3os de outras localidades.","id":4165523,"corpo":"<p align=justify>somente os mun\u00edcipes diretamente afetados pela\r\nfalha no sistema de abastecimento de \u00e1gua s\u00e3o\r\nconsiderados consumidores, mesmo que tal problema\r\nafete munic\u00edpios vizinhos e cidad\u00e3os de outras\r\nlocalidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1163508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos platelmintos, as c\u00e9lulas-flama comp\u00f5em o sistema:","provas":[{"id":45544,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-biologo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:07:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1379194,"hashId":"f24c5c48852eb7ba0155ad1ee4774936","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos platelmintos, as c\u00e9lulas-flama comp\u00f5em o sistema:<\/p>","resposta":5070399,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excretor.","id":5070399,"corpo":"<p align=justify>Excretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervoso ganglionar.","id":5070400,"corpo":"<p align=justify>Nervoso ganglionar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respirat\u00f3rio.","id":5070401,"corpo":"<p align=justify>Respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circulat\u00f3rio.","id":5070402,"corpo":"<p align=justify>Circulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/1379194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica para escova\u00e7\u00e3o dental na idade pr\u00e9escolar em que a crian\u00e7a fica em p\u00e9, na frente da m\u00e3e, mas de costas para ela, e a m\u00e3e faz a escova\u00e7\u00e3o com uma das m\u00e3os afastando os tecidos moles enquanto a outra realiza os movimentos da escova\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada t\u00e9cnica de","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250919,"hashId":"1b113df5f3e0912d05b3aed07da9685d","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica para escova\u00e7\u00e3o dental na idade pr\u00e9escolar\r\nem que a crian\u00e7a fica em p\u00e9, na frente da\r\nm\u00e3e, mas de costas para ela, e a m\u00e3e faz a escova\u00e7\u00e3o\r\ncom uma das m\u00e3os afastando os tecidos moles\r\nenquanto a outra realiza os movimentos da\r\nescova\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":4529685,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fones.","id":4529683,"corpo":"Fones.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Stillman.","id":4529684,"corpo":"Stillman.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Starkey.","id":4529685,"corpo":"Starkey.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bass.","id":4529686,"corpo":"Bass.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Stillman modificada.","id":4529687,"corpo":"Stillman modificada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1250919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentes dec\u00edduos extra\u00eddos devem ser descartados como res\u00edduos do grupo","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250913,"hashId":"d2bd8a9ebd2f48c4201b97fef12664a9","enunciado":"<p align=justify>Dentes dec\u00edduos extra\u00eddos devem ser descartados\r\ncomo res\u00edduos do grupo<\/p>","resposta":4529659,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D, pois assemelham-se a res\u00edduos dom\u00e9sticos.","id":4529656,"corpo":"D, pois assemelham-se a res\u00edduos dom\u00e9sticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, pois podem causar perfura\u00e7\u00e3o.","id":4529657,"corpo":"E, pois podem causar perfura\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B, pois assemelham-se a res\u00edduos dom\u00e9sticos.","id":4529658,"corpo":"B, pois assemelham-se a res\u00edduos dom\u00e9sticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, pois s\u00e3o considerados como de risco biol\u00f3gico.","id":4529659,"corpo":"<p align=justify>A, pois s\u00e3o considerados como de risco biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, por apresentarem risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.","id":4529660,"corpo":"<p align=justify>C, por apresentarem risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1250913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de fluoretos \u00e9 uma importante estrat\u00e9gia para o controle da c\u00e1rie. Uma das formas de utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o verniz fluoretado. Em \u00e2mbito de programas de sa\u00fade coletiva, o verniz fluoretado deve ser aplicado","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250921,"hashId":"7679bc22f5a1efbbd7d7e8cf3b6bd7ae","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de fluoretos \u00e9 uma importante\r\nestrat\u00e9gia para o controle da c\u00e1rie. Uma das formas\r\nde utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o verniz fluoretado. Em \u00e2mbito de\r\nprogramas de sa\u00fade coletiva, o verniz fluoretado\r\ndeve ser aplicado<\/p>","resposta":4529700,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensalmente.","id":4529697,"corpo":"mensalmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cada dois meses.","id":4529698,"corpo":"a cada dois meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semanalmente.","id":4529699,"corpo":"semanalmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas a quatro vezes por ano.","id":4529700,"corpo":"duas a quatro vezes por ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anualmente.","id":4529701,"corpo":"anualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1250921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em cl\u00ednica odontol\u00f3gica exige muito de toda a equipe. Para minimizar danos, o ambiente deve ser o mais adequado poss\u00edvel, incluindo quest\u00f5es como luminosidade, temperatura, umidade e n\u00edvel de ru\u00eddos. O n\u00edvel de ru\u00eddos na cl\u00ednica odontol\u00f3gica idealmente deve ficar no m\u00e1ximo","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250920,"hashId":"d6838f3ed58963d1f3900b581290d4eb","enunciado":"<p align=justify>O trabalho em cl\u00ednica odontol\u00f3gica exige muito de\r\ntoda a equipe. Para minimizar danos, o ambiente\r\ndeve ser o mais adequado poss\u00edvel, incluindo\r\nquest\u00f5es como luminosidade, temperatura, umidade\r\ne n\u00edvel de ru\u00eddos. O n\u00edvel de ru\u00eddos na cl\u00ednica\r\nodontol\u00f3gica idealmente deve ficar no m\u00e1ximo<\/p>","resposta":4529693,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 80dB.","id":4529692,"corpo":"em 80dB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 60 e 70 dB.","id":4529693,"corpo":"entre 60 e 70 dB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 85 dB.","id":4529694,"corpo":"em 85 dB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 45 a 50 dB.","id":4529695,"corpo":"entre 45 a 50 dB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 35 e 45 dB.","id":4529696,"corpo":"entre 35 e 45 dB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1250920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Just in Time, considere as afirmativas a seguir: I. Just in Time (JIT), significa que, em um processo de fluxo, as partes corretas necess\u00e1rias \u00e0 montagem alcan\u00e7am a linha de montagem no momento em que s\u00e3o necess\u00e1rios e somente na quantidade necess\u00e1ria. II. O sistema Just in Time foi desenvolvido no in\u00edcio da d\u00e9cada de 50 na Toyota Motors Company, no Jap\u00e3o, como um m\u00e9todo para aumentar a produtividade. III. O Kaizen \u00e9 um m\u00e9todo de autoriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o do material no sistema JIT. IV. O JIT usa um sistema simples, chamado Kanban, para retirar as pe\u00e7as em processamento de uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho e pux\u00e1-las para a pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o do processo produtivo. Est\u00e1 (est\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":72684,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:11:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2223489,"hashId":"04491e419997f1715d30b80be962df54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do <em>Just in Time<\/em>, considere as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Just in Time <\/em>(JIT), significa que, em um processo de fluxo, as partes corretas necess\u00e1rias \u00e0 montagem alcan\u00e7am a linha de montagem no momento em que s\u00e3o necess\u00e1rios e somente na quantidade necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sistema <em>Just in Time<\/em> foi desenvolvido no in\u00edcio da d\u00e9cada de 50 na Toyota Motors Company, no Jap\u00e3o, como um m\u00e9todo para aumentar a produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Kaizen \u00e9 um m\u00e9todo de autoriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o do material no sistema JIT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O JIT usa um sistema simples, chamado Kanban, para retirar as pe\u00e7as em processamento de uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho e pux\u00e1-las para a pr\u00f3xima esta\u00e7\u00e3o do processo produtivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (est\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":8741313,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":8741310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":8741311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":8741312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":8741313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":8741314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Segunda Guerra Mundial, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":72684,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:12:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2223430,"hashId":"b9389bd6e12e313e63ca9058a6b8a63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 Segunda Guerra Mundial, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8741039,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois de anexar a \u00c1ustria, o governo alem\u00e3o alegou que tinha direitos tamb\u00e9m sobre a regi\u00e3o dos Sudetos, localizada na Tchecoslov\u00e1quia. ","id":8741037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de anexar a \u00c1ustria, o governo alem\u00e3o alegou que tinha direitos tamb\u00e9m sobre a regi\u00e3o dos Sudetos, localizada na Tchecoslov\u00e1quia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Pacto Germano-Sovi\u00e9tico foi um acordo de n\u00e3o agress\u00e3o m\u00fatua, assinado entre URSS e Alemanha em 1939.","id":8741038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto Germano-Sovi\u00e9tico foi um acordo de n\u00e3o agress\u00e3o m\u00fatua, assinado entre URSS e Alemanha em 1939.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derrotada, a Fran\u00e7a assinou um armist\u00edcio em 22 de junho de 1941, e o Norte e o Centro do pa\u00eds, incluindo a Capital Paris, foram diretamente ocupados pelo ex\u00e9rcito alem\u00e3o.","id":8741039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrotada, a Fran\u00e7a assinou um armist\u00edcio em 22 de junho de 1941, e o Norte e o Centro do pa\u00eds, incluindo a Capital Paris, foram diretamente ocupados pelo ex\u00e9rcito alem\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Blitzkrieg foi a t\u00e1tica de guerra respons\u00e1vel pela rapidez e efici\u00eancia de combate das For\u00e7as Armadas da Alemanha nos primeiros anos da Segunda Guerra Mundial.","id":8741040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Blitzkrieg foi a t\u00e1tica de guerra respons\u00e1vel pela rapidez e efici\u00eancia de combate das For\u00e7as Armadas da Alemanha nos primeiros anos da Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em dezembro de 1941, os japoneses desferiram um grande ataque \u00e0 base naval estadunidense de Pearl Harbor, no Hava\u00ed.","id":8741041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dezembro de 1941, os japoneses desferiram um grande ataque \u00e0 base naval estadunidense de Pearl Harbor, no Hava\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Espa\u00e7o Urbano, analise as afirmativas a seguir: I. Os grandes propriet\u00e1rios industriais e as grandes empresas comerciais s\u00e3o, em raz\u00e3o da dimens\u00e3o de suas atividades, grandes consumidores de espa\u00e7o. II. Os propriet\u00e1rios de terras atuam no sentido de obterem a maior renda fundi\u00e1ria de suas propriedades, interessando-se em que estas tenham o uso mais remunerador poss\u00edvel, especialmente uso comercial ou residencial de status.III. Por promotores imobili\u00e1rios, entende-se um conjunto de agentes que realizam, parcialmente ou totalmente, as seguintes opera\u00e7\u00f5es: incorpora\u00e7\u00e3o; financiamento; estudo t\u00e9cnico; constru\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica do im\u00f3vel; e comercializa\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o do capital-mercadoria em capital-dinheiro, agora acrescido de lucro. IV. Descentraliza\u00e7\u00e3o e os n\u00facleos secund\u00e1rios aparecem como uma medida das empresas visando eliminar as deseconomias geradas pela excessiva centraliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea central.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":72684,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:12:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2223508,"hashId":"f74aeb7c7ae7d550d1c5241fd01790a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Espa\u00e7o Urbano, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os grandes propriet\u00e1rios industriais e as grandes empresas comerciais s\u00e3o, em raz\u00e3o da dimens\u00e3o de suas atividades, grandes consumidores de espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os propriet\u00e1rios de terras atuam no sentido de obterem a maior renda fundi\u00e1ria de suas propriedades, interessando-se em que estas tenham o uso mais remunerador poss\u00edvel, especialmente uso comercial ou residencial de status.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por promotores imobili\u00e1rios, entende-se um conjunto de agentes que realizam, parcialmente ou totalmente, as seguintes opera\u00e7\u00f5es: incorpora\u00e7\u00e3o; financiamento; estudo t\u00e9cnico; constru\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica do im\u00f3vel; e comercializa\u00e7\u00e3o ou transforma\u00e7\u00e3o do capital-mercadoria em capital-dinheiro, agora acrescido de lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Descentraliza\u00e7\u00e3o e os n\u00facleos secund\u00e1rios aparecem como uma medida das empresas visando eliminar as deseconomias geradas pela excessiva centraliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8741399,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":8741395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":8741396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":8741397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8741398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8741399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o que relaciona a primeira coluna com a segunda, e escolha a op\u00e7\u00e3o correta.1- eSATA (external SATA)2- IDE\/ATA3- ISA4- AGPA\u2013 Interface Paralela de comunica\u00e7\u00e3o de dados.B\u2013 Barramento de dados de 8 ou 16 bits.C\u2013 Barramento Acelerador Gr\u00e1ficoD\u2013 Tecnologia de transfer\u00eancia de dados serial ","provas":[{"id":57494,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:11:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1751300,"hashId":"e4ad900085baf09b04668feb458ad447","enunciado":"<p>Indique a op\u00e7\u00e3o que relaciona a primeira coluna com a segunda, e escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p><p><strong>1<\/strong>- eSATA (external SATA)<\/p><p><strong>2<\/strong>- IDE\/ATA<\/p><p><strong>3<\/strong>- ISA<\/p><p><strong>4<\/strong>- AGP<\/p><p><strong>A<\/strong>\u2013 Interface Paralela de comunica\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p><strong>B<\/strong>\u2013 Barramento de dados de 8 ou 16 bits.<\/p><p><strong>C<\/strong>\u2013 Barramento Acelerador Gr\u00e1fico<\/p><p><strong>D<\/strong>\u2013 Tecnologia de transfer\u00eancia de dados serial <\/p>","resposta":6665220,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-D, 2-A, 3-B, 4-C","id":6665220,"corpo":"<p>1-D, 2-A, 3-B, 4-C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-D, 2-C, 3-B, 4-A ","id":6665221,"corpo":"<p>1-D, 2-C, 3-B, 4-A <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-B, 2-C, 3-A, 4-D ","id":6665222,"corpo":"<p>1-B, 2-C, 3-A, 4-D <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-D, 2-B, 3-A, 4-C ","id":6665223,"corpo":"<p>1-D, 2-B, 3-A, 4-C <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-B, 2-C, 3-A, 4-D ","id":6665224,"corpo":"<p>1-B, 2-C, 3-A, 4-D <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o usu\u00e1rio altere a cor do texto da c\u00e9lula B2, ap\u00f3s selecionar a mesma, o usu\u00e1rio dever\u00e1 clicar no \u00edcone _____ e escolher a cor desejada ou utilizar a cor pr\u00e9-estabelecida.","provas":[{"id":56124,"cargo":{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-cadista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Cadista - 2019"},{"id":56125,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-escriturario","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":56126,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":56127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:13:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1687798,"hashId":"42301388c00fb65be7e86ae8f26c9349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o usu\u00e1rio altere a cor do texto da c\u00e9lula B2, ap\u00f3s selecionar a mesma, o usu\u00e1rio dever\u00e1 clicar no \u00edcone _____ e escolher a cor desejada ou utilizar a cor pr\u00e9-estabelecida.<\/p>","resposta":6376922,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6376920,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56124\/item-questao\/6376920-20210506121832000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6376921,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56124\/item-questao\/6376921-20210506121832000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6376922,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56124\/item-questao\/6376922-20210506121833000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6376923,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56124\/item-questao\/6376923-20210506121833000000-0.png\" width=\"47\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a planilha a seguir elaborada no Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e responda \u00e0s perguntas 27 e 28.","id":453086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a planilha a seguir elaborada no Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e responda \u00e0s perguntas 27 e 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56124\/grupo-questao\/453086-20210506121530000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1687798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a alternativa CORRETA sobre gerenciamento de arquivos, pastas e programas no Windows 8.","provas":[{"id":57788,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-instrutor-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:13:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730528,"hashId":"ab1e2c93a5d51c27e092f3169bbb765f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a alternativa CORRETA sobre gerenciamento de arquivos, pastas e programas no Windows 8.<\/p>","resposta":6571141,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numa pasta pode-se contar dois ou mais arquivos com o mesmo nome e extens\u00e3o.","id":6571140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pasta pode-se contar dois ou mais arquivos com o mesmo nome e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite a cria\u00e7\u00e3o de subpastas dentro de uma pasta.","id":6571141,"corpo":"<p>Permite a cria\u00e7\u00e3o de subpastas dentro de uma pasta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pastas criadas na \u00e1rea de trabalho n\u00e3o poder\u00e3o ter o nome alterado.","id":6571142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pastas criadas na \u00e1rea de trabalho n\u00e3o poder\u00e3o ter o nome alterado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos com extens\u00e3o .docx s\u00f3 poder\u00e3o ser arquivados numa pasta com todos os outros arquivos com a mesma extens\u00e3o.","id":6571143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos com extens\u00e3o .docx s\u00f3 poder\u00e3o ser arquivados numa pasta com todos os outros arquivos com a mesma extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma pasta oculta s\u00f3 poder\u00e1 ser alterada quando o usu\u00e1rio criar um atalho para essa pasta na \u00e1rea de trabalho.","id":6571144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pasta oculta s\u00f3 poder\u00e1 ser alterada quando o usu\u00e1rio criar um atalho para essa pasta na \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pastas e Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Pastas e Diret\u00f3rios","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420724,"slug":"informatica-pastas-e-diretorios"}],"slug":"informatica\/1730528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos domingos,\u2212 como pizza no jantar ou n\u00e3o tomo a\u00e7a\u00ed,\u2212 corro ou jogo futebol e\u2212 tomo a\u00e7a\u00ed ou n\u00e3o corro.Se, no \u00faltimo domingo, n\u00e3o joguei futebol, ent\u00e3o","provas":[{"id":63620,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676,"slug":"assistente-tecnico-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1944103,"hashId":"79f6986e4d8a409be8d14c5fe1b699fc","enunciado":"<p>Aos domingos,<\/p><p><br><\/p><p>\u2212 como pizza no jantar ou n\u00e3o tomo a\u00e7a\u00ed,<\/p><p>\u2212 corro ou jogo futebol e<\/p><p>\u2212 tomo a\u00e7a\u00ed ou n\u00e3o corro.<\/p><p><br><\/p><p>Se, no \u00faltimo domingo, n\u00e3o joguei futebol, ent\u00e3o<\/p>","resposta":7522319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corri e n\u00e3o comi pizza no jantar.","id":7522315,"corpo":"<p>corri e n\u00e3o comi pizza no jantar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o corri e comi pizza no jantar.","id":7522316,"corpo":"<p>n\u00e3o corri e comi pizza no jantar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comi pizza no jantar e n\u00e3o tomei a\u00e7a\u00ed.","id":7522317,"corpo":"<p>n\u00e3o comi pizza no jantar e n\u00e3o tomei a\u00e7a\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o corri e n\u00e3o tomei a\u00e7a\u00ed.","id":7522318,"corpo":"<p>n\u00e3o corri e n\u00e3o tomei a\u00e7a\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corri e tomei a\u00e7a\u00ed.","id":7522319,"corpo":"<p>corri e tomei a\u00e7a\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1944103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" B10 \u25be\u205d\u03c7 \u2713 fx ABC1EspecialidadeM\u00e9dicos 2Cardiologia10 3Cl\u00ednica M\u00e9dica79 4Ginecologia44 5Mastologia9 6Neurologia3 7Pediatria36 8Reumatologia4 9Urologia2 10TOTAL 11 Considerando a figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2013, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula que dever\u00e1 ser inserida na c\u00e9lula B10 para apurar o total de m\u00e9dicos existentes.","provas":[{"id":57194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2019-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERS - M\u00e9dico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1715096,"hashId":"b2d1cdd70ac7729e375458b60e28a451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 414px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"195\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"84\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"85\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B10                                    \u25be<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u205d<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u03c7 \u2713 fx<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Especialidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">M\u00e9dicos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cardiologia<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cl\u00ednica M\u00e9dica<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">79<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ginecologia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mastologia<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Neurologia<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pediatria<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">36<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reumatologia<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Urologia<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">TOTAL<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura acima, que mostra parte da tela de edi\u00e7\u00e3o do programa Microsoft Excel 2013, assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula que dever\u00e1 ser inserida na c\u00e9lula B10 para apurar o total de m\u00e9dicos existentes.<\/p>","resposta":6501766,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=(B2+B9)","id":6501763,"corpo":"<p>=(B2+B9)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=(B2:B9)","id":6501764,"corpo":"<p>=(B2:B9)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=AUTOSOMA(B2:B9)","id":6501765,"corpo":"<p>=AUTOSOMA(B2:B9)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(B2:B9)","id":6501766,"corpo":"<p>=SOMA(B2:B9)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SOMA(B2;B9)","id":6501767,"corpo":"<p>=SOMA(B2;B9)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1715096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 01\/04 de 17.06.2004 podemos afirmar que:","provas":[{"id":51325,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":51326,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:21:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1550572,"hashId":"bbd0560325f1977a252970d324eec87f","enunciado":"<p>Sobre a resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 01\/04 de 17.06.2004 podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5806749,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece as Diretrizes e Bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":5806747,"corpo":"<p>estabelece as Diretrizes e Bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determina diretrizes curriculares para a educa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia.","id":5806748,"corpo":"<p>determina diretrizes curriculares para a educa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o institui diretrizes curriculares nacionais para a educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico raciais e para o ensino de hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e africana.","id":5806749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o institui diretrizes curriculares nacionais para a educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico raciais e para o ensino de hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e africana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina o atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":5806750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina o atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1550572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre componentes de computador, trata-se de equipamento para armazenamento, EXCETO:","provas":[{"id":49500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":49507,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcg"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917,"slug":"comprov-ufcg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-pedagogo","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1507515,"hashId":"0eca6c748992b2638cfdcb1fcb3b9700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre componentes de computador, trata-se de equipamento para armazenamento, EXCETO:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5624940,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solid State Drive.","id":5624938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solid State Drive.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hard Disk Drive.","id":5624939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hard Disk Drive.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serial AT Attachment.","id":5624940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serial AT Attachment.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Electrically-Erasable Programmable Read-Only Memory.","id":5624941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Electrically-Erasable Programmable Read-Only Memory.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Digital Versatile Disc.","id":5624942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digital Versatile Disc.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SATA (Serial ATA)","oab":false,"nome":"SATA (Serial ATA)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419826,"slug":"informatica-sata-serial-ata"}],"slug":"informatica\/1507515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inova\u00e7\u00f5es n\u00e3o param, e n\u00e3o \u00e9 de hoje que a Microsoft tem um projeto inovador que instala servidores Web submersos no mar para ter maior velocidade de conex\u00e3o e uma redu\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel dos custos de resfriamento desses servidores. Esse projeto est\u00e1 em andamento desde 2015, atualmente na fase dois. Assinale abaixo o nome desse projeto.","provas":[{"id":53112,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orobo-pe-2019-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Orob\u00f3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1609096,"hashId":"d84b9d72dc4e727e875ef2e564be5fba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As inova\u00e7\u00f5es n\u00e3o param, e n\u00e3o \u00e9 de hoje que a Microsoft tem um projeto inovador que instala servidores Web submersos no mar para ter maior velocidade de conex\u00e3o e uma redu\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel dos custos de resfriamento desses servidores. Esse projeto est\u00e1 em andamento desde 2015, atualmente na fase dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo o nome desse projeto.<\/p>","resposta":6042847,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto Zero.","id":6042846,"corpo":"<p>Projeto Zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto Natick.","id":6042847,"corpo":"<p>Projeto Natick.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto Scorpio.","id":6042848,"corpo":"<p>Projeto Scorpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto Sonnengewehr.","id":6042849,"corpo":"<p>Projeto Sonnengewehr.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projeto 1065.","id":6042850,"corpo":"<p>Projeto 1065.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1609096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu Artigo 18-B, os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada, os respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou qualquer pessoa encarregada de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso, EXCETO:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:34:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2239788,"hashId":"799086f5c72c99bd5419f9fdd3f50af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu Artigo 18-B, os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada, os respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou qualquer pessoa encarregada de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso, EXCETO:<\/p>","resposta":8813409,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.","id":8813405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.","id":8813406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","id":8813407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a a tratamento especializado.","id":8813408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a a tratamento especializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o. ","id":8813409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reclus\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2239788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA), deixar o m\u00e9dico, professor ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche, de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, pode ter como Pena:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:34:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2239747,"hashId":"60d5d666aa49167034ad16b4c6a4b208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA), deixar o m\u00e9dico, professor ou respons\u00e1vel por estabelecimento de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche, de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, pode ter como Pena:<\/p>","resposta":8813261,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa de um a cinco sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":8813259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de um a cinco sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa de dois a dez sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":8813260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de dois a dez sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":8813261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Multa de dois a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":8813262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de dois a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicandose o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Multa de tr\u00eas a dez sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia.","id":8813263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de tr\u00eas a dez sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","oab":true,"nome":"Dos Crimes e Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406600,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes-e-das-infracoes-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas (Art. 245 a 258-C)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Administrativas (Art. 245 a 258-C)","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411543,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-infracoes-administrativas-art-245-a-258-c"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2239747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para adotar uma crian\u00e7a ou adolescente, deve o adotante ser: ","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:34:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2239780,"hashId":"b863c102b2876fb31420db616028174d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para adotar uma crian\u00e7a ou adolescente, deve o adotante ser: <\/p>","resposta":8813374,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo menos, dez anos mais velho do que o adotando.","id":8813372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, dez anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo menos, doze anos mais velho do que o adotando.","id":8813373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, doze anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo menos, dezesseis anos mais velho do que o adotando.","id":8813374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, dezesseis anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo menos, vinte anos mais velho do que o adotando.","id":8813375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, vinte anos mais velho do que o adotando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De qualquer idade em rela\u00e7\u00e3o ao adotando, desde que maior de 21 anos.","id":8813376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De qualquer idade em rela\u00e7\u00e3o ao adotando, desde que maior de 21 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","oab":true,"nome":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411535,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-habilitacao-de-pretendentes-a-adocao-art-197-a-a-197-f"}],"slug":"servico-social\/2239780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993 foi elaborado sob uma reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de 1986, partindo do pressuposto que a \u00e9tica deve ter como base:","provas":[{"id":74209,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2239815,"hashId":"f7a6c11e7faa38a88df0c4ae3d0f234a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993 foi elaborado sob uma reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de 1986, partindo do pressuposto que a \u00e9tica deve ter como base:<\/p>","resposta":8813490,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma doutrina do ser social","id":8813490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doutrina do ser social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de normas n\u00e3o insita","id":8813491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de normas n\u00e3o insita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um fundamento neoliberalista","id":8813492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fundamento neoliberalista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regras comportamentais","id":8813493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regras comportamentais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O constitucionalismo das regras anteriores","id":8813494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O constitucionalismo das regras anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/2239815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591,"slug":"unars"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Pilar","sigla":"","id":5358,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-pilar-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras a seguir, retiradas do texto, pertencem morfologicamente \u00e0 mesma classe de palavras, a exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":71969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Pilar","sigla":"","id":5358,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-coronel-pilar-rs"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591,"slug":"unars"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-pilar-rs-2019-unars-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Coronel Pilar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:51:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2197959,"hashId":"8b082582f3cbfe78b5800344b4ebba81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras a seguir, retiradas do texto, pertencem morfologicamente \u00e0 mesma classe de palavras, a exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8629943,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pais","id":8629941,"corpo":"<p>pais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o","id":8629942,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maduros","id":8629943,"corpo":"<p>maduros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria","id":8629944,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mundo Digital __S\u00e3o cenas da virada do mil\u00eanio. Jovens, desde a tenra idade, tratam o computador e a vida digital com extrema facilidade. Parece que j\u00e1 nascem sabendo. Estudam, jogam, fazem trabalhos, comunicam-se atrav\u00e9s deles, esquecem-se at\u00e9 da televis\u00e3o (para desespero dos catastrofistas, que viram nela, ............... 20 ou 30 anos, a m\u00e1quina que iria emburrecer as cabe\u00e7as do futuro). Mais ainda, ensinam os pais a us\u00e1lo melhor. Claro, entre adultos e maduros ......... resist\u00eancias culturais que influem at\u00e9 mesmo no modo de ver inova\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o ou na m\u00eddia. A \u00eanfase na individualiza\u00e7\u00e3o, nos bate-papos virtuais, por exemplo, em detrimento do conv\u00edvio social \u00e9 uma quest\u00e3o ............ considerar. Mas o ambiente familiarescolar pode tratar bem dela, estimulando o equil\u00edbrio e clareando conceitos como \u201ccomputador \u00e9 coisa do dem\u00f4nio\u201d ou \u201cno nosso tempo de crian\u00e7a \u00e9 que era bom\u201d, antes dessas modernidades. Posto na Hist\u00f3ria, isso seria o mesmo que ficar contra a m\u00e1quina a vapor, a eletricidade ou a \u00e1gua encanada.Editorial da Revista \u00c9poca, adaptado.As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima.","id":509867,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mundo Digital <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>S\u00e3o cenas da virada do mil\u00eanio. Jovens, desde a tenra idade, tratam o computador e a vida digital com extrema facilidade. Parece que j\u00e1 nascem sabendo. Estudam, jogam, fazem trabalhos, comunicam-se atrav\u00e9s deles, esquecem-se at\u00e9 da televis\u00e3o (para desespero dos catastrofistas, que viram nela, ............... 20 ou 30 anos, a m\u00e1quina que iria emburrecer as cabe\u00e7as do futuro). Mais ainda, ensinam os pais a us\u00e1lo melhor. Claro, entre adultos e maduros ......... resist\u00eancias culturais que influem at\u00e9 mesmo no modo de ver inova\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o ou na m\u00eddia. A \u00eanfase na individualiza\u00e7\u00e3o, nos bate-papos virtuais, por exemplo, em detrimento do conv\u00edvio social \u00e9 uma quest\u00e3o ............ considerar. Mas o ambiente familiarescolar pode tratar bem dela, estimulando o equil\u00edbrio e clareando conceitos como \u201ccomputador \u00e9 coisa do dem\u00f4nio\u201d ou \u201cno nosso tempo de crian\u00e7a \u00e9 que era bom\u201d, antes dessas modernidades. Posto na Hist\u00f3ria, isso seria o mesmo que ficar contra a m\u00e1quina a vapor, a eletricidade ou a \u00e1gua encanada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Editorial da Revista \u00c9poca, adaptado.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es a seguir referem-se ao texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA casa \u00e9 uma joia rara\u201d, isso quer dizer que","provas":[{"id":42081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"},{"id":42084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"},{"id":42086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":72450,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2019-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1250851,"hashId":"7eb8b58c528988b63f5ee9b5b6be866c","enunciado":"<p align=justify>\u201cA casa \u00e9 uma joia rara\u201d, isso quer dizer que<\/p>","resposta":4529390,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00edpica casa americana.","id":4529386,"corpo":"\u00e9 uma t\u00edpica casa americana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mans\u00e3o \u00e9 bem localizada.","id":4529387,"corpo":"a mans\u00e3o \u00e9 bem localizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pr\u00e9dio pertence \u00e0 realeza.","id":4529388,"corpo":"o pr\u00e9dio pertence \u00e0 realeza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a moradia \u00e9 fajuta.","id":4529389,"corpo":"a moradia \u00e9 fajuta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 inigual\u00e1vel.","id":4529390,"corpo":"a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 inigual\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Parte da hist\u00f3ria de Jacksonville est\u00e1 \u00e0 vendaRegina ColeApesar da reputa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, St. Augostine, Jacksonville, na Fl\u00f3rida, tem mais casas memor\u00e1veis do que qualquer outra comunidade do estado. E, agora, uma das mais marcantes resid\u00eancias da cidade do nordeste da Fl\u00f3rida est\u00e1 dispon\u00edvel no mercado imobili\u00e1rio.Em 1872, Robert Bruce Van Valkenburgh construiu uma casa \u201ccarpenter gothic\u201d, designa\u00e7\u00e3o de estilo arquitet\u00f4nico norte-americano que inclui aplica\u00e7\u00f5es de detalhes neo-r\u00fasticos em estruturas de madeira constru\u00eddas por carpinteiros, em um penhasco com vista para o rio St. Johns. Van Valkenburgh foi um congressista de Nova York que serviu como oficial da Uni\u00e3o durante a Guerra Civil e, depois do conflito, tornou-se ministro residente no Jap\u00e3o. Ap\u00f3s estabelecer-se na Fl\u00f3rida, foi nomeado juiz associado da Suprema Corte do estado.A casa era, originalmente, uma resid\u00eancia simples de quatro c\u00f4modos, com uma cozinha em uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 parte nos fundos. No in\u00edcio dos anos 1920, uma expans\u00e3o incorporou a cozinha original e resultou em 312 metros quadrado de \u00e1rea \u2013 agora com cinco quartos e tr\u00eas banheiros.A fachada da casa tem cobertura central de duas \u00e1guas bastante inclinadas, t\u00e1buas de empena extravagantes, suportes de telhado finamente decorados e uma ampla varanda. Um par de portas francesas no segundo andar ecoa o desenho da porta da frente diretamente abaixo. Elas podem ser abertas para uma pequena varanda simultaneamente. A propriedade inclui um celeiro e uma doca. Acredita-se que seja a mais antiga casa sobrevivente em Hazzard\u2019s Bluff.A localiza\u00e7\u00e3o acima das \u00e1guas ajudou a casa a enfrentar muitas tempestades \u2013 enquanto as demais constru\u00e7\u00f5es locais s\u00e3o regularmente inundadas durante os furac\u00f5es, esta casa permanece acima das cheias. O segredo \u00e9 uma rara por\u00e7\u00e3o de terra elevada na regi\u00e3o.De 1956 at\u00e9 o momento, a casa pertenceu \u00e0 mesma fam\u00edlia, que preservou seu car\u00e1ter hist\u00f3rico. Assim, elementos originais, como as portas trabalhadas, paredes e tetos com pain\u00e9is de al\u00e7as e bala\u00fastres de alpendres esculpidos foram cuidadosamente mantidos.Colocada \u00e0 venda por US$ 799 mil por Janie Coffey, diretora executiva de vendas da Compass Real Estate em Jacksonville e Nordeste da Fl\u00f3rida, a casa \u00e9 uma joia rara para quem aprecia um peda\u00e7o da hist\u00f3ria com uma excelente localiza\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em https:\/\/forbes.uol.com.br\/forbeslife\/2019\/03\/parte-da-historia-dejacksonville- esta-a-venda\/","id":401966,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Parte da hist\u00f3ria de Jacksonville est\u00e1 \u00e0 venda<\/p><p style=\"text-align: right;\">Regina Cole<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Apesar da reputa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, St. Augostine, Jacksonville, na Fl\u00f3rida, tem mais casas memor\u00e1veis do que qualquer outra comunidade do estado. E, agora, uma das mais marcantes resid\u00eancias da cidade do nordeste da Fl\u00f3rida est\u00e1 dispon\u00edvel no mercado imobili\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em 1872, Robert Bruce Van Valkenburgh construiu uma casa \u201ccarpenter gothic\u201d, designa\u00e7\u00e3o de estilo arquitet\u00f4nico norte-americano que inclui aplica\u00e7\u00f5es de detalhes neo-r\u00fasticos em estruturas de madeira constru\u00eddas por carpinteiros, em um penhasco com vista para o rio St. Johns. Van Valkenburgh foi um congressista de Nova York que serviu como oficial da Uni\u00e3o durante a Guerra Civil e, depois do conflito, tornou-se ministro residente no Jap\u00e3o. Ap\u00f3s estabelecer-se na Fl\u00f3rida, foi nomeado juiz associado da Suprema Corte do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A casa era, originalmente, uma resid\u00eancia simples de quatro c\u00f4modos, com uma cozinha em uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 parte nos fundos. No in\u00edcio dos anos 1920, uma expans\u00e3o incorporou a cozinha original e resultou em 312 metros quadrado de \u00e1rea \u2013 agora com cinco quartos e tr\u00eas banheiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A fachada da casa tem cobertura central de duas \u00e1guas bastante inclinadas, t\u00e1buas de empena extravagantes, suportes de telhado finamente decorados e uma ampla varanda. Um par de portas francesas no segundo andar ecoa o desenho da porta da frente diretamente abaixo. <u>Elas<\/u> podem ser abertas para uma pequena varanda simultaneamente. A propriedade inclui um celeiro e uma doca. Acredita-se que seja a mais antiga casa sobrevivente em Hazzard\u2019s Bluff.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A localiza\u00e7\u00e3o acima das \u00e1guas ajudou a casa a enfrentar muitas tempestades \u2013 enquanto as demais constru\u00e7\u00f5es locais s\u00e3o regularmente inundadas durante os furac\u00f5es, esta casa permanece acima das cheias. O segredo \u00e9 uma rara por\u00e7\u00e3o de terra elevada na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De 1956 at\u00e9 o momento, a casa pertenceu \u00e0 mesma fam\u00edlia, que preservou seu car\u00e1ter hist\u00f3rico. Assim, elementos originais, como as portas trabalhadas, paredes e tetos com pain\u00e9is de al\u00e7as e bala\u00fastres de alpendres esculpidos foram cuidadosamente mantidos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Colocada \u00e0 venda por US$ 799 mil por Janie Coffey, diretora executiva de vendas da Compass Real Estate em Jacksonville e Nordeste da Fl\u00f3rida, a casa \u00e9 uma joia rara para quem aprecia um peda\u00e7o da hist\u00f3ria com uma excelente localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/forbes.uol.com.br\/forbeslife\/2019\/03\/parte-da-historia-dejacksonville- esta-a-venda\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1250851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja VABCD uma pir\u00e2mide regular cujas faces laterais s\u00e3o tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros de lado 1 e P uma extens\u00e3o do seguimento VA, de modo que A \u2208 VP e AP = 21\u200b\u00b7 Considerando um plano \u03c0 determinado por P e os pontos m\u00e9dios dos seguimentos BC e AD, determine a \u00e1rea de intersec\u00e7\u00e3o entre a pir\u00e2mide e o plano \u03c0 e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:29:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1529680,"hashId":"c932bb8c5f0ca5c817a1c002aef20f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja <em>VABCD<\/em> uma pir\u00e2mide regular cujas faces laterais s\u00e3o tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros de lado 1 e <em>P <\/em>uma extens\u00e3o do seguimento <em>VA<\/em>, de modo que <em>A <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208<\/span><em> VP <\/em>e <em>AP <\/em>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\u00b7 Considerando um plano <span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> determinado por P e os pontos m\u00e9dios dos seguimentos BC e AD, determine a \u00e1rea de intersec\u00e7\u00e3o entre a pir\u00e2mide e o plano <span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span>e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5716493,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"71611\u200b\u200b","id":5716491,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{16\\sqrt{11}}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16711\u200b\u200b","id":5716492,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7\\sqrt{11}}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64711\u200b\u200b","id":5716493,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7\\sqrt{11}}{64}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76411\u200b\u200b","id":5716494,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{64\\sqrt{11}}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"73211\u200b\u200b","id":5716495,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{32\\sqrt{11}}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1529680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja z um n\u00famero complexo da forma z = a+ ib, no qual i \u00e9 a unidade imagin\u00e1ria. Seja k E \u211d. de modo que k \u00e9 o menor limitante superior para \u2223\u2223\u2223\u200bz4+3z2+2\u22121\u200b\u2223\u2223\u2223\u200b, quando |z| = 2. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, o intervalo ao qual k perten\u00e7a.","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:32:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1529794,"hashId":"348858d60f0a0dfebe29142c245aa6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja z um n\u00famero complexo da forma z = a+ ib, no qual i \u00e9 a unidade imagin\u00e1ria. Seja <em>k<\/em> E \u211d. de modo que<em> k<\/em> \u00e9 o menor limitante superior para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left|\\frac{-1}{z^4+3z^2+2}\\right|\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27131em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.86798em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.26698em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86798em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35001em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.04398em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\"><span style=\"margin-right: 0.04398em;\" class=\"mord mathnormal mtight\">z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.86798em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.26698em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86798em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.606em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size1\"><span class=\"\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35001em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, quando |z| = 2. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, o intervalo ao qual <em>k<\/em> perten\u00e7a.<\/p>","resposta":5716978,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[0,1]","id":5716978,"corpo":"<p>[0,1]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[1, 23\u200b]","id":5716979,"corpo":"<p>[1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[21\u200b, 1]","id":5716980,"corpo":"<p>[<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, 1]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[23\u200b , 2]","id":5716981,"corpo":"<p>[<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , 2]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[2,3]","id":5716982,"corpo":"<p>[2,3]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/1529794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a fun\u00e7\u00e3o \u0192 definida por \u0192(x) = 2e-x. (1 \u2212 2e\u2212x), cujo gr\u00e1fico est\u00e1 representado a seguir, e seja o n\u00famero real ln a, tal que \u0192(ln a) = 0.Tomemos um valor real positivo h, tal que a \u00e1rea compreendida entre o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o e o eixo das abscissas no intervalo [ln(a \u2212 h); ln(a)] seja igual \u00e0 \u00e1rea compreendida entre o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o e o eixo das abscissas no intervalo [In(a); ln(a + h)]. Nesse sentido, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:30:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1529770,"hashId":"3df21d660b08527440a1269ef833bee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a fun\u00e7\u00e3o <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192<\/span> definida por <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192<\/span>(x) = 2e<sup>-x<\/sup>. (1 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> 2e<sup style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/sup><sup>x<\/sup>), cujo gr\u00e1fico est\u00e1 representado a seguir, e seja o n\u00famero real <span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n a, tal que <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192<\/span>(ln a) = 0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50644\/questao\/1529770-20210209104055000000-0.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomemos um valor real positivo h, tal que a \u00e1rea compreendida entre o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o e o eixo das abscissas no intervalo [<span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n(a <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> h); <span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n(a)] seja igual \u00e0 \u00e1rea compreendida entre o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o e o eixo das abscissas no intervalo [In(a); <span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n(a + h)]. Nesse sentido, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5716876,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 &lt; h &lt; e\u22121","id":5716872,"corpo":"<p>0 &lt; h &lt; e<sup style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/sup><sup>1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e\u22121 &lt; h &lt; ln (2)","id":5716873,"corpo":"<p>e<sup style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/sup><sup>1<\/sup> &lt; h &lt; <span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n (2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ln (2) &lt; h &lt; 1","id":5716874,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">l<\/span>n (2) &lt; h &lt; 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &lt; h &lt; e","id":5716875,"corpo":"<p>1 &lt; h &lt; e<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h n\u00e3o existe.","id":5716876,"corpo":"<p><em>h <\/em>n\u00e3o existe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o exponencial","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o exponencial","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408784,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-exponencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1529770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the correct option to complete the paragraph below.The doctor ____ Peggy if she ____ the blood pressure pill. Peggy ___ to lhe doctor that she ____ taking it several weeks before. The doctor ____ Peggy ____ taking lhe medicine again.(Adapted from McAslan, Mary Sue. Read lhe Prescriplion Label. Balboa Press, 2012, p.150-151)","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:39:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530033,"hashId":"67735b626f5a24ddcde7109b01ee2ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the correct option to complete the paragraph below.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The doctor ____ Peggy if she ____ the blood pressure pill. Peggy ___ to lhe doctor that she ____ taking it several weeks before. The doctor ____ Peggy ____ taking lhe medicine again.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from McAslan, Mary Sue. Read lhe Prescriplion Label. Balboa Press, 2012, p.150-151)<\/p>","resposta":5718039,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"said \/ had taken \/ told \/ stopped \/ said \/ start","id":5718036,"corpo":"<p>said \/ had taken \/ told \/ stopped \/ said \/ start<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asked \/ was taking \/ said \/ stopped \/ told \/ start","id":5718037,"corpo":"<p>asked \/ was taking \/ said \/ stopped \/ told \/ start<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"told \/ had taken \/ said \/ had stopped \/ said \/ start","id":5718038,"corpo":"<p>told \/ had taken \/ said \/ had stopped \/ said \/ start<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"asked \/ was taking \/ admitted \/ had stopped \/ told \/ to start","id":5718039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">asked \/ was taking \/ admitted \/ had stopped \/ told \/ to start<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"told \/ took \/ admitted \/ would have stopped \/ asked \/ to start","id":5718040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">told \/ took \/ admitted \/ would have stopped \/ asked \/ to start<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1530033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes lhe paragraph below correctly? Alter a particularly long week in Shanghai and Beijing, several of us _____ on a United flight direct to Chicago on a late Friday afternoon. We _____ ai lhe airport only to find out the company _____ the flight right before takeoff. (Adapted from https:\/\/www.linkedin.com\/pulse)","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:39:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530026,"hashId":"8c58e1953c1c47ba103bd95068d77076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes lhe paragraph below correctly? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alter a particularly long week in Shanghai and Beijing, several of us _____ on a United flight direct to Chicago on a late Friday afternoon. We _____ ai lhe airport only to find out the company _____ the flight right before takeoff. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from https:\/\/www.linkedin.com\/pulse)<\/p>","resposta":5718007,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"was \/ were arriving \/ had cancelled","id":5718003,"corpo":"<p>was \/ were arriving \/ had cancelled<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"were \/ were arriving \/ had been cancelling","id":5718004,"corpo":"<p>were \/ were arriving \/ had been cancelling<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"was \/ arrived \/ had been cancelling","id":5718005,"corpo":"<p>was \/ arrived \/ had been cancelling<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"was \/ had arrived \/ had been cancelling","id":5718006,"corpo":"<p>was \/ had arrived \/ had been cancelling<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"were \/ arrived \/ had cancelled","id":5718007,"corpo":"<p>were \/ arrived \/ had cancelled<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1530026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes the text below correctly?Tips for a Healthy Diet\tYou ______ eat vegetables every day. Vegetables contain essential vitamins and substances that are very important for your organism.\tYou ______ only eat what you like to eat because to stay healthy you also need to eat what your organism needs you to eat.(Adapted from https:\/\/nexter.org\/top-5-tips-for-a-healthy-diet)","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:38:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1530010,"hashId":"94da2f81603d9d7341bff1ae678005d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes the text below correctly?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tips for a Healthy Diet<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tYou ______ eat vegetables every day. Vegetables contain essential vitamins and substances that are very important for your organism.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tYou ______ only eat what you like to eat because to stay healthy you also need to eat what your organism needs you to eat.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from https:\/\/nexter.org\/top-5-tips-for-a-healthy-diet)<\/p>","resposta":5717934,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"can't\/ can","id":5717931,"corpo":"<p>can't\/ can<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"should \/ can","id":5717932,"corpo":"<p>should \/ can<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"shouldn'I \/ can'I","id":5717933,"corpo":"<p>shouldn'I \/ can'I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"should \/ shouldn't","id":5717934,"corpo":"<p>should \/ shouldn't<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shouldn't \/ should","id":5717935,"corpo":"<p>shouldn't \/ should<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1530010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which option completes the dialogue below correctly?John: What's lhe matter?Mary: My notebook isn't working properly. I must call the technician and _____ immediately.","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:37:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1529983,"hashId":"a306bf84efc123728c57a1e534bf22e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which option completes the dialogue below correctly?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">John: What's lhe matter?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mary: My notebook isn't working properly. I must call the technician and _____ immediately.<\/p>","resposta":5717813,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have fixed it","id":5717812,"corpo":"<p>have fixed it<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"have it fixed","id":5717813,"corpo":"<p>have it fixed<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixed it","id":5717814,"corpo":"<p>fixed it<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has fixed it","id":5717815,"corpo":"<p>has fixed it<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has it fixed","id":5717816,"corpo":"<p>has it fixed<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1529983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas amigos marcam um encontro na frente do est\u00e1dio N\u00edlton Santos para assistir a uma partida de futebol. Eles combinaram que cada um dever\u00e1 chegar em um momento escolhido entre 15h00 e 16h00 e que nenhum deles esperar\u00e1 mais de 30 minutos pelos demais, dentro do hor\u00e1rio estipulado. Qual \u00e9 a probabilidade de que os tr\u00eas amigos se encontrem entre 15h00 e 16h00?","provas":[{"id":50644,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2019-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-1","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 04:33:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1529867,"hashId":"2d6ddeae97f919b4692526a2f6649066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas amigos marcam um encontro na frente do est\u00e1dio N\u00edlton Santos para assistir a uma partida de futebol. Eles combinaram que cada um dever\u00e1 chegar em um momento escolhido entre 15h00 e 16h00 e que nenhum deles esperar\u00e1 mais de 30 minutos pelos demais, dentro do hor\u00e1rio estipulado. Qual \u00e9 a probabilidade de que os tr\u00eas amigos se encontrem entre 15h00 e 16h00?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50644\/questao\/1529867-20210209112350000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5717303,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/16","id":5717301,"corpo":"<p>7\/16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\/8","id":5717302,"corpo":"<p>5\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/2","id":5717303,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\/32","id":5717304,"corpo":"<p>15\/32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31\/64","id":5717305,"corpo":"<p>31\/64<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1529867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Apontador","id":14489,"slug":"apontador"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},{"descricao":"Encarregado","id":20761,"slug":"encarregado"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento","id":11857,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638,"slug":"tecnico-eletricista"},{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760,"slug":"torneiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"B\u00e1rbara est\u00e1 organizando os brindes da festa de anivers\u00e1rio de sua filha, em cada brinde haver\u00e1 um saquinho de doces. Com a quantidade de doces dispon\u00edveis, B\u00e1rbara poderia colocar 6, 15 ou 21 doces em cada saquinho sem que sobrasse nenhum doce. Considerando que B\u00e1rbara tem o n\u00famero m\u00ednimo de doces poss\u00edvel, e que 14 convidados confirmaram presen\u00e7a, para que tenha um saquinho para cada convidado, ela dever\u00e1 colocar, em cada saquinho, a seguinte quantidade de doces:","provas":[{"id":50825,"cargo":{"descricao":"Apontador","id":14489,"slug":"apontador"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-apontador","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Apontador - 2019"},{"id":50846,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-desenhista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Desenhista - 2019"},{"id":50857,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-encanador","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Encanador - 2019"},{"id":50866,"cargo":{"descricao":"Encarregado","id":20761,"slug":"encarregado"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-encarregado","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Encarregado - 2019"},{"id":50903,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento","id":11857,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-operador-de-estacao-de-tratamento","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento - 2019"},{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638,"slug":"tecnico-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"},{"id":50971,"cargo":{"descricao":"Torneiro Mec\u00e2nico","id":7760,"slug":"torneiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Torneiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 05:09:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533881,"hashId":"f11bdefac70decf4897f63bf03025bc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">B\u00e1rbara est\u00e1 organizando os brindes da festa de anivers\u00e1rio de sua filha, em cada brinde haver\u00e1 um saquinho de doces. Com a quantidade de doces dispon\u00edveis, B\u00e1rbara poderia colocar 6, 15 ou 21 doces em cada saquinho sem que sobrasse nenhum doce. Considerando que B\u00e1rbara tem o n\u00famero m\u00ednimo de doces poss\u00edvel, e que 14 convidados confirmaram presen\u00e7a, para que tenha um saquinho para cada convidado, ela dever\u00e1 colocar, em cada saquinho, a seguinte quantidade de doces:<\/p>","resposta":5735211,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 210. ","id":5735209,"corpo":"<p> 210. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 21. ","id":5735210,"corpo":"<p> 21. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 15. ","id":5735211,"corpo":"<p> 15. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1890. ","id":5735212,"corpo":"<p>1890. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 6","id":5735213,"corpo":"<p> 6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1533881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem e texto.Entre os dias 6 e 27 de outubro de 2019, a Igreja Cat\u00f3lica realizou em Roma uma assembleia geral (s\u00ednodo) de bispos, cardeais e especialistas.A imagem sugere que os temas a serem tratados s\u00e3o:I. Amaz\u00f4nia e sustentabilidadeII. Necessidade de convers\u00e3o dos nativos ao catolicismoIII. Viol\u00eancia sofrida pelas popula\u00e7\u00f5es da floresta amaz\u00f4nica.IV. Demarca\u00e7\u00f5es das terras ind\u00edgenas, desmatamento e grilagemEst\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":39487,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Administrativo - 2019"},{"id":39494,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":39497,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-geografo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo - 2019"},{"id":39499,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39503,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-educacional-area-psicologia-educacional","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional - 2019"},{"id":39504,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":39507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea  Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39509,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2019"},{"id":39510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":39514,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":39519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":39520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":39524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":39526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":40750,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Tributos Municipais - 2019"},{"id":40755,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40756,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":40762,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":40764,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 09:07:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1159248,"hashId":"8d58710b52a1c883dee3f614a1639df2","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a imagem e texto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39487\/Q40.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Entre os dias 6 e 27 de outubro de 2019, a Igreja\r\nCat\u00f3lica realizou em Roma uma assembleia geral\r\n(s\u00ednodo) de bispos, cardeais e especialistas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A imagem sugere que os temas a serem tratados s\u00e3o:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Amaz\u00f4nia e sustentabilidade<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. Necessidade de convers\u00e3o dos nativos ao\r\ncatolicismo<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Viol\u00eancia sofrida pelas popula\u00e7\u00f5es da floresta\r\namaz\u00f4nica.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Demarca\u00e7\u00f5es das terras ind\u00edgenas, desmatamento\r\ne grilagem<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4145539,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":4145538,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV","id":4145539,"corpo":"<p align=justify> I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4145540,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV","id":4145541,"corpo":"<p align=justify> I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1159248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise a charge.Marque a alternativa que apresenta a not\u00edcia que inspirou o autor da charge. ","provas":[{"id":39487,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Administrativo - 2019"},{"id":39494,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":39497,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-geografo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo - 2019"},{"id":39499,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39503,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-educacional-area-psicologia-educacional","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional - 2019"},{"id":39504,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":39507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea  Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39509,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2019"},{"id":39510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":39514,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":39519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":39520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":39524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":39526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":40750,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Tributos Municipais - 2019"},{"id":40755,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40756,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":40762,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":40764,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 09:08:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1159246,"hashId":"20b72267ba4bd235b02e535b80946164","enunciado":"<p align=\"justify\"> Analise a charge.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39487\/Q39.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que apresenta a not\u00edcia que\r\ninspirou o autor da charge. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4145526,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO Complexo do Alem\u00e3o \u00e9 uma favela com cerca de 70 mil habitantes, localizada na zona norte do Rio de Janeiro. Se voc\u00ea nasceu por l\u00e1, dificilmente vai se mudar.\u201d","id":4145524,"corpo":"<p align=justify>\u201cO Complexo do Alem\u00e3o \u00e9 uma favela com cerca\r\nde 70 mil habitantes, localizada na zona norte do Rio\r\nde Janeiro. Se voc\u00ea nasceu por l\u00e1, dificilmente vai se\r\nmudar.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cFor\u00e7a armada reconheceu a veracidade de v\u00eddeos que mostram objetos voadores n\u00e3o identificados. Senadores dos EUA pedem que o governo americano estude o fen\u00f4meno.\u201d","id":4145525,"corpo":"<p align=justify>\u201cFor\u00e7a armada reconheceu a veracidade de v\u00eddeos\r\nque mostram objetos voadores n\u00e3o identificados.\r\nSenadores dos EUA pedem que o governo americano\r\nestude o fen\u00f4meno.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO n\u00edvel de desigualdade no Brasil atingiu no ano passado o maior patamar desde 2012, segundo dados divulgados \u2013 em 16\/10\/2019 \u2013, pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica).\u201d","id":4145526,"corpo":"<p align=justify>\u201cO n\u00edvel de desigualdade no Brasil atingiu no ano\r\npassado o maior patamar desde 2012, segundo dados\r\ndivulgados \u2013 em 16\/10\/2019 \u2013, pelo IBGE (Instituto\r\nBrasileiro de Geografia e Estat\u00edstica).\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAssim como tantos outros lugares da cidade, as favelas s\u00e3o hoje importantes atrativos tur\u00edsticos do Rio de Janeiro porque re\u00fanem uma rica ess\u00eancia cultural e a autenticidade da vida de mais de 2 milh\u00f5es de pessoas.\u201d","id":4145527,"corpo":"<p align=justify>\u201cAssim como tantos outros lugares da cidade, as\r\nfavelas s\u00e3o hoje importantes atrativos tur\u00edsticos do Rio\r\nde Janeiro porque re\u00fanem uma rica ess\u00eancia cultural e\r\na autenticidade da vida de mais de 2 milh\u00f5es de\r\npessoas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1159246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos tem como objetivos: ","provas":[{"id":39499,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:08:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1159606,"hashId":"ed413413f1074440accc604ccc9fa9ec","enunciado":"<p align=justify>O regime de outorga de direitos de uso de recursos\r\nh\u00eddricos tem como objetivos: <\/p>","resposta":4147263,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar o controle quantitativo dos usos da \u00e1gua e o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de acesso \u00e0 \u00e1gua.","id":4147260,"corpo":"<p align=justify>Assegurar o controle quantitativo dos usos da\r\n\u00e1gua e o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de acesso \u00e0\r\n\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de acesso \u00e0 \u00e1gua.","id":4147261,"corpo":"<p align=justify>Assegurar o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de\r\nacesso \u00e0 \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar o controle quantitativo e qualitativo dos usos da \u00e1gua para uso urbano.","id":4147262,"corpo":"<p align=justify>Assegurar o controle quantitativo e qualitativo dos\r\nusos da \u00e1gua para uso urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assegurar o controle quantitativo e qualitativo dos usos da \u00e1gua e o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de acesso \u00e0 \u00e1gua.","id":4147263,"corpo":"<p align=justify>Assegurar o controle quantitativo e qualitativo dos\r\nusos da \u00e1gua e o efetivo exerc\u00edcio dos direitos de\r\nacesso \u00e0 \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1159606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema direitos humanos e responsabilidade do Estado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39350,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sap-sc-2019-fepese-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SAP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 09:52:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1153392,"hashId":"b3bf6deefddcebf218684a610df137b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o tema direitos humanos e responsabilidade do Estado, \u00e9 <b>correto<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":4120253,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a revista \u00edntima, podendo o Estado ser condenado por constrangimento ilegal.","id":4120251,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a revista \u00edntima, podendo o Estado ser\r\ncondenado por constrangimento ilegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil do Estado por erro judici\u00e1rio, se existente, \u00e9 subjetiva.","id":4120252,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil do Estado por erro\r\njudici\u00e1rio, se existente, \u00e9 subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Estado indenizar\u00e1 o condenado por erro judici\u00e1rio, assim como o que ficar preso al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a.","id":4120253,"corpo":"<p align=justify>o Estado indenizar\u00e1 o condenado por erro judici\u00e1rio, assim como o que ficar preso al\u00e9m do\r\ntempo fixado na senten\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o agente penitenci\u00e1rio n\u00e3o pode ser civilmente respons\u00e1vel, em a\u00e7\u00e3o estatal de regresso, pelos danos causados ao preso por dolo ou culpa.","id":4120254,"corpo":"<p align=justify>o agente penitenci\u00e1rio n\u00e3o pode ser civilmente\r\nrespons\u00e1vel, em a\u00e7\u00e3o estatal de regresso, pelos\r\ndanos causados ao preso por dolo ou culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado n\u00e3o pode ser condenado por danos morais em raz\u00e3o de defici\u00eancias estruturais do sistema penitenci\u00e1rio.","id":4120255,"corpo":"<p align=justify>o Estado n\u00e3o pode ser condenado por danos\r\nmorais em raz\u00e3o de defici\u00eancias estruturais do\r\nsistema penitenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408368,"slug":"direito-administrativo-casos-especiais-de-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade civil por danos a presidi\u00e1rios","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por danos a presidi\u00e1rios","pai":408368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408371,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-por-danos-a-presidiarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1153392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado aos docentes participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola na qual trabalha. II. Regi\u00f5es de elevada altitude podem apresentar diversas particularidades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura e \u00e0 pluviosidade. Apesar disso, o relevo e a altitude em nada influenciam o clima de uma regi\u00e3o. III. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem deve estar desassociada das oportunidades oferecidas aos alunos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:51:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2237310,"hashId":"21c6580751de8c124a55e0e157279c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado aos docentes participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola na qual trabalha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Regi\u00f5es de elevada altitude podem apresentar diversas particularidades em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura e \u00e0 pluviosidade. Apesar disso, o relevo e a altitude em nada influenciam o clima de uma regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem deve estar desassociada das oportunidades oferecidas aos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8802385,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8802385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8802386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8802387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8802388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8802389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui esp\u00e9cie de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica prevista na organiza\u00e7\u00e3o administrativa brasileira","provas":[{"id":38080,"cargo":{"descricao":"Assistente Ministerial de Controle Externo","id":16490,"slug":"assistente-ministerial-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-assistente-ministerial-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Assistente Ministerial de Controle Externo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 10:16:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1101426,"hashId":"157dc940c2b4d8d597efdfb0e4cd1137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui esp\u00e9cie de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica prevista na organiza\u00e7\u00e3o administrativa brasileira<\/p>","resposta":3898910,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o julgamento das contas do presidente da Rep\u00fablica pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":3898909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o julgamento das contas do presidente da Rep\u00fablica pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o poder de autotutela, que, observados os requisitos legais, permite \u00e0 administra\u00e7\u00e3o rever de of\u00edcio um ato ilegal, ainda que o respectivo recurso administrativo interposto n\u00e3o seja conhecido.","id":3898910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poder de autotutela, que, observados os requisitos legais, permite \u00e0 administra\u00e7\u00e3o rever de of\u00edcio um ato ilegal, ainda que o respectivo recurso administrativo interposto n\u00e3o seja conhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia das comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito para investigar e aplicar san\u00e7\u00f5es judiciais nos casos sob a sua an\u00e1lise.","id":3898911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia das comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito para investigar e aplicar san\u00e7\u00f5es judiciais nos casos sob a sua an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta aos quais elas se subordinam.","id":3898912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta aos quais elas se subordinam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o judicial de atos administrativos submetidos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com base em crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":3898913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revoga\u00e7\u00e3o judicial de atos administrativos submetidos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com base em crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1101426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Compreender os est\u00e1gios de desenvolvimento da vida humana pode ajudar o educador a elaborar o curr\u00edculo. II. O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual na escola deve permitir ao aluno conhecer seu corpo, valorizar e cuidar de sua sa\u00fade como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para usufruir de prazer sexual. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72874,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 10:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2219779,"hashId":"664ec1d95dd4abeb06c4df2fcf88195f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compreender os est\u00e1gios de desenvolvimento da vida humana pode ajudar o educador a elaborar o curr\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual na escola deve permitir ao aluno conhecer seu corpo, valorizar e cuidar de sua sa\u00fade como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para usufruir de prazer sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724170,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8724170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8724171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8724172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8724173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o sexual","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o sexual","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405491,"slug":"pedagogia-educacao-sexual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regime Jur\u00eddico Estatut\u00e1rio dos Servidores P\u00fablicos de Senador Canedo, a Vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de:I. Aposentadoria e\/ou falecimentoII. Posse em outro cargo inacumul\u00e1velIII. Exonera\u00e7\u00e3o a pedido ou de of\u00edcioIV. Demiss\u00e3o ","provas":[{"id":39487,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Administrativo - 2019"},{"id":39494,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":39497,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo","id":12974,"slug":"analista-ambiental-area-geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-geografo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Geogr\u00e1fo - 2019"},{"id":39499,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39503,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional","id":17408,"slug":"analista-educacional-area-psicologia-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-educacional-area-psicologia-educacional","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Educacional - \u00c1rea Psicologia Educacional - 2019"},{"id":39504,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social","id":17409,"slug":"analista-de-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":39507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1reaFisioterapeuta","id":17410,"slug":"analista-de-saude-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea  Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39509,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2019"},{"id":39510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":39514,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina","id":17414,"slug":"analista-de-saude-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":39519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-anestesista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2019"},{"id":39520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":39524,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":39526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":40750,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Tributos Municipais - 2019"},{"id":40755,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":40756,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":40762,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":40764,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:07:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1159234,"hashId":"e93c7e9dd12ee8fe651736267bcd1576","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos do Regime Jur\u00eddico Estatut\u00e1rio dos\r\nServidores P\u00fablicos de Senador Canedo, a Vac\u00e2ncia do\r\ncargo p\u00fablico decorrer\u00e1 de:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Aposentadoria e\/ou falecimento<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. Posse em outro cargo inacumul\u00e1vel<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Exonera\u00e7\u00e3o a pedido ou de of\u00edcio<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Demiss\u00e3o  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4145481,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma alternativa est\u00e1 correta.","id":4145479,"corpo":"<p align=justify>Apenas uma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma alternativa est\u00e1 incorreta. ","id":4145480,"corpo":"<p align=justify>Apenas uma alternativa est\u00e1 incorreta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas est\u00e1 incorreta.","id":4145481,"corpo":"<p align=justify> Nenhuma das alternativas est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta. ","id":4145482,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Senador Canedo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Senador Canedo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403385,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-senador-canedo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1159234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis desempenham papel fundamental para a gest\u00e3o integrada dos res\u00edduos s\u00f3lidos. Os catadores s\u00e3o importantes, pois: ","provas":[{"id":39499,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:07:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1159581,"hashId":"86b46df4b85df61c97e5c22bbd4db70b","enunciado":"<p align=justify>Os catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e\r\nrecicl\u00e1veis desempenham papel fundamental para a\r\ngest\u00e3o integrada dos res\u00edduos s\u00f3lidos. Os catadores\r\ns\u00e3o importantes, pois:\r\n<\/p>","resposta":4147139,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuem para a queima dos res\u00edduos nos aterros sanit\u00e1rios e diminuem o ac\u00famulo de materiais na superf\u00edcie.","id":4147136,"corpo":"<p align=justify>Contribuem para a queima dos res\u00edduos nos\r\naterros sanit\u00e1rios e diminuem o ac\u00famulo de materiais\r\nna superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definem sua participa\u00e7\u00e3o nos sistemas de coleta seletiva e de log\u00edstica reversa, al\u00e9m de contribuir para a queima dos res\u00edduos nos aterros sanit\u00e1rios. ","id":4147137,"corpo":"<p align=justify>Definem sua participa\u00e7\u00e3o nos sistemas de coleta\r\nseletiva e de log\u00edstica reversa, al\u00e9m de contribuir para\r\na queima dos res\u00edduos nos aterros sanit\u00e1rios.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abastecem as ind\u00fastrias recicladoras para reinser\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos em suas cadeias e contribuem para a queima dos res\u00edduos nos aterros sanit\u00e1rios, diminuindo o volume de materiais.","id":4147138,"corpo":"<p align=justify>Abastecem as ind\u00fastrias recicladoras para\r\nreinser\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos em suas cadeias e contribuem\r\npara a queima dos res\u00edduos nos aterros sanit\u00e1rios,\r\ndiminuindo o volume de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuem para o aumento da vida \u00fatil dos aterros sanit\u00e1rios e para a diminui\u00e7\u00e3o da demanda por recursos naturais.","id":4147139,"corpo":"<p align=justify>Contribuem para o aumento da vida \u00fatil dos\r\naterros sanit\u00e1rios e para a diminui\u00e7\u00e3o da demanda por\r\nrecursos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1159581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n. 9.605\/1998, conhecida como lei de crimes ambientais, se enquadra em san\u00e7\u00e3o restritiva do direito:","provas":[{"id":48314,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 09:06:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1464952,"hashId":"f433c1c002e451919d5bad89105d3e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n. 9.605\/1998, conhecida como lei de crimes ambientais, se enquadra em san\u00e7\u00e3o restritiva do direito:<\/p>","resposta":5440620,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o embargo da obra ou atividade.","id":5440618,"corpo":"<p>o embargo da obra ou atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a demoli\u00e7\u00e3o da obra.","id":5440619,"corpo":"<p>a demoli\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o ou cancelamento da licen\u00e7a.","id":5440620,"corpo":"<p>a suspens\u00e3o ou cancelamento da licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o do produto.","id":5440621,"corpo":"<p>a suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-ambiental\/1464952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir que apresenta a trajet\u00f3ria do oxig\u00eanio dissolvido, de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) e tipos de organismos ao longo de cinco zonas de autodepura\u00e7\u00e3o. BRAGA et. al. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia Ambiental. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall, 2002. (Adaptado). Na figura, o n\u00famero 4 representa a zona","provas":[{"id":48314,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:06:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1464863,"hashId":"be5a34c0cdcfeb3a985184988f9d65c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir que apresenta a trajet\u00f3ria do oxig\u00eanio dissolvido, de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) e tipos de organismos ao longo de cinco zonas de autodepura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48314\/questao\/1464863-20201230163810000000-0.png\"><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\">BRAGA et. al. <em>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Engenharia Ambiental<\/em>. S\u00e3o Paulo: Prentice Hall, 2002. (Adaptado). <\/h6><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura, o n\u00famero 4 representa a zona<\/p>","resposta":5440218,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de degrada\u00e7\u00e3o.","id":5440215,"corpo":"<p>de degrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de \u00e1guas limpas.","id":5440216,"corpo":"<p>de \u00e1guas limpas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.","id":5440217,"corpo":"<p>de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de recupera\u00e7\u00e3o.","id":5440218,"corpo":"<p>de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1464863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 9.605\/1998 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente. Essa lei estabelece que:","provas":[{"id":48314,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1464949,"hashId":"254e76f02c3624fe4a16e80eff2b14b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 9.605\/1998 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente. Essa lei estabelece que:<\/p>","resposta":5440604,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena: baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente; arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental; colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.","id":5440604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena: baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente; arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental; colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o circunst\u00e2ncias que agravam a pena: ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o \u00e0 noite; ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o concorrendo para danos \u00e0 propriedade alheia; reincid\u00eancia nos crimes de natureza ambiental; a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o de arrependimento.","id":5440605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o circunst\u00e2ncias que agravam a pena: ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o \u00e0 noite; ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o concorrendo para danos \u00e0 propriedade alheia; reincid\u00eancia nos crimes de natureza ambiental; a n\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o de arrependimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica consistir\u00e1 em custeio de programas e de projetos ambientais, manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos e execu\u00e7\u00e3o de projetos de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":5440606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica consistir\u00e1 em custeio de programas e de projetos ambientais, manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos e execu\u00e7\u00e3o de projetos de educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor da multa de que trata a lei ser\u00e1 fixado, sendo o m\u00ednimo de R$ 500,00 e o m\u00e1ximo de R$ 50.000.000,00.","id":5440607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor da multa de que trata a lei ser\u00e1 fixado, sendo o m\u00ednimo de R$ 500,00 e o m\u00e1ximo de R$ 50.000.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-ambiental\/1464949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha da \u00e1rea para implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte deve seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es. Dentre elas, destaca-se a","provas":[{"id":48314,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:06:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1464886,"hashId":"ec42fb0051e29a5291f9cbc43e735d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da \u00e1rea para implanta\u00e7\u00e3o de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte deve seguir algumas recomenda\u00e7\u00f5es. Dentre elas, destaca-se a<\/p>","resposta":5440319,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia superior a 100 m de cursos d\u2019\u00e1gua (c\u00f3rregos e nascentes).","id":5440317,"corpo":"<p>dist\u00e2ncia superior a 100 m de cursos d\u2019\u00e1gua (c\u00f3rregos e nascentes).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vida \u00fatil superior a quatro anos.","id":5440318,"corpo":"<p>vida \u00fatil superior a quatro anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia do centro urbano atendido entre 5 e 20 km.","id":5440319,"corpo":"<p>dist\u00e2ncia do centro urbano atendido entre 5 e 20 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declividade superior a 5%.","id":5440320,"corpo":"<p>declividade superior a 5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403421,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-disposicao-final"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1464886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua que passa por camadas ferruginosas, na falta de oxig\u00eanio suficiente, dissolve sais de ferro sob forma de sais ferrosos. Quando, por exemplo, retirada de um po\u00e7o, essa \u00e1gua apresenta o inconveniente de manchar roupa e pias, al\u00e9m de corroer as tubula\u00e7\u00f5es. Para a remo\u00e7\u00e3o deste ferro em \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto da ETA, deve-se prever uma etapa anterior ao tratamento convencional constitu\u00edda por","provas":[{"id":48314,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:06:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1464964,"hashId":"495af6a007be78cf6224bc8b11fed63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua que passa por camadas ferruginosas, na falta de oxig\u00eanio suficiente, dissolve sais de ferro sob forma de sais ferrosos. Quando, por exemplo, retirada de um po\u00e7o, essa \u00e1gua apresenta o inconveniente de manchar roupa e pias, al\u00e9m de corroer as tubula\u00e7\u00f5es. Para a remo\u00e7\u00e3o deste ferro em \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto da ETA, deve-se prever uma etapa anterior ao tratamento convencional constitu\u00edda por<\/p>","resposta":5440676,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado.","id":5440675,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples aera\u00e7\u00e3o.","id":5440676,"corpo":"<p>simples aera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":5440677,"corpo":"<p>filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o.","id":5440678,"corpo":"<p>desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1464964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao fracasso escolar na institui\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A fam\u00edlia do aluno inclu\u00eddo como fracassado n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o ativa. II \u2013 Somente \u00e9 causado pelas dificuldades existentes no pr\u00f3prio ambiente escolar. III \u2013 Apenas as crian\u00e7as economicamente mais vulner\u00e1veis n\u00e3o s\u00e3o capazes de aprender. ","provas":[{"id":73640,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conchas-sp-2019-metrocapital-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 10:07:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2229682,"hashId":"1ab95f27554b4dfffb806eaa3674468d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao fracasso escolar na institui\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A fam\u00edlia do aluno inclu\u00eddo como fracassado n\u00e3o tem participa\u00e7\u00e3o ativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Somente \u00e9 causado pelas dificuldades existentes no pr\u00f3prio ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Apenas as crian\u00e7as economicamente mais vulner\u00e1veis n\u00e3o s\u00e3o capazes de aprender. <\/p>","resposta":8767729,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8767725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8767726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8767727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8767728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":8767729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa vers\u00e3o homologada da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), juntamente com leitura, produ\u00e7\u00e3o de textos e an\u00e1lise lingu\u00edstica (gram\u00e1tica) est\u00e1 o eixo da oralidade, que apresenta a mesma import\u00e2ncia dos demais eixos.\u201dFazem parte da oralidade:","provas":[{"id":72689,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:36:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2221019,"hashId":"a97e095929b7f95a26fe4bfa35a41355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa vers\u00e3o homologada da Base Nacional Comum Curricular (<u>BNCC<\/u>), juntamente com leitura, produ\u00e7\u00e3o de textos e an\u00e1lise lingu\u00edstica (gram\u00e1tica) est\u00e1 o eixo da oralidade, que apresenta a mesma import\u00e2ncia dos demais eixos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte da oralidade:<\/p>","resposta":8730122,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as formas escritas","id":8730120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as formas escritas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as formas prolatada","id":8730121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as formas prolatada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fala e a escuta","id":8730122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala e a escuta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fala e a escrita","id":8730123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala e a escrita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fala e o pensamento","id":8730124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fala e o pensamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"______________\u00e9 um conjunto organizado de elementos (sons e gestos) que possibilitam a comunica\u00e7\u00e3o. Ela surge em sociedade, e todos os grupos humanos desenvolvem sistemas com esse fim. Podem se manifestar de forma oral ou gestual, como a Libras. Consultoria Margarida Maria Taddoni Petter, professora de Lingu\u00edstica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).","id":512575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px;\">______________\u00e9 um conjunto organizado de elementos (sons e gestos) que possibilitam a comunica\u00e7\u00e3o. Ela surge em sociedade, e todos os grupos humanos desenvolvem sistemas com esse fim. Podem se manifestar de forma oral ou gestual, como a Libras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Consultoria<\/strong><span style=\"font-size: 13px;\"> Margarida Maria Taddoni Petter, professora de Lingu\u00edstica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2221019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade tem representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.II. A ancilostom\u00edase pode causar perturba\u00e7\u00f5es intestinais que se manifestam por c\u00f3licas, n\u00e1useas e hemorragias, por exemplo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72915,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2217051,"hashId":"feb050e307f5abb9a43121001a55a62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade tem representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ancilostom\u00edase pode causar perturba\u00e7\u00f5es intestinais que se manifestam por c\u00f3licas, n\u00e1useas e hemorragias, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8711560,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8711560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8711561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8711562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8711563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-secretarios-de-saude-conass-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2217051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o documentos decorrentes da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica:","provas":[{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:57:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2240131,"hashId":"087bd9c352be503b762b2a9d23257e63","enunciado":"<p>N\u00e3o s\u00e3o documentos decorrentes da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica:<\/p>","resposta":8814680,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o e atestado psicol\u00f3gico.","id":8814678,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o e atestado psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado e parecer psicol\u00f3gico.","id":8814679,"corpo":"<p>Atestado e parecer psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o e parecer psicol\u00f3gico.","id":8814680,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o e parecer psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio psicol\u00f3gico.","id":8814681,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atestado e laudo psicol\u00f3gico.","id":8814682,"corpo":"<p>Atestado e laudo psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme prescreve a Resolu\u00e7\u00e3o 109 do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de liberdade assistida (LA) e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade (PSC) tem por finalidade prover aten\u00e7\u00e3o socioassistencial e acompanhamento a adolescentes e jovens em cumprimento de medidas socioeducativas em meio aberto, determinadas judicialmente. No que se refere \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade, o servi\u00e7o dever\u00e1 identificar no munic\u00edpio os locais para esse atendimento, a exemplo de: entidades sociais, programas comunit\u00e1rios, hospitais, escolas e outros servi\u00e7os governamentais. Em se tratando de adolescentes maiores de 16 anos ou na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz a partir dos 14 anos, a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os dever\u00e1 se configurar em tarefas gratuitas e de interesse geral, com jornada m\u00e1xima de","provas":[{"id":73533,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-conselheiro-tutelar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:58:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2227220,"hashId":"63fd89805996a8a5dc4ff78399f09cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme prescreve a Resolu\u00e7\u00e3o 109 do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de liberdade assistida (LA) e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade (PSC) tem por finalidade prover aten\u00e7\u00e3o socioassistencial e acompanhamento a adolescentes e jovens em cumprimento de medidas socioeducativas em meio aberto, determinadas judicialmente. No que se refere \u00e0 Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade, o servi\u00e7o dever\u00e1 identificar no munic\u00edpio os locais para esse atendimento, a exemplo de: entidades sociais, programas comunit\u00e1rios, hospitais, escolas e outros servi\u00e7os governamentais. Em se tratando de adolescentes maiores de 16 anos ou na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz a partir dos 14 anos, a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os dever\u00e1 se configurar em tarefas gratuitas e de interesse geral, com jornada m\u00e1xima de<\/p>","resposta":8756795,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas horas di\u00e1rias.","id":8756793,"corpo":"<p>duas horas di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco horas quinzenalmente.","id":8756794,"corpo":"<p>cinco horas quinzenalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oito horas semanais.","id":8756795,"corpo":"<p>oito horas semanais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez horas mensais.","id":8756796,"corpo":"<p>dez horas mensais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417137,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-assistencia-social-cnas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2227220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, considerando o texto da Portaria N\u00ba 127, de 29 de maior de 2018, Cap\u00edtulo 2, Art.6, onde fica vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e contratos de repasse com:I - Pessoas f\u00edsicas ou entidades privadas com fins lucrativos.II - Com \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios cujo valor seja inferior a R$ 100.000,00 (cem mil reais).III - Com \u00f3rg\u00e3o ou entidade, de direito p\u00fablico ou privado, que esteja em mora, inadimplente com outros conv\u00eanios ou contratos de repasse celebrados com \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, ou irregular em qualquer das exig\u00eancias desta Portaria.IV - Com entidades p\u00fablicas ou privadas cujo objeto social se relacione \u00e0s caracter\u00edsticas do programa ou que disponham de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para executar o conv\u00eanio ou contrato de repasse.","provas":[{"id":78869,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-economista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2377055,"hashId":"910b759ac9bcd4a316bdd50e4a0a4bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, considerando o texto da Portaria N\u00ba 127, de 29 de maior de 2018, Cap\u00edtulo 2, Art.6, onde fica vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e contratos de repasse com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Pessoas f\u00edsicas ou entidades privadas com fins lucrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Com \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios cujo valor seja inferior a R$ 100.000,00 (cem mil reais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Com \u00f3rg\u00e3o ou entidade, de direito p\u00fablico ou privado, que esteja em mora, inadimplente com outros conv\u00eanios ou contratos de repasse celebrados com \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, ou irregular em qualquer das exig\u00eancias desta Portaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Com entidades p\u00fablicas ou privadas cujo objeto social se relacione \u00e0s caracter\u00edsticas do programa ou que disponham de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para executar o conv\u00eanio ou contrato de repasse.<\/p>","resposta":9406748,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":9406745,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":9406746,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Item I est\u00e1 correto e o item II est\u00e1 incorreto.","id":9406747,"corpo":"<p>O Item I est\u00e1 correto e o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas item IV est\u00e1 incorreto","id":9406748,"corpo":"<p>Apenas item IV est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - MPOG","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396114,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-planejamento-orcamento-e-gestao-mpog"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 14931 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto, estabelece alguns crit\u00e9rios para formas. Leia as senten\u00e7as a seguir e selecione a alternativa que contenha apenas senten\u00e7as CORRETAS. I \u2013 A f\u00f4rma deve ser suficientemente estanque, de modo a impedir a perda de pasta de cimento, admitindo-se como limite a surg\u00eancia do agregado mi\u00fado da superf\u00edcie do concreto.II - Os elementos estruturantes das f\u00f4rmas devem ser dispostos de modo a manter o formato e a posi\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma durante toda sua utiliza\u00e7\u00e3o. III - Durante a concretagem de elementos estruturais de grande v\u00e3o deve haver monitoramento e corre\u00e7\u00e3o de deslocamentos do sistema de f\u00f4rmas n\u00e3o previstos nos projetos.","provas":[{"id":73769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:58:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2230392,"hashId":"76ae3aa68b1ad497c1dfb165a81a3ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 14931 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto, estabelece alguns crit\u00e9rios para formas. Leia as senten\u00e7as a seguir e selecione a alternativa que contenha apenas senten\u00e7as CORRETAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A f\u00f4rma deve ser suficientemente estanque, de modo a impedir a perda de pasta de cimento, admitindo-se como limite a surg\u00eancia do agregado mi\u00fado da superf\u00edcie do concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os elementos estruturantes das f\u00f4rmas devem ser dispostos de modo a manter o formato e a posi\u00e7\u00e3o da f\u00f4rma durante toda sua utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Durante a concretagem de elementos estruturais de grande v\u00e3o deve haver monitoramento e corre\u00e7\u00e3o de deslocamentos do sistema de f\u00f4rmas n\u00e3o previstos nos projetos.<\/p>","resposta":8770879,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8770879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8770880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8770881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8770882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14931 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14931 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395848,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14931-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429828,"slug":"engenharia-civil-nbr-14931-execucao-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regulamento de licita\u00e7\u00f5es da SBMG, as contrata\u00e7\u00f5es somente poder\u00e3o ser efetivadas depois de pr\u00e9via estimativa do valor, a qual dever\u00e1, obrigatoriamente, ser juntada ao processo de contrata\u00e7\u00e3o. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72581,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Assistente Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":72584,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 18:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2215001,"hashId":"5ff2b93547caf94ab4d222324ef67701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regulamento de licita\u00e7\u00f5es da SBMG, as contrata\u00e7\u00f5es somente poder\u00e3o ser efetivadas depois de pr\u00e9via estimativa do valor, a qual dever\u00e1, obrigatoriamente, ser juntada ao processo de contrata\u00e7\u00e3o. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8702576,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das finalidades da estimativa de valor \u00e9 verificar se existem recursos or\u00e7ament\u00e1rios suficientes para o pagamento da despesa, custo ou investimento com a contrata\u00e7\u00e3o.","id":8702574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das finalidades da estimativa de valor \u00e9 verificar se existem recursos or\u00e7ament\u00e1rios suficientes para o pagamento da despesa, custo ou investimento com a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das finalidades da estimativa de valor \u00e9 servir de par\u00e2metro objetivo para o julgamento das propostas e aferir a vantagem econ\u00f4mica das contrata\u00e7\u00f5es, evitando sobrepre\u00e7o e eventual superfaturamento.","id":8702575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das finalidades da estimativa de valor \u00e9 servir de par\u00e2metro objetivo para o julgamento das propostas e aferir a vantagem econ\u00f4mica das contrata\u00e7\u00f5es, evitando sobrepre\u00e7o e eventual superfaturamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consulta de pre\u00e7os deve se dar obrigatoriamente por meio do Portal de Compras Governamentais (www.comprasgovernamentais.gov.br).","id":8702576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta de pre\u00e7os deve se dar obrigatoriamente por meio do Portal de Compras Governamentais (www.comprasgovernamentais.gov.br).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o utilizadas, como metodologia para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de refer\u00eancia para a contrata\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dia, a mediana ou o menor dos valores obtidos na pesquisa de pre\u00e7os, desde que o c\u00e1lculo incida sobre um conjunto de tr\u00eas ou mais pre\u00e7os, oriundos de um ou mais dos par\u00e2metros adotados no artigo anterior, desconsiderados os valores inexequ\u00edveis e os excessivamente elevados.","id":8702577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o utilizadas, como metodologia para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de refer\u00eancia para a contrata\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dia, a mediana ou o menor dos valores obtidos na pesquisa de pre\u00e7os, desde que o c\u00e1lculo incida sobre um conjunto de tr\u00eas ou mais pre\u00e7os, oriundos de um ou mais dos par\u00e2metros adotados no artigo anterior, desconsiderados os valores inexequ\u00edveis e os excessivamente elevados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como regra, o valor estimado deve ser obtido por meio de pesquisa que leve em conta, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) pre\u00e7os.","id":8702578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, o valor estimado deve ser obtido por meio de pesquisa que leve em conta, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2215001","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC N\u00ba 15, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, o r\u00f3tulo obrigat\u00f3rio de identifica\u00e7\u00e3o nas embalagens dos produtos para a sa\u00fade submetidos \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o deve conter:( ) Nome do produto( ) N\u00famero do lote( ) Data da esteriliza\u00e7\u00e3o( ) Data limite de uso( ) M\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o( ) Nome do respons\u00e1vel pelo preparoAssinale a alternativa CORRETA, considerando V (Verdadeiro) e F (Falso):","provas":[{"id":72477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 18:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219047,"hashId":"1900b0a92b086a4afebc3b91fd2fe55e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC N\u00ba 15, que disp\u00f5e sobre requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade, o r\u00f3tulo obrigat\u00f3rio de identifica\u00e7\u00e3o nas embalagens dos produtos para a sa\u00fade submetidos \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o deve conter:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nome do produto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00famero do lote<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Data da esteriliza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Data limite de uso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nome do respons\u00e1vel pelo preparo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, considerando V (Verdadeiro) e F (Falso):<\/p>","resposta":8720636,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V - F - V","id":8720633,"corpo":"<p>V - F - V - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - F - F - V","id":8720634,"corpo":"<p>V - V - F - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - V - F - F","id":8720635,"corpo":"<p>V - V - F - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - V - V","id":8720636,"corpo":"<p>V - V - V - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.987\/95, o poder concedente publicar\u00e1, previamente ao edital de licita\u00e7\u00e3o, ato justificando a conveni\u00eancia da outorga de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, caracterizando seu objeto, \u00e1rea e prazo. II. O Balan\u00e7o Patrimonial n\u00e3o permite evidenciar a posi\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72914,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 15:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2218854,"hashId":"dd0241d4b388f1e0e35bad019fe4d9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.987\/95, o poder concedente publicar\u00e1, previamente ao edital de licita\u00e7\u00e3o, ato justificando a conveni\u00eancia da outorga de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, caracterizando seu objeto, \u00e1rea e prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Balan\u00e7o Patrimonial n\u00e3o permite evidenciar a posi\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719811,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de Concess\u00e3o","oab":true,"nome":"Contrato de Concess\u00e3o","pai":408338,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404395,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-concessao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","pai":404393,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408333,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servico-publico-ordinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408338,"slug":"direito-administrativo-licitacao-e-contrato-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Do contrato de concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Do contrato de concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422336,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-do-contrato-de-concessao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas n\u00e3o s\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registram. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.987\/95, a tarifa do servi\u00e7o p\u00fablico concedido ser\u00e1 fixada pelo pre\u00e7o da proposta vencedora da licita\u00e7\u00e3o e preservada pelas regras de revis\u00e3o previstas nessa lei, no edital e no contrato. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72914,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 15:11:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2218866,"hashId":"e2698166f87fe44242206782075e1e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Balan\u00e7o Patrimonial, as contas n\u00e3o s\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.987\/95, a tarifa do servi\u00e7o p\u00fablico concedido ser\u00e1 fixada pelo pre\u00e7o da proposta vencedora da licita\u00e7\u00e3o e preservada pelas regras de revis\u00e3o previstas nessa lei, no edital e no contrato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8719860,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8719858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8719861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Tarif\u00e1ria dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Tarif\u00e1ria dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408345,"slug":"direito-administrativo-politica-tarifaria-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Da Pol\u00edtica Tarif\u00e1ria","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Da Pol\u00edtica Tarif\u00e1ria","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422334,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-da-politica-tarifaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reservat\u00f3rio no formato de um cilindro reto, completamente cheio de \u00e1gua, tem capacidade total de 80 \u03c0 m3 . Considerando que esse reservat\u00f3rio tem 5 metros de altura, a medida, em metros, do di\u00e2metro da base \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":72704,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:06:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2214164,"hashId":"dc401798b9c7452e396e2fedd1a05347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um reservat\u00f3rio no formato de um cilindro reto, completamente cheio de \u00e1gua, tem capacidade total de 80 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0 <\/span>m<sup>3<\/sup> . Considerando que esse reservat\u00f3rio tem 5 metros de altura, a medida, em metros, do di\u00e2metro da base \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":8698945,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":8698944,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":8698945,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":8698946,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":8698947,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":8698948,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u2192 Condicional \u2194 Bicondicional \u2227 Conector \u201ce\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d \u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo ~ Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":511841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Condicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2194<\/span> Bicondicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span> Conector \u201ce\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span> Conector \u201cou\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\u2228}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">~ Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Em estat\u00edstica, m\u00e9dia \u00e9 definida como o valor que mostra para onde se concentram os dados de uma distribui\u00e7\u00e3o como o ponto de equil\u00edbrio das frequ\u00eancias em um histograma. Por exemplo, a s\u00e9rie de dados representada pelos n\u00fameros 47, 51, 75, 22 e 31 possui como m\u00e9dia um n\u00famero maior que 41,8 e menor que 48,5. II. S\u00e3o n\u00fameros primos, entre outros, os seguintes: 23, 29, 31 e 37. III. S\u00e3o exemplos de n\u00fameros irracionais todas as ra\u00edzes quadradas de n\u00fameros naturais menores do que 7 e maiores do que 2.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72609,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:22:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2214593,"hashId":"c9a786e96bed52366bbe315cb738c721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em estat\u00edstica, m\u00e9dia \u00e9 definida como o valor que mostra para onde se concentram os dados de uma distribui\u00e7\u00e3o como o ponto de equil\u00edbrio das frequ\u00eancias em um histograma. Por exemplo, a s\u00e9rie de dados representada pelos n\u00fameros 47, 51, 75, 22 e 31 possui como m\u00e9dia um n\u00famero maior que 41,8 e menor que 48,5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o n\u00fameros primos, entre outros, os seguintes: 23, 29, 31 e 37. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o exemplos de n\u00fameros irracionais todas as ra\u00edzes quadradas de n\u00fameros naturais menores do que 7 e maiores do que 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8700652,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8700650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8700651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8700652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8700653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de equa\u00e7\u00f5es, quando uma delas possui grau dois, possui dois pares (x,y) como poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para o sistema. Qual das alternativas a seguir apresenta um produto entre os valores x e y poss\u00edveis como solu\u00e7\u00e3o do sistema a seguir?{x+2yx2\u22122y\u200b==\u200b66\u200b","provas":[{"id":72581,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Assistente Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":72584,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2214779,"hashId":"d1e7f0b19f79e1ab86367124ca74c028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de equa\u00e7\u00f5es, quando uma delas possui grau dois, possui dois pares (x,y) como poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para o sistema. Qual das alternativas a seguir apresenta um produto entre os valores x e y poss\u00edveis como solu\u00e7\u00e3o do sistema a seguir?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left \\{ \\begin{matrix} x+2y &amp; = &amp; 6 \\\\ x^2-2y &amp; = &amp; 6 \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":8701480,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 3.","id":8701479,"corpo":"<p>\u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+4,5.","id":8701480,"corpo":"<p>+4,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+7,5.","id":8701481,"corpo":"<p>+7,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 18.","id":8701482,"corpo":"<p>\u2013 18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+20.","id":8701483,"corpo":"<p>+20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/2214779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma lanchonete, duas barras de chocolate e tr\u00eas refrigerantes custam R$15,90. J\u00e1 cinco barras de chocolate e um refrigerante custam R$17,00. Qual o pre\u00e7o de cada refrigerante?","provas":[{"id":72582,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:31:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2215101,"hashId":"2cd783fe4db173899af71fb006fd9281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lanchonete, duas barras de chocolate e tr\u00eas refrigerantes custam R$15,90. J\u00e1 cinco barras de chocolate e um refrigerante custam R$17,00. Qual o pre\u00e7o de cada refrigerante?<\/p>","resposta":8703036,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3,50.","id":8703036,"corpo":"<p>R$ 3,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2,70.","id":8703037,"corpo":"<p>R$ 2,70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2,85.","id":8703038,"corpo":"<p>R$ 2,85.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3,70.","id":8703039,"corpo":"<p>R$ 3,70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2,90.","id":8703040,"corpo":"<p>R$ 2,90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5es","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403843,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pizzaria vende uma pizza de seis peda\u00e7os. Esta pizza \u00e9 redonda e tem 30cm de raio. Considerando que s\u00e3o todos iguais, qual a \u00e1rea de cada um dos peda\u00e7os? (considere \u03c0=3)","provas":[{"id":72582,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2215099,"hashId":"c8673317cf5f7a3980f2d36ebb536251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pizzaria vende uma pizza de seis peda\u00e7os. Esta pizza \u00e9 redonda e tem 30cm de raio. Considerando que s\u00e3o todos iguais, qual a \u00e1rea de cada um dos peda\u00e7os? (considere \u03c0=3)<\/p>","resposta":8703029,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 cm\u00b2.","id":8703026,"corpo":"<p>30 cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 cm\u00b2.","id":8703027,"corpo":"<p>90 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 cm\u00b2.","id":8703028,"corpo":"<p>150 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 cm\u00b2.","id":8703029,"corpo":"<p>450 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"900 cm\u00b2.","id":8703030,"corpo":"<p>900 cm\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 24 trabalhadores de uma empresa decidem que o m\u00eas em que cada um poder\u00e1 sair de f\u00e9rias ser\u00e1 decidido por meio de um sorteio individual. Para isso, em uma urna s\u00e3o colocados 24 cart\u00f5es com o nome dos meses do ano, duplicados para que duas pessoas tirem f\u00e9rias em cada m\u00eas. Dois dos funcion\u00e1rios s\u00e3o casados, qual a probabilidade aproximada dos dois tirarem o mesmo m\u00eas e poderem sair de f\u00e9rias juntos?","provas":[{"id":72582,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2215098,"hashId":"4b2817466c8fce5ca8fb6371d61b1b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os 24 trabalhadores de uma empresa decidem que o m\u00eas em que cada um poder\u00e1 sair de f\u00e9rias ser\u00e1 decidido por meio de um sorteio individual. Para isso, em uma urna s\u00e3o colocados 24 cart\u00f5es com o nome dos meses do ano, duplicados para que duas pessoas tirem f\u00e9rias em cada m\u00eas. Dois dos funcion\u00e1rios s\u00e3o casados, qual a probabilidade aproximada dos dois tirarem o mesmo m\u00eas e poderem sair de f\u00e9rias juntos?<\/p>","resposta":8703021,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3%.","id":8703021,"corpo":"<p>4,3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8%.","id":8703022,"corpo":"<p>8%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12%.","id":8703023,"corpo":"<p>12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18%.","id":8703024,"corpo":"<p>18%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23%.","id":8703025,"corpo":"<p>23%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadrado de lado 4 cm circunscreve um c\u00edrculo, como na figura abaixo. Qual a \u00e1rea do c\u00edrculo? (Considere \u03c0=3,1)","provas":[{"id":72443,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2019-fauel-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 19:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2213276,"hashId":"8b79e717684bfa1ec8709911ef74c818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um quadrado de lado 4 cm circunscreve um c\u00edrculo, como na figura abaixo. Qual a \u00e1rea do c\u00edrculo? (Considere \u03c0=3,1)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72443\/questao\/2213276-20220210102358000000-0.png\" width=\"255\" style=\"\"><\/p>","resposta":8695320,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,4 cm\u00b2.","id":8695319,"corpo":"<p>8,4 cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,4 cm\u00b2.","id":8695320,"corpo":"<p>12,4 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19,22 cm\u00b2.","id":8695321,"corpo":"<p>19,22 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24,8 cm\u00b2.","id":8695322,"corpo":"<p>24,8 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, s\u00e3o deveres fundamentais do psic\u00f3logo, EXCETO:","provas":[{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:36:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239915,"hashId":"a3cc5cfb67f91c7c39ea116457311e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, s\u00e3o deveres fundamentais do psic\u00f3logo, EXCETO:<\/p>","resposta":8813841,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.","id":8813839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional.","id":8813840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo todas as informa\u00e7\u00f5es que forem solicitadas sobre o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.","id":8813841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo todas as informa\u00e7\u00f5es que forem solicitadas sobre o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, sempre que, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuadas pelo profissional que os assumiu inicialmente, fornecendo ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho.","id":8813842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, sempre que, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuadas pelo profissional que os assumiu inicialmente, fornecendo ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica e tecnicamente.","id":8813843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica e tecnicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA consci\u00eancia alterada por drogas n\u00e3o \u00e9 algo novo. Em quase todas as culturas conhecidas ao longo da hist\u00f3ria, as pessoas buscaram maneiras de alterar a consci\u00eancia desperta. O uso de drogas psicoativas \u2013 substancias que alteram o humor, a percep\u00e7\u00e3o e o funcionamento mental ou o comportamento \u2013 \u00e9 quase universal. Muitas das drogas dispon\u00edveis hoje, legal ou ilegalmente, v\u00eam sendo usadas h\u00e1 milhares de anos\u201d (Morris, 2004). Sobre as drogas psicoativas, s\u00e3o consideradas depressivas, estimulantes e alucin\u00f3genas, respectivamente:","provas":[{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239905,"hashId":"e27940eabf2af06e73cbadd6ad97d9ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA consci\u00eancia alterada por drogas n\u00e3o \u00e9 algo novo. Em quase todas as culturas conhecidas ao longo da hist\u00f3ria, as pessoas buscaram maneiras de alterar a consci\u00eancia desperta. O uso de drogas psicoativas \u2013 substancias que alteram o humor, a percep\u00e7\u00e3o e o funcionamento mental ou o comportamento \u2013 \u00e9 quase universal. Muitas das drogas dispon\u00edveis hoje, legal ou ilegalmente, v\u00eam sendo usadas h\u00e1 milhares de anos\u201d (Morris, 2004). Sobre as drogas psicoativas, s\u00e3o consideradas depressivas, estimulantes e alucin\u00f3genas, respectivamente:<\/p>","resposta":8813802,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool, LSD e coca\u00edna;","id":8813801,"corpo":"<p>\u00c1lcool, LSD e coca\u00edna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opi\u00e1ceos, coca\u00edna e maconha;","id":8813802,"corpo":"<p>Opi\u00e1ceos, coca\u00edna e maconha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool, opi\u00e1ceos e coca\u00edna;","id":8813803,"corpo":"<p>\u00c1lcool, opi\u00e1ceos e coca\u00edna;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maconha, coca\u00edna e LSD;","id":8813804,"corpo":"<p>Maconha, coca\u00edna e LSD;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool, cafe\u00edna e anfetaminas.","id":8813805,"corpo":"<p>\u00c1lcool, cafe\u00edna e anfetaminas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o efeitos de overdose de coca\u00edna:","provas":[{"id":74248,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-psicologo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239908,"hashId":"8c5fcd38501cbbec5b36f6b5f6eda4e2","enunciado":"<p>S\u00e3o efeitos de overdose de coca\u00edna:<\/p>","resposta":8813816,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agita\u00e7\u00e3o, pupilas contra\u00eddas e alucina\u00e7\u00f5es;","id":8813813,"corpo":"<p>Agita\u00e7\u00e3o, pupilas contra\u00eddas e alucina\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Del\u00edrios paranoicos; pupilas dilatadas e sonol\u00eancia;","id":8813814,"corpo":"<p>Del\u00edrios paranoicos; pupilas dilatadas e sonol\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonol\u00eancia; agita\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es;","id":8813815,"corpo":"<p>Sonol\u00eancia; agita\u00e7\u00e3o e convuls\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agita\u00e7\u00e3o, del\u00edrios paranoicos e convuls\u00f5es;","id":8813816,"corpo":"<p>Agita\u00e7\u00e3o, del\u00edrios paranoicos e convuls\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas, pupilas contra\u00eddas e convuls\u00f5es.","id":8813817,"corpo":"<p>N\u00e1useas, pupilas contra\u00eddas e convuls\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino m\u00e9dio:","provas":[{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:28:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2241932,"hashId":"7f494e1326bf0ad297374fb834ee3efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no ensino m\u00e9dio:<\/p>","resposta":8822348,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem, nessa fase, fun\u00e7\u00e3o apenas de preparar o jovem e o adulto fisicamente para a poss\u00edvel pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas no futuro.","id":8822346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem, nessa fase, fun\u00e7\u00e3o apenas de preparar o jovem e o adulto fisicamente para a poss\u00edvel pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas no futuro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, como disciplina escolar, deve encarar a cultura corporal, seu objeto de trabalho, em sentido restrito.","id":8822347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, como disciplina escolar, deve encarar a cultura corporal, seu objeto de trabalho, em sentido restrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve preparar o aluno para que ele seja aut\u00f4nomo em pr\u00e1ticas de cultura corporal posteriores ao \u00e2mbito escolar, sendo ele cr\u00edtico e capaz de entender o por qu\u00ea e para qu\u00ea realizar.","id":8822348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve preparar o aluno para que ele seja aut\u00f4nomo em pr\u00e1ticas de cultura corporal posteriores ao \u00e2mbito escolar, sendo ele cr\u00edtico e capaz de entender o por qu\u00ea e para qu\u00ea realizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesta fase a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem fun\u00e7\u00e3o de lazer, devendo usar dos esportes como meio para isto. ","id":8822349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta fase a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem fun\u00e7\u00e3o de lazer, devendo usar dos esportes como meio para isto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se trata de uma disciplina isolada, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o direta com as demais disciplinas.","id":8822350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se trata de uma disciplina isolada, n\u00e3o tendo rela\u00e7\u00e3o direta com as demais disciplinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No basquetebol, os pontos variam segundo o local de arremesso. II. Num jogo de basquete, um jogador n\u00e3o pode receber mais que 5 faltas. Se isso acontecer, ele est\u00e1 fora do jogo. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:41:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2218120,"hashId":"a1f2946c8e68ed6c4e0526e8ad9826b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No basquetebol, os pontos variam segundo o local de arremesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Num jogo de basquete, um jogador n\u00e3o pode receber mais que 5 faltas. Se isso acontecer, ele est\u00e1 fora do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8716312,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8716312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8716313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8716314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8716315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O basquetebol \u00e9 um esporte individual, nunca praticado entre equipes. II. No basquetebol, os jogadores s\u00e3o classificados em armadores (base), extremos e postes (piv\u00f4s). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2218119,"hashId":"ca3b3291fadb562d147d2df3b8904c85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O basquetebol \u00e9 um esporte individual, nunca praticado entre equipes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No basquetebol, os jogadores s\u00e3o classificados em armadores (base), extremos e postes (piv\u00f4s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8716310,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8716308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8716309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8716310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8716311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:48:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2222980,"hashId":"4dfdd102f9415016fcb9ca285151a7d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8738977,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar da influ\u00eancia do movimento escola-novista na educa\u00e7\u00e3o brasileira, s\u00f3 na VI Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o que iniciaram-se as discuss\u00f5es quanto aos m\u00e9todos, pr\u00e1ticas e problemas relacionados ao ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":8738973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da influ\u00eancia do movimento escola-novista na educa\u00e7\u00e3o brasileira, s\u00f3 na VI Confer\u00eancia Nacional de Educa\u00e7\u00e3o que iniciaram-se as discuss\u00f5es quanto aos m\u00e9todos, pr\u00e1ticas e problemas relacionados ao ensino da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sob influ\u00eancia da import\u00e2ncia quanto \u00e0 integralidade do homem, este composto por corpo e mente, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em seu in\u00edcio foi fortemente influenciada pelos m\u00e9todos orientais, que tinha como pilares o corpo, a mente e a disciplina.","id":8738974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob influ\u00eancia da import\u00e2ncia quanto \u00e0 integralidade do homem, este composto por corpo e mente, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em seu in\u00edcio foi fortemente influenciada pelos m\u00e9todos orientais, que tinha como pilares o corpo, a mente e a disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 1930 com a ascens\u00e3o do fascismo e nazismo, ganham for\u00e7a tamb\u00e9m os objetivos higi\u00eanicos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e, posteriormente, os objetivos eug\u00eanicos, discurso este apto a ser trabalhado no sistema educacional","id":8738975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1930 com a ascens\u00e3o do fascismo e nazismo, ganham for\u00e7a tamb\u00e9m os objetivos higi\u00eanicos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e, posteriormente, os objetivos eug\u00eanicos, discurso este apto a ser trabalhado no sistema educacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica foi fortemente influenciada pelos m\u00e9todos europeus, grego, alem\u00e3o e dinamarqu\u00eas, sendo este modelo a primeira sistematiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ocidental.","id":8738976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica foi fortemente influenciada pelos m\u00e9todos europeus, grego, alem\u00e3o e dinamarqu\u00eas, sendo este modelo a primeira sistematiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ocidental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para o desenvolvimento integral do ser humano foi evidenciada pela influ\u00eancia do movimento escola-novista na educa\u00e7\u00e3o.","id":8738977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para o desenvolvimento integral do ser humano foi evidenciada pela influ\u00eancia do movimento escola-novista na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cAnt\u00f4nia viajou para Barcelona e Pedro n\u00e3o gosta de macarronada\u201d \u00e9: ","provas":[{"id":72703,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Advogado - 2019"},{"id":72706,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2019-fundatec-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:34:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2214332,"hashId":"097999a01f8beb42197679a3ffdef958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cAnt\u00f4nia viajou para Barcelona e Pedro n\u00e3o gosta de macarronada\u201d \u00e9: <\/p>","resposta":8699576,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Ant\u00f4nia viajou para Barcelona, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o gosta de macarronada.","id":8699573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ant\u00f4nia viajou para Barcelona, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o gosta de macarronada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona, ent\u00e3o Pedro gosta de macarronada.","id":8699574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona, ent\u00e3o Pedro gosta de macarronada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona e Pedro gosta de macarronada.","id":8699575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona e Pedro gosta de macarronada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona ou Pedro gosta de macarronada.","id":8699576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nia n\u00e3o viajou para Barcelona ou Pedro gosta de macarronada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nia viajou para Barcelona ou Pedro n\u00e3o gosta de macarronada.","id":8699577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nia viajou para Barcelona ou Pedro n\u00e3o gosta de macarronada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: \u21d2 Condicional \u21d4 Bicondicional \u2227 Conector \u201ce\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo \u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":511879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de s\u00edmbolos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2 <\/span>Condicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d4 <\/span>Bicondicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span>Conector \u201ce\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/span>Conector \u201cou\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/u><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span>Conector \u201cou\u201d exclusivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00ac <\/span>Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, a senten\u00e7a que indica uma proposi\u00e7\u00e3o simples corresponde a:","provas":[{"id":72704,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2019-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:33:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2214098,"hashId":"caa127600587dfb69118b9c593665e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo, a senten\u00e7a que indica uma proposi\u00e7\u00e3o simples corresponde a:<\/p>","resposta":8698702,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 que amanh\u00e3 vai chover?","id":8698700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que amanh\u00e3 vai chover?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero 4 \u00e9 par e o n\u00famero 11 \u00e9 primo.","id":8698701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 4 \u00e9 par e o n\u00famero 11 \u00e9 primo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O n\u00famero 16 \u00e9 quadrado perfeito. ","id":8698702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O n\u00famero 16 \u00e9 quadrado perfeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onde est\u00e1 o caderno?","id":8698703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde est\u00e1 o caderno?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00famero 5 \u00e9 racional e o n\u00famero 10 \u00e9 par.","id":8698704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 5 \u00e9 racional e o n\u00famero 10 \u00e9 par.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u2192 Condicional \u2194 Bicondicional \u2227 Conector \u201ce\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d \u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo ~ Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":511841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Condicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2194<\/span> Bicondicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span> Conector \u201ce\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span> Conector \u201cou\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\u2228}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">~ Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425267,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-simples-basicas-primitivas-ou-atomicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estando a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica dentro do campo de Linguagens, C\u00f3digos e suas Tecnologias, no PCNEM, no eixo voltado a investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o, est\u00e1 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":74230,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macaparana","sigla":"","id":5526,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaparana-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Macaparana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:26:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2241809,"hashId":"3c442721eb6a414e6133ef2027bfa153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estando a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica dentro do campo de Linguagens, C\u00f3digos e suas Tecnologias, no PCNEM, no eixo voltado a investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o, est\u00e1 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8821803,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito da an\u00e1lise e s\u00edntese est\u00e1 voltado a ressignifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola, onde a disciplina deve superar a ideia de voltar-se apenas para o ensino do gesto motor correto. ","id":8821802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito da an\u00e1lise e s\u00edntese est\u00e1 voltado a ressignifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola, onde a disciplina deve superar a ideia de voltar-se apenas para o ensino do gesto motor correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ignorar as m\u00eddias sociais, uma vez que esta traz informa\u00e7\u00f5es descontextualizadas, o que a torna irrelevante aos estudos da disciplina.","id":8821803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ignorar as m\u00eddias sociais, uma vez que esta traz informa\u00e7\u00f5es descontextualizadas, o que a torna irrelevante aos estudos da disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas corporais podem ser classificadas em jogos, esportes, dan\u00e7as, gin\u00e1sticas e lutas.","id":8821804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas corporais podem ser classificadas em jogos, esportes, dan\u00e7as, gin\u00e1sticas e lutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento da inform\u00e1tica como ferramenta para novas estrat\u00e9gias de aprendizagem, capazes de contribuir de forma significativa para o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":8821805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da inform\u00e1tica como ferramenta para novas estrat\u00e9gias de aprendizagem, capazes de contribuir de forma significativa para o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma das fun\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica integrar os alunos criticamente na esfera da cultura corporal, sendo necess\u00e1rio que os conte\u00fados sejam relevantes e contextualizados.","id":8821806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das fun\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica integrar os alunos criticamente na esfera da cultura corporal, sendo necess\u00e1rio que os conte\u00fados sejam relevantes e contextualizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A princ\u00edpio, todas as pr\u00e1ticas corporais podem ser objeto do trabalho pedag\u00f3gico em qualquer etapa e modalidade de ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Por\u00e9m, alguns crit\u00e9rios de progress\u00e3o do conhecimento devem ser atendidos, tais como os elementos espec\u00edficos das diferentes pr\u00e1ticas corporais, as caracter\u00edsticas dos sujeitos e os contextos de atua\u00e7\u00e3o, sinalizando tend\u00eancias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. Considerando esses pressupostos, e em articula\u00e7\u00e3o com as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as compet\u00eancias espec\u00edficas da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o componente curricular deve garantir aos alunos o desenvolvimento de compet\u00eancias espec\u00edficas:I. Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual. II. Planejar e empregar estrat\u00e9gias para resolver desafios e reduzir as possibilidades de aprendizagem das pr\u00e1ticas corporais, especialmente pelo risco, al\u00e9m de se evitar a amplia\u00e7\u00e3o do acervo cultural nesse campo pois deve respeitar as caracter\u00edsticas de cada aluno. III. Refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais e os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a, inclusive no contexto das atividades laborais. IV. Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de desempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica corporal, analisando, criticamente, os modelos disseminados na m\u00eddia, por\u00e9m evitar discuss\u00f5es consumistas e preconceituosas. V. Evitar a produ\u00e7\u00e3o dos preconceitos, seus efeitos e combate a posicionamentos discriminat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e aos seus participantes. \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":73764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:31:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2230579,"hashId":"7678fe578fc6c12c8c5e45bed717f301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A princ\u00edpio, todas as pr\u00e1ticas corporais podem ser objeto do trabalho pedag\u00f3gico em qualquer etapa e modalidade de ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Por\u00e9m, alguns crit\u00e9rios de progress\u00e3o do conhecimento devem ser atendidos, tais como os elementos espec\u00edficos das diferentes pr\u00e1ticas corporais, as caracter\u00edsticas dos sujeitos e os contextos de atua\u00e7\u00e3o, sinalizando tend\u00eancias de organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos. Considerando esses pressupostos, e em articula\u00e7\u00e3o com as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as compet\u00eancias espec\u00edficas da \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o componente curricular deve garantir aos alunos o desenvolvimento de compet\u00eancias espec\u00edficas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Planejar e empregar estrat\u00e9gias para resolver desafios e reduzir as possibilidades de aprendizagem das pr\u00e1ticas corporais, especialmente pelo risco, al\u00e9m de se evitar a amplia\u00e7\u00e3o do acervo cultural nesse campo pois deve respeitar as caracter\u00edsticas de cada aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais e os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a, inclusive no contexto das atividades laborais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de desempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica corporal, analisando, criticamente, os modelos disseminados na m\u00eddia, por\u00e9m evitar discuss\u00f5es consumistas e preconceituosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Evitar a produ\u00e7\u00e3o dos preconceitos, seus efeitos e combate a posicionamentos discriminat\u00f3rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas corporais e aos seus participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8771726,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.","id":8771723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8771724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8771725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":8771726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos blocos de conte\u00fados, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":72683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2222824,"hashId":"f46cb8e67a9514bdf7ffce7d048a892f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos blocos de conte\u00fados, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8738291,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bloco dos conhecimentos sobre o corpo d\u00e3o subs\u00eddios para as pr\u00e1ticas corporais expressas nos outros blocos.","id":8738287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloco dos conhecimentos sobre o corpo d\u00e3o subs\u00eddios para as pr\u00e1ticas corporais expressas nos outros blocos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No bloco dos conhecimentos sobre o corpo s\u00e3o abordados conte\u00fado de anatomia, biomec\u00e2nica, fisiologia e bioqu\u00edmica.","id":8738288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No bloco dos conhecimentos sobre o corpo s\u00e3o abordados conte\u00fado de anatomia, biomec\u00e2nica, fisiologia e bioqu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os conhecimentos sobre o corpo, este \u00e9 visto como uma corpo vivo, ou seja que interage com o meio em que est\u00e1 inserido.","id":8738289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os conhecimentos sobre o corpo, este \u00e9 visto como uma corpo vivo, ou seja que interage com o meio em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bloco dos conhecimentos sobre o corpo fornecem recursos para que o indiv\u00edduo seja capaz de gerir suas pr\u00e1ticas de forma aut\u00f4noma.","id":8738290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bloco dos conhecimentos sobre o corpo fornecem recursos para que o indiv\u00edduo seja capaz de gerir suas pr\u00e1ticas de forma aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No bloco dos conhecimentos sobre o corpo, este \u00e9 visto como um amontoado de partes e sistemas, que interage com o meio em que est\u00e1 inserido, portanto \u00e9 um corpo vivo.","id":8738291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No bloco dos conhecimentos sobre o corpo, este \u00e9 visto como um amontoado de partes e sistemas, que interage com o meio em que est\u00e1 inserido, portanto \u00e9 um corpo vivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos gerais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para o ensino fundamental, EXCETO:","provas":[{"id":72683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:47:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2222954,"hashId":"9dfa207b6366d8e9191565e1241535db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos gerais da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para o ensino fundamental, EXCETO:<\/p>","resposta":8738854,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecer as atividades l\u00fadicas e de lazer como uma necessidade do ser humano e um direito daqueles que por elas podem pagar.","id":8738854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer as atividades l\u00fadicas e de lazer como uma necessidade do ser humano e um direito daqueles que por elas podem pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o aceitar para si nem para os outros condi\u00e7\u00f5es de trabalho que comprometam os processos de crescimento e desenvolvimento, reivindicando condi\u00e7\u00f5es de vida dignas.","id":8738855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o aceitar para si nem para os outros condi\u00e7\u00f5es de trabalho que comprometam os processos de crescimento e desenvolvimento, reivindicando condi\u00e7\u00f5es de vida dignas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repudiar qualquer esp\u00e9cie de viol\u00eancia.","id":8738856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repudiar qualquer esp\u00e9cie de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecer, organizar e interferir no espa\u00e7o de forma aut\u00f4noma.","id":8738857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer, organizar e interferir no espa\u00e7o de forma aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adotar atitudes de respeito m\u00fatuo, dignidade e solidariedade em situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas e esportivas.","id":8738858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotar atitudes de respeito m\u00fatuo, dignidade e solidariedade em situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas e esportivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No salto com vara, ap\u00f3s os saltos verticais, os atletas s\u00e3o amparados por um colch\u00e3o. II. No basquetebol, o jogo est\u00e1 dividido em 4 tempos, sendo 10 minutos para cada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2218131,"hashId":"4259a6afd22fca31113d0dd57f49542e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No salto com vara, ap\u00f3s os saltos verticais, os atletas s\u00e3o amparados por um colch\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No basquetebol, o jogo est\u00e1 dividido em 4 tempos, sendo 10 minutos para cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8716358,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8716358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8716359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8716360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8716361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No basquetebol, ganha a equipe que fizer o menor n\u00famero de pontos. II. No basquete, as agress\u00f5es entre jogadores s\u00e3o consideradas faltas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:42:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2218127,"hashId":"d0142d35d9dc903de40d116a390851c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No basquetebol, ganha a equipe que fizer o menor n\u00famero de pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No basquete, as agress\u00f5es entre jogadores s\u00e3o consideradas faltas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8716343,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8716341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8716342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8716343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8716344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que a Reabilita\u00e7\u00e3o Psicossocial (RP) se apresenta como um referencial que vem orientando as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas no campo da sa\u00fade mental, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA sobre sua intersec\u00e7\u00e3o com teoria e pr\u00e1tica da terapia ocupacional.I. A terapia ocupacional, ao ter como objetivos a inclus\u00e3o social, a autonomia e singularidade do sujeito - corresponde \u00e0s finalidades preconizadas pelo campo psicossocial. II. Um dos conceitos de base na perspectiva da RP relaciona-se \u00e0 necessidade de promover oportunidades de espa\u00e7os de trocas pelos sujeitos, com vistas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do direito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es e aos interc\u00e2mbios sociais.III. A terapia ocupacional, para que possa constituir-se efetivamente como promotora da reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial, deve tamb\u00e9m estar nas ruas, nos mercados, nas pra\u00e7as e na vida.IV. O terapeuta ocupacional com a tr\u00edade sujeito-atividade-terapeuta consegue incorporar a concep\u00e7\u00e3o da RP ao produzir pr\u00e1ticas institucionais que se traduzam em treino e hip\u00f3teses de assun\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is sociais pelos sujeitos na sociedade em \u201csetting\u201d terap\u00eautico controlado para tanto, sem perder a dimens\u00e3o das trocas sociais na vida concreta das pessoas.","provas":[{"id":55702,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1676012,"hashId":"43fb17a7ccb34beddc056d92f7ece680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a Reabilita\u00e7\u00e3o Psicossocial (RP) se apresenta como um referencial que vem orientando as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas no campo da sa\u00fade mental, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA sobre sua intersec\u00e7\u00e3o com teoria e pr\u00e1tica da terapia ocupacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A terapia ocupacional, ao ter como objetivos a inclus\u00e3o social, a autonomia e singularidade do sujeito - corresponde \u00e0s finalidades preconizadas pelo campo psicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos conceitos de base na perspectiva da RP relaciona-se \u00e0 necessidade de promover oportunidades de espa\u00e7os de trocas pelos sujeitos, com vistas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do direito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es e aos interc\u00e2mbios sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A terapia ocupacional, para que possa constituir-se efetivamente como promotora da reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial, deve tamb\u00e9m estar nas ruas, nos mercados, nas pra\u00e7as e na vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O terapeuta ocupacional com a tr\u00edade sujeito-atividade-terapeuta consegue incorporar a concep\u00e7\u00e3o da RP ao produzir pr\u00e1ticas institucionais que se traduzam em treino e hip\u00f3teses de assun\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is sociais pelos sujeitos na sociedade em \u201csetting\u201d terap\u00eautico controlado para tanto, sem perder a dimens\u00e3o das trocas sociais na vida concreta das pessoas.<\/p>","resposta":6326064,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6326062,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":6326063,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6326064,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6326065,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1676012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}