{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6820,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. Publicar o relat\u00f3rio anual de seus trabalhos, em que dever\u00e1 figurar a rela\u00e7\u00e3o de todos os profissionais registrados, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o vedada ao Conselho Federal de Contabilidade. II. A paralisa\u00e7\u00e3o da obra, do servi\u00e7o ou do fornecimento, sem justa causa e pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. III. Organizar o pr\u00f3prio Regimento Interno \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o vedada ao Conselho Federal de Contabilidade.-Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536377,"hashId":"184943a430201875054ce4d478782bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Publicar o relat\u00f3rio anual de seus trabalhos, em que dever\u00e1 figurar a rela\u00e7\u00e3o de todos os profissionais registrados, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o vedada ao Conselho Federal de Contabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A paralisa\u00e7\u00e3o da obra, do servi\u00e7o ou do fornecimento, sem justa causa e pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Organizar o pr\u00f3prio Regimento Interno \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o vedada ao Conselho Federal de Contabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096833,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10096833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10096834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Civil","id":24085,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00ba 11.445\/2007, o que \u00e9 o Saneamento B\u00e1sico ?","provas":[{"id":62213,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Civil","id":24085,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crea-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2019-iuds-profissional-de-nivel-superior-area-civil","tipo":1,"nome":"IUDS - CREA MG - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:44:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2656796,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei n\u00ba 11.445\/2007, o que \u00e9 o Saneamento B\u00e1sico ?<\/p>","resposta":10620219,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o esgotamento sanit\u00e1rio, a limpeza urbana, o manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e a drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.","id":10620216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o esgotamento sanit\u00e1rio, a limpeza urbana, o manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e a drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, limpeza urbana e drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.","id":10620217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, limpeza urbana e drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":10620218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto deservi\u00e7os, Infraestruturas e Instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana \u20ac manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.","id":10620219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saneamento b\u00e1sico \u00e9 o conjunto deservi\u00e7os, Infraestruturas e Instala\u00e7\u00f5es de abastecimento de \u00e1gua, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana \u20ac manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e drenagem de \u00e1guas pluviais urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos prev\u00ea a preven\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o na gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, tendo como proposta a pr\u00e1tica de h\u00e1bitos de consumo sustent\u00e1vel e um conjunto de instrumentos para propiciar o aumento da reciclagem e da reutiliza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e a destina\u00e7\u00e3o ambientalmente adequada dos rejeitos. S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, EXCETO:","provas":[{"id":84015,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:43:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2516387,"hashId":"72ebc0815a7dd2baafd4ec7da2b15d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos prev\u00ea a preven\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o na gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos, tendo como proposta a pr\u00e1tica de h\u00e1bitos de consumo sustent\u00e1vel e um conjunto de instrumentos para propiciar o aumento da reciclagem e da reutiliza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e a destina\u00e7\u00e3o ambientalmente adequada dos rejeitos. S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, EXCETO:<\/p>","resposta":10009288,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do volume e da periculosidade dos res\u00edduos perigosos.","id":10009286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do volume e da periculosidade dos res\u00edduos perigosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prioridade, nas aquisi\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es governamentais, para produtos reciclados e recicl\u00e1veis.","id":10009287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioridade, nas aquisi\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es governamentais, para produtos reciclados e recicl\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e aprimoramento de tecnologias limpas como forma de minimizar impactos dos rejeitos radioativos.","id":10009288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e aprimoramento de tecnologias limpas como forma de minimizar impactos dos rejeitos radioativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem e tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.","id":10009289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem e tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos re\u00fane o conjunto de princ\u00edpios, objetivos, instrumentos, diretrizes, metas e a\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Federal, isoladamente ou em regime de coopera\u00e7\u00e3o com Estados, Distrito Federal, Munic\u00edpios ou particulares, com vistas \u00e0 gest\u00e3o integrada e ao gerenciamento ambientalmente adequado dos res\u00edduos s\u00f3lidos. \u00c9(s\u00e3o) objetivo(s) da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos:","provas":[{"id":84013,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:43:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[],"id":2514454,"hashId":"dcc79f5dd806e091689dbc001b855c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos re\u00fane o conjunto de princ\u00edpios, objetivos, instrumentos, diretrizes, metas e a\u00e7\u00f5es adotadas pelo Governo Federal, isoladamente ou em regime de coopera\u00e7\u00e3o com Estados, Distrito Federal, Munic\u00edpios ou particulares, com vistas \u00e0 gest\u00e3o integrada e ao gerenciamento ambientalmente adequado dos res\u00edduos s\u00f3lidos. \u00c9(s\u00e3o) objetivo(s) da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos:<\/p>","resposta":10002689,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 rotulagem ambiental e ao consumo permanente.","id":10002687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo \u00e0 rotulagem ambiental e ao consumo permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prioridade, nas aquisi\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es governamentais, para produtos produzidos por comunidades carentes.","id":10002688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioridade, nas aquisi\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es governamentais, para produtos produzidos por comunidades carentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o-gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem e tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos. ","id":10002689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o-gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem e tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incentivo \u00e0 agropecu\u00e1ria extensiva e intensiva, fomentando o uso de produtos org\u00e2nicos e biodegrad\u00e1veis e insumos derivados de materiais recicl\u00e1veis e reciclados.","id":10002690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivo \u00e0 agropecu\u00e1ria extensiva e intensiva, fomentando o uso de produtos org\u00e2nicos e biodegrad\u00e1veis e insumos derivados de materiais recicl\u00e1veis e reciclados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401,"slug":"analista-de-regulacao-area-administracao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, entende-se por: ","provas":[{"id":84017,"cargo":{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401,"slug":"analista-de-regulacao-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-analista-de-regulacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":84018,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:42:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2514298,"hashId":"bffdef216bdc401d625d29c82e36a0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, entende-se por: <\/p>","resposta":10002154,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea contaminada: local onde h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o causada pela disposi\u00e7\u00e3o, regular ou irregular, de quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos, cujos respons\u00e1veis n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis.","id":10002153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c1rea contaminada:<\/u> local onde h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o causada pela disposi\u00e7\u00e3o, regular ou irregular, de quaisquer subst\u00e2ncias ou res\u00edduos, cujos respons\u00e1veis n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Acordo setorial: ato de natureza contratual firmado entre o poder p\u00fablico e fabricantes, importadores, distribuidores ou comerciantes, tendo em vista a implanta\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida do produto.","id":10002154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u> Acordo setorial:<\/u> ato de natureza contratual firmado entre o poder p\u00fablico e fabricantes, importadores, distribuidores ou comerciantes, tendo em vista a implanta\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e consumo: processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos.","id":10002155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Padr\u00f5es sustent\u00e1veis de produ\u00e7\u00e3o e consumo: <\/u>processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos: instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor empresarial, para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos.","id":10002156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos:<\/u> instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor empresarial, para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das medidas socioeducativas estipuladas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 16:18:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050727,"hashId":"df277b80c12be93fc46af393c5804bb6","enunciado":"A respeito das medidas socioeducativas\r\nestipuladas pelo Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3678984,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade n\u00e3o exceder\u00e1 6 meses.","id":3678984,"corpo":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade n\u00e3o\r\nexceder\u00e1 6 meses.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em se tratando de ato infracional com reflexos patrimoniais, o adolescente dever\u00e1 ressarcir a coisa, ressarcir o preju\u00edzo ou de outra forma compensar o preju\u00edzo da v\u00edtima, n\u00e3o se admitindo a substitui\u00e7\u00e3o da repara\u00e7\u00e3o do dano por outra medida.","id":3678985,"corpo":"Em se tratando de ato infracional com\r\nreflexos patrimoniais, o adolescente dever\u00e1\r\nressarcir a coisa, ressarcir o preju\u00edzo ou\r\nde outra forma compensar o preju\u00edzo da\r\nv\u00edtima, n\u00e3o se admitindo a substitui\u00e7\u00e3o da\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano por outra medida.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o excepcional de maneira fundamentada, ser\u00e1 admitido o trabalho for\u00e7ado.","id":3678986,"corpo":"Em situa\u00e7\u00e3o excepcional de maneira\r\nfundamentada, ser\u00e1 admitido o trabalho\r\nfor\u00e7ado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O regime de semiliberdade pode ser determinado desde o in\u00edcio, ou como forma de transi\u00e7\u00e3o para o aberto, ap\u00f3s decis\u00e3o judicial fundamentada.","id":3678987,"corpo":"O regime de semiliberdade pode ser\r\ndeterminado desde o in\u00edcio, ou como forma\r\nde transi\u00e7\u00e3o para o aberto, ap\u00f3s decis\u00e3o\r\njudicial fundamentada.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada desde logo, ainda que haja outra medida mais adequada, desde que as circunst\u00e2ncias de cometimento do ato infracional autorizem a medida extrema.","id":3678988,"corpo":"A interna\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada desde logo, ainda que haja outra medida mais\r\nadequada, desde que as circunst\u00e2ncias de\r\ncometimento do ato infracional autorizem a\r\nmedida extrema.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378261,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (Art. 117)","oab":true,"nome":"Da Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (Art. 117)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411495,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prestacao-de-servicos-a-comunidade-art-117"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1050727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O SUS inclui em seu campo de atua\u00e7\u00e3o a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade. II. Responder a situa\u00e7\u00f5es de risco n\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no Brasil. III. Considerando que a dengue cl\u00e1ssica tem um reduzido espectro cl\u00ednico, as principais doen\u00e7as a serem consideradas no diagn\u00f3stico diferencial s\u00e3o: gripe, rub\u00e9ola, sarampo, candid\u00edase e outras infec\u00e7\u00f5es virais, bacterianas e exantem\u00e1ticas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536219,"hashId":"e9ac4e36bcbfac043f2fdbbaa9c38d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O SUS inclui em seu campo de atua\u00e7\u00e3o a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Responder a situa\u00e7\u00f5es de risco n\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerando que a dengue cl\u00e1ssica tem um reduzido espectro cl\u00ednico, as principais doen\u00e7as a serem consideradas no diagn\u00f3stico diferencial s\u00e3o: gripe, rub\u00e9ola, sarampo, candid\u00edase e outras infec\u00e7\u00f5es virais, bacterianas e exantem\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096118,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096117,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":10096118,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10096119,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10096120,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":10096121,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Clinicamente, as les\u00f5es pelo HPV costumam ser m\u00faltiplas, localizadas numa mesma regi\u00e3o e de tamanho uniforme. Em geral, n\u00e3o aparecem como les\u00e3o \u00fanica devido ao quadro de febre nos seis primeiros meses da infec\u00e7\u00e3o pela bact\u00e9ria patog\u00eanica. II. A Aids \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por uma disfun\u00e7\u00e3o grave e progressiva do sistema imunol\u00f3gico do indiv\u00edduo infectado pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV). III. O NASF poder\u00e1 estar vinculado \u00e0s Academias da Sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536231,"hashId":"256d99bbae7cae05d2274d30169d9e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Clinicamente, as les\u00f5es pelo HPV costumam ser m\u00faltiplas, localizadas numa mesma regi\u00e3o e de tamanho uniforme. Em geral, n\u00e3o aparecem como les\u00e3o \u00fanica devido ao quadro de febre nos seis primeiros meses da infec\u00e7\u00e3o pela bact\u00e9ria patog\u00eanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Aids \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada por uma disfun\u00e7\u00e3o grave e progressiva do sistema imunol\u00f3gico do indiv\u00edduo infectado pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O NASF poder\u00e1 estar vinculado \u00e0s Academias da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096171,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096168,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10096169,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":10096170,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":10096171,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096172,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete executar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. Os sintomas iniciais da Febre Hemorr\u00e1gica da Dengue (FHD) s\u00e3o semelhantes aos da dengue cl\u00e1ssica, por\u00e9m evoluem rapidamente para manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e\/ou derrames cavit\u00e1rios e\/ou instabilidade hemodin\u00e2mica e\/ou choque. III. Ao SUS n\u00e3o compete participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536215,"hashId":"49672031f273386c005a7a5fde6cb18e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete executar servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sintomas iniciais da Febre Hemorr\u00e1gica da Dengue (FHD) s\u00e3o semelhantes aos da dengue cl\u00e1ssica, por\u00e9m evoluem rapidamente para manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas e\/ou derrames cavit\u00e1rios e\/ou instabilidade hemodin\u00e2mica e\/ou choque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao SUS n\u00e3o compete participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10096106,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096103,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096104,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10096105,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":10096106,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096107,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante n\u00e3o podem ter atendimento especializado no SUS. II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento das suas demandas. III. Em oncologia, a cirurgia paliativa ocorre quando a cura n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. O seu objetivo \u00e9 trazer conforto e promover uma vida satisfat\u00f3ria e produtiva. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536240,"hashId":"f1dc8c6c133b8060beb81acde69df893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante n\u00e3o podem ter atendimento especializado no SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento das suas demandas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em oncologia, a cirurgia paliativa ocorre quando a cura n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. O seu objetivo \u00e9 trazer conforto e promover uma vida satisfat\u00f3ria e produtiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096214,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096211,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10096212,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":10096213,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":10096214,"corpo":"<p> Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":10096215,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. Para ser efetiva, a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve respeitar o universo cultural das pessoas. II. A forma mais comum de candid\u00edase oral \u00e9 a pseudomembranosa, caracterizada por placas brancas remov\u00edveis na mucosa oral. III. O documento b\u00e1sico do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) \u00e9 a Ficha Individual de Notifica\u00e7\u00e3o (FIN). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:03:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536210,"hashId":"7d04c0a4b2e1ca126ebaf5e230d26a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para ser efetiva, a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve respeitar o universo cultural das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma mais comum de candid\u00edase oral \u00e9 a pseudomembranosa, caracterizada por placas brancas remov\u00edveis na mucosa oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O documento b\u00e1sico do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade (SIM) \u00e9 a Ficha Individual de Notifica\u00e7\u00e3o (FIN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096084,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096081,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096082,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10096083,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":10096084,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096085,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada em endodontia. No rol das propriedades que tornam o hipoclorito uma solu\u00e7\u00e3o adequada para a irriga\u00e7\u00e3o dos canais radiculares em dentes desvitalizados, podemos citar:","provas":[{"id":82679,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:58:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2535454,"hashId":"dcd6877f22b6d72fb78f96b13cbd7729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada em endodontia. No rol das propriedades que tornam o hipoclorito uma solu\u00e7\u00e3o adequada para a irriga\u00e7\u00e3o dos canais radiculares em dentes desvitalizados, podemos citar:<\/p>","resposta":10093345,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantividade.","id":10093342,"corpo":"<p>Substantividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de \u00edons c\u00e1lcio.","id":10093343,"corpo":"<p>Libera\u00e7\u00e3o de \u00edons c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alta biocompatibilidade.","id":10093344,"corpo":"<p>Alta biocompatibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neutralizante de produtos t\u00f3xicos.","id":10093345,"corpo":"<p>Neutralizante de produtos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumento da permeabilidade dentin\u00e1ria.","id":10093346,"corpo":"<p>Aumento da permeabilidade dentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guta-percha representa um material de escolha para o preenchimento do canal radicular dado \u00e0 biocompatibilidade e outras caracter\u00edsticas. Assinale a alternativa que representa corretamente uma destas caracter\u00edsticas da guta-percha.","provas":[{"id":82679,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:58:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2535459,"hashId":"e5f9e09a4fda2453ed2d32e5eebb7d99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guta-percha representa um material de escolha para o preenchimento do canal radicular dado \u00e0 biocompatibilidade e outras caracter\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa <strong>corretamente <\/strong>uma destas caracter\u00edsticas da guta-percha.<\/p>","resposta":10093362,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta solubilidade \u00e0 \u00e1gua.","id":10093358,"corpo":"<p>Alta solubilidade \u00e0 \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de radiopacidade.","id":10093359,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de radiopacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de solubilidade ao \u00e9ter.","id":10093360,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de solubilidade ao \u00e9ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dif\u00edcil coloca\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o durante o tratamento endod\u00f4ntico.","id":10093361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dif\u00edcil coloca\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o durante o tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de condensa\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s irregularidades dos canais radiculares.","id":10093362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de condensa\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s irregularidades dos canais radiculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Preparo Biomec\u00e2nico dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417421,"slug":"odontologia-preparo-biomecanico-dos-canais-radiculares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto abaixo. A equa\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 descrita como a equa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da realimenta\u00e7\u00e3o, sendo A o ganho de um circuito gen\u00e9rico, Af o ganho desse circuito com realimenta\u00e7\u00e3o, e \u03b2 a raz\u00e3o entre o sinal de sa\u00edda e a entrada do circuito de realimenta\u00e7\u00e3o. O fator \u03b2A \u00e9 chamado de ganho de malha. Para que um circuito possa oscilar, o Crit\u00e9rio de Barkhausen para oscila\u00e7\u00e3o deve ser satisfeito e para isso devemos fazer ___________.Af\u200b=1+\u03b2AA\u200b ","provas":[{"id":70088,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"eear-2019-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 15:01:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142438,"hashId":"501bccce92b8b16ecd3031888a03d694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 descrita como a equa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da realimenta\u00e7\u00e3o, sendo A o ganho de um circuito gen\u00e9rico, A<sub>f<\/sub> o ganho desse circuito com realimenta\u00e7\u00e3o, e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a raz\u00e3o entre o sinal de sa\u00edda e a entrada do circuito de realimenta\u00e7\u00e3o. O fator <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>A \u00e9 chamado de ganho de malha. Para que um circuito possa oscilar, o Crit\u00e9rio de Barkhausen para oscila\u00e7\u00e3o deve ser satisfeito e para isso devemos fazer ___________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_f=\\frac{A}{1+\\beta A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.35344em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8388660,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b2 = 0","id":8388659,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03b2A = 1","id":8388660,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>A = 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0 &lt; \u03b2 &lt; 1","id":8388661,"corpo":"<p>0 &lt; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  &lt; 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(1 + \u03b2 A) &gt; 100","id":8388662,"corpo":"<p>(1 + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A) &gt; 100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a tens\u00e3o em cada capacitor e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70088,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"eear-2019-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 15:00:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142416,"hashId":"564385c6db9e3d981eb90e40dbb485a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a tens\u00e3o em cada capacitor e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70088\/questao\/2142416-20220107210711000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8388605,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vc1 = 60 V, Vc2 = 40 V, Vc3 = 30 V","id":8388603,"corpo":"<p>V<sub>c1 <\/sub>= 60 V, V<sub>c2 <\/sub>= 40 V, V<sub>c3<\/sub> = 30 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vc1 = 70 V, Vc2 = 30 V, Vc3 = 30 V","id":8388604,"corpo":"<p>V<sub>c1<\/sub> = 70 V, V<sub>c2<\/sub> = 30 V, V<sub>c3 <\/sub>= 30 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vc1 = 80 V, Vc2 = 20 V, Vc3 = 20 V","id":8388605,"corpo":"<p>V<sub>c1<\/sub> = 80 V, V<sub>c2<\/sub> = 20 V, V<sub>c3<\/sub> = 20 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vc1 = 90 V, Vc2 = 10 V, Vc3 = 20V","id":8388606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V<sub>c1<\/sub> = 90 V, V<sub>c2<\/sub> = 10 V, V<sub>c3<\/sub> = 20V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preceituado no art. 10, a autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo de uso permitido, em todo o territ\u00f3rio nacional, \u00e9 de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e somente ser\u00e1 concedida ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Sinarm. A autoriza\u00e7\u00e3o prevista neste artigo poder\u00e1 ser concedida com efic\u00e1cia tempor\u00e1ria e territorial limitada, nos termos de atos regulamentares, e depender\u00e1 de o requerente: I- demonstrar a sua efetiva necessidade por exerc\u00edcio de atividade profissional de risco ou de amea\u00e7a \u00e0 sua integridade f\u00edsica; II- apresentar documenta\u00e7\u00e3o de propriedade de arma de fogo, bem como o seu devido registro no \u00f3rg\u00e3o competente; III- comprova\u00e7\u00e3o de capacidade t\u00e9cnica e de aptid\u00e3o f\u00edsica para o manuseio de arma de fogo, atestadas na forma disposta no regulamento desta Lei. Est\u00e3o corretos: ","provas":[{"id":82153,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-guarda-civil-municipal-4","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 15:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2538583,"hashId":"42e7bcbd09640352180d0fec15b040df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme preceituado no art. 10, a autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo de uso permitido, em todo o territ\u00f3rio nacional, \u00e9 de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e somente ser\u00e1 concedida ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Sinarm. A autoriza\u00e7\u00e3o prevista neste artigo poder\u00e1 ser concedida com efic\u00e1cia tempor\u00e1ria e territorial limitada, nos termos de atos regulamentares, e depender\u00e1 de o requerente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- demonstrar a sua efetiva necessidade por exerc\u00edcio de atividade profissional de risco ou de amea\u00e7a \u00e0 sua integridade f\u00edsica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- apresentar documenta\u00e7\u00e3o de propriedade de arma de fogo, bem como o seu devido registro no \u00f3rg\u00e3o competente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- comprova\u00e7\u00e3o de capacidade t\u00e9cnica e de aptid\u00e3o f\u00edsica para o manuseio de arma de fogo, atestadas na forma disposta no regulamento desta Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos: <\/p>","resposta":10106209,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens l e ll. ","id":10106209,"corpo":"<p>apenas os itens l e ll. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas os itens Il e III. ","id":10106210,"corpo":"<p>apenas os itens Il e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas os itens l e lll. ","id":10106211,"corpo":"<p>apenas os itens l e lll. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todos os itens. ","id":10106212,"corpo":"<p>todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia ao Estatuto do Desarmamento, resolva as quest\u00f5es 46 e 47:","id":547690,"enunciado":"<p><strong>Em observ\u00e2ncia ao Estatuto do Desarmamento, resolva as quest\u00f5es 46 e 47:<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentais utilizados em um procedimento restaurador, EXCETO:","provas":[{"id":83323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj-2019-pro-municipio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Para\u00edba do Sul - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:53:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531607,"hashId":"51f1280b6119687bcd4e5ad0368a3bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentais utilizados em um procedimento restaurador, EXCETO:<\/p>","resposta":10076088,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cureta McCall;","id":10076088,"corpo":"<p>Cureta McCall;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enxada para dentina;","id":10076089,"corpo":"<p>Enxada para dentina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esculpidor de Hollenback;","id":10076090,"corpo":"<p>Esculpidor de Hollenback;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esp\u00e1tula Suprafil.","id":10076091,"corpo":"<p>Esp\u00e1tula Suprafil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: \u201cAs P\u00e9rolas de ____________ s\u00e3o n\u00f3dulos c\u00edsticos que ocorrem ao longo da rafe palatina mediana, e, n\u00e3o s\u00e3o de origem odontog\u00eanica (procedem dos remanescentes epiteliais aprisionados na rafe palatina mediana), enquanto que os N\u00f3dulos de ____________, encontrados na fase vestibular e lingual do rebordo alveolar e no palato, t\u00eam como origem remanescentes de epit\u00e9lio gl\u00e2ndulas (gl\u00e2ndulas mucosas).\u201d","provas":[{"id":83486,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:50:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2528677,"hashId":"9ca402679cc226e95d171f45947fa5f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs P\u00e9rolas de ____________ s\u00e3o n\u00f3dulos c\u00edsticos que ocorrem ao longo da rafe palatina mediana, e, n\u00e3o s\u00e3o de origem odontog\u00eanica (procedem dos remanescentes epiteliais aprisionados na rafe palatina mediana), enquanto que os N\u00f3dulos de ____________, encontrados na fase vestibular e lingual do rebordo alveolar e no palato, t\u00eam como origem remanescentes de epit\u00e9lio gl\u00e2ndulas (gl\u00e2ndulas mucosas).\u201d<\/em><\/p>","resposta":10062829,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bohn\/Epstein.","id":10062828,"corpo":"<p>Bohn\/Epstein.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Epstein\/Bohn.","id":10062829,"corpo":"<p>Epstein\/Bohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Schmorl\/Ranvier.","id":10062830,"corpo":"<p>Schmorl\/Ranvier.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ranvier\/Schmorl. ","id":10062831,"corpo":"<p>Ranvier\/Schmorl. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. No Microsoft Windows, a barra de tarefas n\u00e3o mostra quais janelas est\u00e3o abertas. II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a o pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, determine os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como mascare os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. III. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, a escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada pelo m\u00e9todo das partidas dobradas. -Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:16:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536406,"hashId":"166c29b79e27f5da5284907bc94fa186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Microsoft Windows, a barra de tarefas n\u00e3o mostra quais janelas est\u00e3o abertas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a o pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, determine os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como mascare os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, a escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada pelo m\u00e9todo das partidas dobradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096964,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta","id":10096964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10096967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Licita\u00e7\u00e3o e Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Licita\u00e7\u00e3o e Contrata\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424752,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-processo-de-licitacao-e-contratacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424769,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o substitui a express\u00e3o \"monumental herb\u00edvoro\" (linha 15):","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:23:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232356,"hashId":"9b4163bb5260463190cb279418c3f7f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o substitui a express\u00e3o <em>\"monumental herb\u00edvoro<\/em>\" (linha 15):<\/p>","resposta":4450806,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imenso animal que se alimenta de partes vivas das plantas.","id":4450805,"corpo":"<p align=justify>Imenso animal que se alimenta de partes vivas das plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perigoso animal \u00e1vido de carne.","id":4450806,"corpo":"<p align=justify>Perigoso animal \u00e1vido de carne.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gigantesco animal que se alimenta de ervas ou vegetais.","id":4450807,"corpo":"<p align=justify>Gigantesco animal que se alimenta de ervas ou vegetais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Animal extremamente grande que se nutre de vegetais.","id":4450808,"corpo":"<p align=justify>Animal extremamente grande que se nutre de vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enorme animal que se alimenta de ervas ou vegetais.","id":4450809,"corpo":"<p align=justify>Enorme animal que se alimenta de ervas ou vegetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto 01. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.Texto 01BRASIL DESCOBRE SEU DINOSSAURO GIGANTEMaria MartinEl Pais1 O Brasil foi um mundo perdido. Um grupo depaleont\u00f3logos do Museu de Ci\u00eancias da Terra, doRio de Janeiro, acaba de concluir em um estudoque houve um dinossauro gigante no Brasil. O5 exemplar, uma nova esp\u00e9cie de titanossauro(herbivoro), viveu h\u00e0 aproximadamente 70milh\u00f5es de anos e media cerca de 25 metros decomprimento e oito de altura (o m\u00edticotiranossauro rex do Jurassic Park: o Parque dos 10 Dinossauros media 13 metros de comprimento ecinco de altura). A descoberta confirma que noBrasil tamb\u00e9m habitaram dinossauros gigantes:at\u00e9 agora o maior exemplar encontrado, apelidadode Dinoprata, media apenas 13 metros.15 O monumental herb\u00edvoro, do qual seencontraram v\u00e1rios fragmentos de v\u00e9rtebrascervicais e dorsais, foi batizado como Austroposeidon magnificus. De pesco\u00e7o e caudacompridos, cabe\u00e7a comparativamente pequena e20 corpo volumoso, o animal vivia, segundo osautores do estudo, onde houvesse selva e rios.Os titanossauros, os maiores animais do planeta,foram muito abundantes no supercontinenteconhecido como Gondwana, que reunia, h\u00e1 20025 milh\u00f5es de anos, as massas continentais daAm\u00e9rica do Sul, \u00c1frica, India, Ant\u00e1rtida eAustr\u00e1lia. Outros detalhes da pesquisa, que levoucerca de tr\u00eas anos, ser\u00e3o publicados na revistacient\u00edfica Plos One.https\/\/brastelpais.combras\/2016\/10\/05\/ciencia\/1475693311_052090 html?rel-mas","id":400050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto 01. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRASIL DESCOBRE SEU DINOSSAURO GIGANTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Maria Martin<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>El Pais<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 O Brasil foi um mundo perdido. Um grupo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paleont\u00f3logos do Museu de Ci\u00eancias da Terra, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro, acaba de concluir em um estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que houve um dinossauro gigante no Brasil. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 exemplar, uma nova esp\u00e9cie de titanossauro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(herbivoro), viveu h\u00e0 aproximadamente 70<\/p><p style=\"text-align: justify;\">milh\u00f5es de anos e media cerca de 25 metros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprimento e oito de altura (o m\u00edtico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tiranossauro rex do <em>Jurassic Park: o Parque dos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Dinossauros <\/em>media 13 metros de comprimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cinco de altura). A descoberta confirma que no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil tamb\u00e9m habitaram dinossauros gigantes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 agora o maior exemplar encontrado, apelidado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Dinoprata, media apenas 13 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 O monumental herb\u00edvoro, do qual se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram v\u00e1rios fragmentos de v\u00e9rtebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cervicais e dorsais, foi batizado como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Austroposeidon magnificus.<\/em> De pesco\u00e7o e cauda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compridos, cabe\u00e7a comparativamente pequena e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 corpo volumoso, o animal vivia, segundo os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autores do estudo, onde houvesse selva e rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os titanossauros, os maiores animais do planeta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foram muito abundantes no supercontinente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecido como Gondwana, que reunia, h\u00e1 200<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 milh\u00f5es de anos, as massas continentais da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, \u00c1frica, India, Ant\u00e1rtida e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Austr\u00e1lia. Outros detalhes da pesquisa, que levou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cerca de tr\u00eas anos, ser\u00e3o publicados na revista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cient\u00edfica Plos One.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>https\/\/brastelpais.combras\/2016\/10\/05\/ciencia\/1475693311_052090 html?rel-mas<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1232356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A jornalista inicia o texto dizendo que oBrasil \u201cfoi um mundo perdido\u201d, porque:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:23:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232333,"hashId":"70a0361431cdf5ed6fdd5b04cc181f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornalista inicia o texto dizendo que oBrasil \u201c<em>foi um mundo perdido<\/em>\u201d, porque:<\/p>","resposta":4450752,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil tinha apenas cedido espa\u00e7o para a grava\u00e7\u00e3o do filme Jurassic Park, mas ainda n\u00e3o havia sido descoberto no pa\u00eds um dinossauro t\u00e3o grande.","id":4450745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil tinha apenas cedido espa\u00e7o para a grava\u00e7\u00e3o do filme <em>Jurassic Park<\/em>, mas ainda n\u00e3o havia sido descoberto no pa\u00eds um dinossauro t\u00e3o grande.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil, antes de ser descoberto, era considerado um mundo inexplor\u00e1vel.","id":4450747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, antes de ser descoberto, era considerado um mundo inexplor\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porque o Brasil nunca produziu trabalhos cient\u00edficos de peso e, por isso, jamais chamou a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica internacional para qualquer assunto cient\u00edfico.","id":4450749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Brasil nunca produziu trabalhos cient\u00edficos de peso e, por isso, jamais chamou a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica internacional para qualquer assunto cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Brasil, antes de ser descoberto, era considerado um mundo sombrio.","id":4450750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, antes de ser descoberto, era considerado um mundo sombrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os dinossauros gigantes entraram para o imagin\u00e1rio popular no cinema e o pa\u00eds ainda n\u00e3o tinha um exemplar dessa magnitude.","id":4450752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dinossauros gigantes entraram para o imagin\u00e1rio popular no cinema e o pa\u00eds ainda n\u00e3o tinha um exemplar dessa magnitude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto 01. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.Texto 01BRASIL DESCOBRE SEU DINOSSAURO GIGANTEMaria MartinEl Pais1 O Brasil foi um mundo perdido. Um grupo depaleont\u00f3logos do Museu de Ci\u00eancias da Terra, doRio de Janeiro, acaba de concluir em um estudoque houve um dinossauro gigante no Brasil. O5 exemplar, uma nova esp\u00e9cie de titanossauro(herbivoro), viveu h\u00e0 aproximadamente 70milh\u00f5es de anos e media cerca de 25 metros decomprimento e oito de altura (o m\u00edticotiranossauro rex do Jurassic Park: o Parque dos 10 Dinossauros media 13 metros de comprimento ecinco de altura). A descoberta confirma que noBrasil tamb\u00e9m habitaram dinossauros gigantes:at\u00e9 agora o maior exemplar encontrado, apelidadode Dinoprata, media apenas 13 metros.15 O monumental herb\u00edvoro, do qual seencontraram v\u00e1rios fragmentos de v\u00e9rtebrascervicais e dorsais, foi batizado como Austroposeidon magnificus. De pesco\u00e7o e caudacompridos, cabe\u00e7a comparativamente pequena e20 corpo volumoso, o animal vivia, segundo osautores do estudo, onde houvesse selva e rios.Os titanossauros, os maiores animais do planeta,foram muito abundantes no supercontinenteconhecido como Gondwana, que reunia, h\u00e1 20025 milh\u00f5es de anos, as massas continentais daAm\u00e9rica do Sul, \u00c1frica, India, Ant\u00e1rtida eAustr\u00e1lia. Outros detalhes da pesquisa, que levoucerca de tr\u00eas anos, ser\u00e3o publicados na revistacient\u00edfica Plos One.https\/\/brastelpais.combras\/2016\/10\/05\/ciencia\/1475693311_052090 html?rel-mas","id":400050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto 01. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRASIL DESCOBRE SEU DINOSSAURO GIGANTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Maria Martin<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>El Pais<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 O Brasil foi um mundo perdido. Um grupo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paleont\u00f3logos do Museu de Ci\u00eancias da Terra, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro, acaba de concluir em um estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que houve um dinossauro gigante no Brasil. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 exemplar, uma nova esp\u00e9cie de titanossauro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(herbivoro), viveu h\u00e0 aproximadamente 70<\/p><p style=\"text-align: justify;\">milh\u00f5es de anos e media cerca de 25 metros de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprimento e oito de altura (o m\u00edtico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tiranossauro rex do <em>Jurassic Park: o Parque dos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Dinossauros <\/em>media 13 metros de comprimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cinco de altura). A descoberta confirma que no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil tamb\u00e9m habitaram dinossauros gigantes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 agora o maior exemplar encontrado, apelidado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Dinoprata, media apenas 13 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 O monumental herb\u00edvoro, do qual se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram v\u00e1rios fragmentos de v\u00e9rtebras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cervicais e dorsais, foi batizado como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> Austroposeidon magnificus.<\/em> De pesco\u00e7o e cauda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compridos, cabe\u00e7a comparativamente pequena e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 corpo volumoso, o animal vivia, segundo os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autores do estudo, onde houvesse selva e rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os titanossauros, os maiores animais do planeta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foram muito abundantes no supercontinente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecido como Gondwana, que reunia, h\u00e1 200<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 milh\u00f5es de anos, as massas continentais da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica do Sul, \u00c1frica, India, Ant\u00e1rtida e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Austr\u00e1lia. Outros detalhes da pesquisa, que levou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cerca de tr\u00eas anos, ser\u00e3o publicados na revista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cient\u00edfica Plos One.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>https\/\/brastelpais.combras\/2016\/10\/05\/ciencia\/1475693311_052090 html?rel-mas<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1232333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma esfera possui raio de 5 cm. O volume desta esfera, em cm\u00b3, \u00e9: (Dado: &pi;\t=3)","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:23:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232457,"hashId":"38a9c39bc59c11ec1720c97a62373d23","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma esfera possui raio de 5 cm. O volume desta esfera, em cm\u00b3, \u00e9:\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Dado: &pi;\t=3)<\/p>","resposta":4451182,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":4451179,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"75","id":4451180,"corpo":"<p align=justify>75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100","id":4451181,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"500","id":4451182,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1500","id":4451183,"corpo":"<p align=justify>1500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esfera","oab":false,"nome":"Esfera","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403900,"slug":"matematica-esfera"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1232457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa possui em seu interior 10 bolas brancas, 8 bolas vermelhas e 2 bolas azuis. Se uma bola \u00e9 retirada ao acaso, a probabilidade de ser uma bola branca \u00e9:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:23:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232458,"hashId":"af9568dc9a3cdddeda0d0df5c20edb4b","enunciado":"<p align=justify>Uma caixa possui em seu interior 10 bolas brancas, 8 bolas vermelhas e 2 bolas azuis. Se uma bola \u00e9 retirada ao acaso, a probabilidade de ser uma bola branca \u00e9:<\/p>","resposta":4451186,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2","id":4451184,"corpo":"<p align=justify>0,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,7","id":4451185,"corpo":"<p align=justify>0,7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5","id":4451186,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,3","id":4451187,"corpo":"<p align=justify>0,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,10","id":4451188,"corpo":"<p align=justify>0,10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1232458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto (\u201cO crime de Brumadinho\u201d), ao se referir ao acontecido como \u2018crime\u2019, apresenta ao leitor o posicionamento do autor acerca do rompimento da barragem da mineradora Vale na cidade de Brumadinho. Isto pode ser percebido porque","provas":[{"id":50060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-itabira-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218190,"hashId":"5a42908ab547aebf708e6aff18c3a9b1","enunciado":"<p align=\"justify\">O t\u00edtulo do texto (\u201cO crime de Brumadinho\u201d), ao se referir ao acontecido como \u2018crime\u2019, apresenta ao leitor o posicionamento do autor acerca do rompimento da barragem da mineradora Vale na cidade de Brumadinho.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Isto pode ser percebido porque<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4392333,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor ressalta, com a palavra \u2018crime\u2019, o car\u00e1ter de desastre natural desse fato.","id":4392331,"corpo":"<p align=justify>o autor ressalta, com a palavra \u2018crime\u2019, o car\u00e1ter de desastre natural desse fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o entendimento do fato como um castigo divino est\u00e1 representado na palavra \u2018crime\u2019.","id":4392332,"corpo":"<p align=justify>o entendimento do fato como um castigo divino est\u00e1 representado na palavra \u2018crime\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o autor afirma a exist\u00eancia de culpados pelo ocorrido, ao se referir ao acontecido como \u2018crime\u2019.","id":4392333,"corpo":"<p align=justify>o autor afirma a exist\u00eancia de culpados pelo ocorrido, ao se referir ao acontecido como \u2018crime\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a palavra \u2018crime\u2019 ressalta um erro n\u00e3o intencional da Vale, que resultou no rompimento.","id":4392334,"corpo":"<p align=justify>a palavra \u2018crime\u2019 ressalta um erro n\u00e3o intencional da Vale, que resultou no rompimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 9. O crime de Brumadinho O rompimento de mais uma barragem, em Minas Gerais, n\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de uma trag\u00e9dia, nem de um erro da Vale, terceira maior empresa do pa\u00eds. \u00c9 a reincid\u00eancia de um crime Reza o ditado popular algo assim: \u201cOu se aprende no amor ou se aprende na dor\u201d. Mas o Brasil parece n\u00e3o aprender de jeito algum. E quem \u00e9 \u201co Brasil\u201d? Neste caso, as autoridades que exercem cargos p\u00fablicos, os pol\u00edticos, a Justi\u00e7a que n\u00e3o pune como deveria. Embora com distintas responsabilidades, h\u00e1 uma cadeia de (ir)respons\u00e1veis. O rompimento de mais uma barragem, em Minas Gerais, n\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de uma trag\u00e9dia, nem de um erro da Vale, terceira maior empresa do pa\u00eds. \u00c9 a reincid\u00eancia de um crime; na verdade, de v\u00e1rios crimes. Omiss\u00e3o, ambi\u00e7\u00e3o, gan\u00e2ncia, descaso com a natureza, falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o. O pre\u00e7o \u00e9 a vida humana, sempre em risco. Nove mortos e mais de tr\u00eas centenas de desaparecidos (enquanto escrevo). Fam\u00edlias devastadas. Uma comunidade em choque, levada por um mar de lama. Sequelas permanentes para o ecossistema. A como\u00e7\u00e3o diante das cenas de resgate e da dimens\u00e3o da lama \u00e9 real, mas passa e, depois, nada acontece. Nada de multas pagas, nada de indeniza\u00e7\u00f5es, nada de pris\u00f5es, nada de ajuda real para quem foi afetado. \u00c9 assim com os atingidos por desastres ambientais, por balas perdidas, por quedas de avi\u00e3o, por inc\u00eandio em boate e por a\u00ed vai... Impunidade \u00e9 mais causa do que consequ\u00eancia, pode apostar. O caso de Mariana s\u00f3 n\u00e3o foi esquecido por quem foi atingido e por quem tenta at\u00e9 hoje fazer justi\u00e7a \u00e0 comunidade e reparar os danos ao meio ambiente. O pa\u00eds seguiu sem pagar essa conta, apostando no \u201cesquecimento\u201d a eterna v\u00e1lvula de escape. Depois de Mariana, o que foi feito para evitar novos rompimentos? Quais medidas protetivas foram tomadas para salvaguardar a popula\u00e7\u00e3o e o meio ambiente? Voc\u00ea sabe responder a essa pergunta? Eu n\u00e3o. Para algu\u00e9m aprender, \u00e9 preciso ensinar. O Brasil n\u00e3o aprende porque poucos est\u00e3o dispostos a educar. Educa\u00e7\u00e3o exige limite, disciplina, lei, autoridade, seriedade, desprendimento de si pr\u00f3prio para focar no bem comum. Enquanto um cargo p\u00fablico, sobretudo o eletivo, for visto como uma mina de dinheiro e um balc\u00e3o de neg\u00f3cios, n\u00e3o haver\u00e1 aprendizado. N\u00e3o foi a chuva nem a ira de Deus. N\u00e3o foram as pessoas que ali trabalham ou que moram em Brumadinho. Se houve neglig\u00eancia, houve culpados, tanto quanto v\u00edtimas. O Estado precisa assumir sua responsabilidade, j\u00e1 que a ele compete outorgar, liberar, conceder, fiscalizar. Basta cumprir seu papel. Estamos esperando. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/yyy8zmd2 &gt;. Acesso em: 11 fev. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":398504,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>5 a 9.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><strong>O crime de Brumadinho<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"center\">O rompimento de mais uma barragem, em Minas Gerais, n\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de uma trag\u00e9dia, nem de um erro da Vale, terceira maior empresa do pa\u00eds.\r\n<\/p><p align=\"center\">\u00c9 a reincid\u00eancia de um crime\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Reza o ditado popular algo assim: \u201cOu se aprende no amor ou se aprende na dor\u201d. Mas o Brasil parece n\u00e3o aprender de jeito algum. E quem \u00e9 \u201co Brasil\u201d? Neste caso, as autoridades que exercem cargos p\u00fablicos, os pol\u00edticos, a Justi\u00e7a que n\u00e3o pune como deveria. Embora com distintas responsabilidades, h\u00e1 uma cadeia de\r\n(ir)respons\u00e1veis. O rompimento de mais uma barragem, em Minas Gerais, n\u00e3o \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de uma trag\u00e9dia, nem de um erro da Vale, terceira maior empresa do pa\u00eds. \u00c9 a reincid\u00eancia de um crime; na verdade, de v\u00e1rios crimes. Omiss\u00e3o, ambi\u00e7\u00e3o, gan\u00e2ncia, descaso com a natureza, falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o. O pre\u00e7o \u00e9 a vida humana, sempre em risco.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nove mortos e mais de tr\u00eas centenas de desaparecidos (enquanto escrevo). Fam\u00edlias devastadas. Uma comunidade em choque, levada por um mar de lama. Sequelas permanentes para o ecossistema. A como\u00e7\u00e3o diante das cenas de resgate e da dimens\u00e3o da lama \u00e9 real, mas passa e, depois, nada acontece. Nada de multas pagas, nada de indeniza\u00e7\u00f5es, nada de pris\u00f5es, nada de ajuda real para quem foi afetado. \u00c9 assim com os atingidos por desastres ambientais, por balas perdidas, por quedas de avi\u00e3o, por inc\u00eandio em boate e por a\u00ed vai... Impunidade \u00e9 mais causa do que consequ\u00eancia, pode apostar.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O caso de Mariana s\u00f3 n\u00e3o foi esquecido por quem foi atingido e por quem tenta at\u00e9 hoje fazer justi\u00e7a \u00e0 comunidade e reparar os danos ao meio ambiente. O pa\u00eds seguiu sem pagar essa conta, apostando no \u201cesquecimento\u201d a eterna v\u00e1lvula de escape. Depois de Mariana, o que foi feito para evitar novos rompimentos? Quais medidas protetivas foram tomadas para salvaguardar a popula\u00e7\u00e3o e o meio ambiente? Voc\u00ea sabe responder a essa pergunta? Eu n\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para algu\u00e9m aprender, \u00e9 preciso ensinar. O Brasil n\u00e3o aprende porque poucos est\u00e3o dispostos a educar. Educa\u00e7\u00e3o exige limite, disciplina, lei, autoridade, seriedade, desprendimento de si pr\u00f3prio para focar no bem comum. Enquanto um cargo p\u00fablico, sobretudo o eletivo, for visto como uma mina de dinheiro e um balc\u00e3o de neg\u00f3cios, n\u00e3o haver\u00e1 aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o foi a chuva nem a ira de Deus. N\u00e3o foram as\r\npessoas que ali trabalham ou que moram em Brumadinho. Se houve neglig\u00eancia, houve culpados, tanto quanto v\u00edtimas. O Estado precisa assumir sua responsabilidade, j\u00e1 que a ele compete outorgar, liberar, conceder, fiscalizar. Basta cumprir seu papel. Estamos esperando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/yyy8zmd2 &gt;.\r\nAcesso em: 11 fev. 2019 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cRomance em doze linhas\u201d, h\u00e1 uma repeti\u00e7\u00e3o intencional de senten\u00e7as com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, que levam \u00e0 progress\u00e3o da ideia do texto. Nesse sentido, em \u201cQuanto tempo falta pra gente se ver \u00e0s vezes\u201d, o termo sublinhado classifica-se como","provas":[{"id":50060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-itabira-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218153,"hashId":"5e7ad10a056e9f266cf584bd7681fd2e","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>Em \u201cRomance em doze linhas\u201d, h\u00e1 uma repeti\u00e7\u00e3o intencional de senten\u00e7as com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, que levam \u00e0 progress\u00e3o da ideia do texto.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Nesse sentido, em \u201cQuanto tempo falta pra gente se ver<em> <\/em><u>\u00e0s vezes<\/u>\u201d, o termo sublinhado classifica-se como<\/p><p><br><\/p><p><\/p>","resposta":4392219,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":4392219,"corpo":"<p align=justify>locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":4392220,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.","id":4392221,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o conjuntiva.","id":4392222,"corpo":"<p align=justify>locu\u00e7\u00e3o conjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2. Romance em doze linhas Quanto tempo falta pra gente se ver hoje Quanto tempo falta pra gente se ver logo Quanto tempo falta pra gente se ver todo dia Quanto tempo falta pra gente se ver pra sempre Quanto tempo falta pra gente se ver dia sim dia n\u00e3o Quanto tempo falta pra gente se ver \u00e0s vezes Quanto tempo falta pra gente se ver cada vez menos Quanto tempo falta pra gente n\u00e3o querer se ver Quanto tempo falta pra gente n\u00e3o querer se ver nunca mais Quanto tempo falta pra gente se ver e fingir que n\u00e3o se viu Quanto tempo falta pra gente se ver e n\u00e3o se reconhecer Quanto tempo falta pra gente se ver e nem lembrar que um dia se conheceu Bruna Beber. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/y2983cgf &gt;. Acesso em: 12 fev. 2019.","id":398493,"enunciado":"<p align=\"justify\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Romance em doze linhas\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver hoje\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver logo\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver todo dia\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver pra sempre\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver dia sim dia n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver \u00e0s vezes\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver cada vez menos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente n\u00e3o querer se ver\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente n\u00e3o querer se ver nunca mais\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver e fingir que n\u00e3o se viu\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver e n\u00e3o se reconhecer\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto tempo falta pra gente se ver e nem lembrar que um dia se conheceu\r\n<\/p><p align=\"justify\">Bruna Beber. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/y2983cgf &gt;. Acesso em: 12 fev. 2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409289,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-adverbiais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reserva Biol\u00f3gica de Comboios, distante apenas 7 km da vila de Reg\u00eancia Augusta, foi criada em 1984 para proteger a fauna e a flora. \u00c9 \u00e1rea de desova das tartarugas gigante ou de couro (Dermochelys cori\u00e1cea) e cabe\u00e7uda (Caretta caretta). Por isso, tornou-se sede de uma das bases do:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:23:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232486,"hashId":"7f69d42b71cbcadd3d1a8c627c9a61cd","enunciado":"<p align=\"justify\">A Reserva Biol\u00f3gica de Comboios, distante apenas 7 km da vila de Reg\u00eancia Augusta, foi criada em 1984 para proteger a fauna e a flora. \u00c9 \u00e1rea de desova das tartarugas gigante ou de couro (<em>Dermochelys cori\u00e1cea<\/em>) e cabe\u00e7uda (<em>Caretta caretta<\/em>). Por isso, tornou-se sede de uma das bases do:<\/p>","resposta":4451317,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto Orla.","id":4451314,"corpo":"<p align=justify>Projeto Orla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto Fundo do Mar.","id":4451315,"corpo":"<p align=justify>Projeto Fundo do Mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto \u00c1gua Doce.","id":4451316,"corpo":"<p align=justify>Projeto \u00c1gua Doce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projeto Tamar.","id":4451317,"corpo":"<p align=justify>Projeto Tamar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fundo Amaz\u00f4nia.","id":4451318,"corpo":"<p align=justify>Fundo Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1232486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas de tecnologia, cujos produtos s\u00e3o globais, lucram h\u00e1 anos com a possibilidade de registrar suas opera\u00e7\u00f5es em pa\u00edses mais camaradas nas al\u00edquotas de impostos. E todas as gigantes est\u00e3o nessa: Amazon, Google, Apple, Microsoft, Facebook \u2013 al\u00e9m de outras - todas se beneficiam da manobra. Elas escolhem um pa\u00eds com taxas mais baixas, vendem seus produtos mundo afora e acabam embolsando lucros gigantescos. Agora, o G20 \u2013 grupo que re\u00fane as vinte maiores economias do planeta \u2013 finalmente chegou a um consenso para combater a distor\u00e7\u00e3o.(Fonte adaptada: https:\/\/noticias.uol.com.br\/&gt;acesso em 11 de junho de 2019)Com base na not\u00edcia acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que ficou estabelecido:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"},{"id":41551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":41553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-quimica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"},{"id":41558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologiada Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17839,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Tecnologia  da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325,"slug":"operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-estacao-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"},{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-tecnico-em-manutencao-area-mecanica-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:23:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1232482,"hashId":"64ae8ab7630effdd8389c43ee56fb72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As empresas de tecnologia, cujos produtos s\u00e3o globais, lucram h\u00e1 anos com a possibilidade de registrar suas opera\u00e7\u00f5es em pa\u00edses mais camaradas nas al\u00edquotas de impostos. E todas as gigantes est\u00e3o nessa: Amazon, Google, Apple, Microsoft, Facebook \u2013 al\u00e9m de outras - todas se beneficiam da manobra. Elas escolhem um pa\u00eds com taxas mais baixas, vendem seus produtos mundo afora e acabam embolsando lucros gigantescos. Agora, o G20 \u2013 grupo que re\u00fane as vinte maiores economias do planeta \u2013 finalmente chegou a um consenso para combater a distor\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/noticias.uol.com.br\/&gt;acesso em 11 de junho de 2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na not\u00edcia acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que ficou estabelecido:<\/p>","resposta":4451296,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos, e sim com o pa\u00eds em que elas est\u00e3o registradas.","id":4451295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos, e sim com o pa\u00eds em que elas est\u00e3o registradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As empresas pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos, e n\u00e3o mais com o pa\u00eds em que elas est\u00e3o registradas.","id":4451296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos, e n\u00e3o mais com o pa\u00eds em que elas est\u00e3o registradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos.","id":4451297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o impostos de acordo com o local em que elas vendem seus produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o mais nenhum imposto.","id":4451298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas n\u00e3o pagar\u00e3o mais nenhum imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As empresas pagar\u00e3o impostos de acordo com sua pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o interna.","id":4451299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas pagar\u00e3o impostos de acordo com sua pr\u00f3pria legisla\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1232482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema a seguir. [...] De Itabira trouxe prendas diversas que ora te ofere\u00e7o: esta pedra de ferro, futuro a\u00e7o do Brasil, este S\u00e3o Benedito do velho santeiro Alfredo Duval; este couro de anta, estendido no sof\u00e1 da sala de visitas; este orgulho, esta cabe\u00e7a baixa... Tive ouro, tive gado, tive fazendas. Hoje sou funcion\u00e1rio p\u00fablico. Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede. Mas como d\u00f3i! Carlos Drummond de Andrade - Confid\u00eancia do Itabirano. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/y6ajc5pk &gt;. Acesso em: 13 fev. 2019. Sobre a acentua\u00e7\u00e3o das palavras empregadas no poema de Drummond, analise as afirmativas a seguir. I. \u201cS\u00e3o\u201d segue as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras parox\u00edtonas. II. \u201csof\u00e1\u201d e \u201cd\u00f3i\u201d seguem as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras diss\u00edlabas. III. \u201cp\u00fablico\u201d \u00e9 acentuado segundo as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras proparax\u00edtonas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":50060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-itabira-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218160,"hashId":"5d1afe5368efa73aae1a358f966fc129","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o poema a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">De Itabira trouxe prendas diversas que ora te ofere\u00e7o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">esta pedra de ferro, futuro a\u00e7o do Brasil,\r\n<\/p><p align=\"justify\">este S\u00e3o Benedito do velho santeiro Alfredo Duval;\r\n<\/p><p align=\"justify\">este couro de anta, estendido no sof\u00e1 da sala de visitas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">este orgulho, esta cabe\u00e7a baixa...\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tive ouro, tive gado, tive fazendas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nHoje sou funcion\u00e1rio p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mas como d\u00f3i!\r\n<\/p><p align=\"justify\">Carlos Drummond de Andrade - Confid\u00eancia do Itabirano. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/y6ajc5pk &gt;.\r\nAcesso em: 13 fev. 2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a acentua\u00e7\u00e3o das palavras empregadas no poema de Drummond, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u201cS\u00e3o\u201d segue as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras parox\u00edtonas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u201csof\u00e1\u201d e \u201cd\u00f3i\u201d seguem as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras diss\u00edlabas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u201cp\u00fablico\u201d \u00e9 acentuado segundo as regras de acentua\u00e7\u00e3o das palavras proparax\u00edtonas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4392276,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4392273,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4392274,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4392275,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4392276,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, conforme o cert.br, sobre os cuidados que se deve ter ao manipular arquivos recebidos via e-mail. I. Deve-se desabilitar no programa leitor de e-mails, a autoexecu\u00e7\u00e3o de arquivos anexados. II. Duvidar de mensagens recebidas, a n\u00e3o ser que o endere\u00e7o seja conhecido e registrado em seu cat\u00e1logo de endere\u00e7os. III. Deve-se ter cautela ao clicar em links, independentemente da maneira como foram recebidos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":50060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Itabira","sigla":"SAAE Itabira","id":3802,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-itabira-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-itabira-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SAAE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 17:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218208,"hashId":"c5c5b092461a88e9a562d2f888f1467b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir, conforme o cert.br,\r\nsobre os cuidados que se deve ter ao manipular\r\narquivos recebidos via e-mail.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Deve-se desabilitar no programa leitor de e-mails, a autoexecu\u00e7\u00e3o de arquivos anexados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Duvidar de mensagens recebidas, a n\u00e3o ser que o endere\u00e7o seja conhecido e registrado em seu cat\u00e1logo de endere\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Deve-se ter cautela ao clicar em <em>links<\/em>, independentemente da maneira como foram recebidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4392390,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4392389,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4392390,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4392391,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I , II e III.","id":4392392,"corpo":"<p align=justify>I , II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"}],"slug":"informatica\/1218208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 6\u00ba estabelece que s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a. sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o. lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0. maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. Sobre esses direitos apenas n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988: ","provas":[{"id":82153,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-guarda-civil-municipal-4","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:37:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2538525,"hashId":"8c377d0f9f239235b5f12c0ba0b86c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 6\u00ba estabelece que s\u00e3o direitos sociais a educa\u00e7\u00e3o, a. sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o. lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0. maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, a assist\u00eancia aos desamparados, na forma desta Constitui\u00e7\u00e3o. Sobre esses direitos apenas n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988: <\/p>","resposta":10105953,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, cabendo ao sindicato a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, com exce\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es judiciais ou administrativas. ","id":10105953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, cabendo ao sindicato a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, com exce\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es judiciais ou administrativas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve haver a prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, mediante incentivos espec\u00edficos, nos termos da lei. ","id":10105954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver a prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, mediante incentivos espec\u00edficos, nos termos da lei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de greve, competindo aos trabalhadores decidir sobre a oportunidade de exerc\u00ea-lo e sobre os interesses que devam por meio dele defender. ","id":10105955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado o direito de greve, competindo aos trabalhadores decidir sobre a oportunidade de exerc\u00ea-lo e sobre os interesses que devam por meio dele defender. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, a redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a. ","id":10105956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, a redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 36 e 37 dever\u00e3o ser solucionadas nos termos dos dispositivos constitucionais. ","id":547682,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 36 e 37 dever\u00e3o ser solucionadas nos termos dos dispositivos constitucionais. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o n\u00e3o intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, EXCETO quando:","provas":[{"id":84014,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 17:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516491,"hashId":"c74f4beb8072a2a5ec3dea138104ea7e","enunciado":"<p>A Uni\u00e3o n\u00e3o intervir\u00e1 nos Estados nem no Distrito Federal, EXCETO quando:<\/p>","resposta":10009726,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da Lei. ","id":10009724,"corpo":"<p>N\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da Lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpios constitucional da efici\u00eancia.","id":10009725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpios constitucional da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":10009726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas Unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. ","id":10009727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos estados","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407555,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. II. O meio menos efetivo de preven\u00e7\u00e3o ao HIV \u00e9 o uso de preservativos masculino ou feminino em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. III. O \u00fanico sintoma da ascarid\u00edase \u00e9 a anorexia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2536283,"hashId":"40c3e6f54d42f1b630f0507a3324e527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O meio menos efetivo de preven\u00e7\u00e3o ao HIV \u00e9 o uso de preservativos masculino ou feminino em todas as rela\u00e7\u00f5es sexuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00fanico sintoma da ascarid\u00edase \u00e9 a anorexia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096405,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10096405,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096406,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10096407,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10096408,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10096409,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de fen\u00f4menos estomatogn\u00e1ticos que visa \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica dos alimentos, isto \u00e9, a tritura\u00e7\u00e3o e moagem, transformando-os em part\u00edculas pequenas\u201d (Marchesan, 2005). \u00c9 a fun\u00e7\u00e3o mais importante do sistema estomatogn\u00e1ticos e corresponde \u00e0 fase inicial do processo digestivo. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de mastiga\u00e7\u00e3o, considere: -I. fragmentar os alimentos e prepar\u00e1-los para a degluti\u00e7\u00e3o. II. promover uma a\u00e7\u00e3o bacteriana sobre os alimentos. III. proporcionar o desenvolvimento normal dos ossos maxilares. IV. promover a manuten\u00e7\u00e3o dos arcos dent\u00e1rios.-Quantos s\u00e3o objetivos da mastiga\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2516792,"hashId":"27e26c8ad4d9940a47bc6c8782686d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de fen\u00f4menos estomatogn\u00e1ticos que visa \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica dos alimentos, isto \u00e9, a tritura\u00e7\u00e3o e moagem, transformando-os em part\u00edculas pequenas\u201d (Marchesan, 2005). \u00c9 a fun\u00e7\u00e3o mais importante do sistema estomatogn\u00e1ticos e corresponde \u00e0 fase inicial do processo digestivo. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de mastiga\u00e7\u00e3o, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. fragmentar os alimentos e prepar\u00e1-los para a degluti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. promover uma a\u00e7\u00e3o bacteriana sobre os alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. proporcionar o desenvolvimento normal dos ossos maxilares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. promover a manuten\u00e7\u00e3o dos arcos dent\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos s\u00e3o objetivos da mastiga\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10010939,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":10010936,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":10010937,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":10010938,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":10010939,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais a fonoaudiologia se faz necess\u00e1rio dentro das UTIs Neonatal. Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do fonoaudi\u00f3logo nessas UTIs, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2518862,"hashId":"f618c42ede16069fbeb7547b93598343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais a fonoaudiologia se faz necess\u00e1rio dentro das UTIs Neonatal. Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do fonoaudi\u00f3logo nessas UTIs, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":10020223,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sens\u00f3rio motor;","id":10020220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sens\u00f3rio motor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de reflexos de alimenta\u00e7\u00e3o (busca, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o) e dos protetivos (gag e tosse);","id":10020221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de reflexos de alimenta\u00e7\u00e3o (busca, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o) e dos protetivos (gag e tosse);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o na suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o;","id":10020222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o na suc\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trabalhar a fala com repeti\u00e7\u00f5es para as crian\u00e7as aprenderem a falar precocemente.","id":10020223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar a fala com repeti\u00e7\u00f5es para as crian\u00e7as aprenderem a falar precocemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o beb\u00ea nasce com fr\u00eanulo lingual alterado, ele pode apresentar v\u00e1rias dificuldades por causa dessa altera\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2518847,"hashId":"c85ce03f3c0b1f0d84bb3f69160f07b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o beb\u00ea nasce com fr\u00eanulo lingual alterado, ele pode apresentar v\u00e1rias dificuldades por causa dessa altera\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":10020160,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldades de suc\u00e7\u00e3o e amamenta\u00e7\u00e3o;","id":10020158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades de suc\u00e7\u00e3o e amamenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dificuldades de fala (Comunica\u00e7\u00e3o verbal); ","id":10020159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades de fala (Comunica\u00e7\u00e3o verbal); <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dificuldades de fixar o olhar e de chorar;","id":10020160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades de fixar o olhar e de chorar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dificuldades de mastiga\u00e7\u00e3o.","id":10020161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades de mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando os conhecimentos de Disfonias Neurol\u00f3gicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2527105,"hashId":"ff0f6406ef2f312e1dba8737a2c80e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando os conhecimentos de Disfonias Neurol\u00f3gicas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":10055491,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Doen\u00e7a Neurol\u00f3gica de Parkinson, observamos como caracter\u00edsticas vocais frequ\u00eancia e intensidade adequada.","id":10055489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Doen\u00e7a Neurol\u00f3gica de Parkinson, observamos como caracter\u00edsticas vocais frequ\u00eancia e intensidade adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na miastenia gravis, o portador n\u00e3o apresenta problemas vocais, apenas altera\u00e7\u00f5es na degluti\u00e7\u00e3o.","id":10055490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na miastenia gravis, o portador n\u00e3o apresenta problemas vocais, apenas altera\u00e7\u00f5es na degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Doen\u00e7a Neurol\u00f3gica Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica, podemos ter como caracter\u00edsticas vocais voz \u00e1spera, soprosa e\/ou tr\u00eamula, podendo apresentar inspira\u00e7\u00e3o aud\u00edvel, rouquid\u00e3o molhada e hipernasalidade.","id":10055491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Doen\u00e7a Neurol\u00f3gica Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica, podemos ter como caracter\u00edsticas vocais voz \u00e1spera, soprosa e\/ou tr\u00eamula, podendo apresentar inspira\u00e7\u00e3o aud\u00edvel, rouquid\u00e3o molhada e hipernasalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No tremor essencial h\u00e1 estabilidade da frequ\u00eancia e intensidade durante a emiss\u00e3o da fala espont\u00e2nea. ","id":10055492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tremor essencial h\u00e1 estabilidade da frequ\u00eancia e intensidade durante a emiss\u00e3o da fala espont\u00e2nea. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A voz muito aguda indica a dificuldade de alongar as pregas vocais.","id":10055493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A voz muito aguda indica a dificuldade de alongar as pregas vocais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios observados em pacientes com fissura labiopalatina:","provas":[{"id":83537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:28:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2527101,"hashId":"931e8efd096183da95e0d23f5b442501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios observados em pacientes com fissura labiopalatina:<\/p>","resposta":10055470,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Golpe de glote e L\u00edquida far\u00edngea.","id":10055469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Golpe de glote e L\u00edquida far\u00edngea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plosiva dorso-m\u00e9dio palatal e Fricativa nasal posterior.","id":10055470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plosiva dorso-m\u00e9dio palatal e Fricativa nasal posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fricativa far\u00edngea e Plosiva velar.","id":10055471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fricativa far\u00edngea e Plosiva velar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plosiva far\u00edngea e Plosiva velar.","id":10055472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plosiva far\u00edngea e Plosiva velar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Golpe de glote e Fricativa anterior.","id":10055473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Golpe de glote e Fricativa anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gagueira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2527094,"hashId":"4013bae6b4166d62b325fe377554a419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gagueira, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10055435,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passou a ser denominada no DSM-V como \u201cdist\u00farbio de comunica\u00e7\u00e3o\u201d dentro da categoria dos \u201cdist\u00farbios neurodesenvolvimentais\u201d.","id":10055435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passou a ser denominada no DSM-V como \u201cdist\u00farbio de comunica\u00e7\u00e3o\u201d dentro da categoria dos \u201cdist\u00farbios neurodesenvolvimentais\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rupturas ocorrem em maior n\u00famero nas s\u00edlabas mesiais.","id":10055436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rupturas ocorrem em maior n\u00famero nas s\u00edlabas mesiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um dist\u00farbio neuropsicol\u00f3gico e de causa definida.","id":10055437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dist\u00farbio neuropsicol\u00f3gico e de causa definida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A alta taxa de disflu\u00eancias t\u00edpicas da gagueira pode estar associada a concomitantes f\u00edsicos, que s\u00e3o causados por rea\u00e7\u00f5es negativas afetivas e de comportamento.","id":10055438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta taxa de disflu\u00eancias t\u00edpicas da gagueira pode estar associada a concomitantes f\u00edsicos, que s\u00e3o causados por rea\u00e7\u00f5es negativas afetivas e de comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pode ocorrer concomitante com um quadro de taquifemia.","id":10055439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ocorrer concomitante com um quadro de taquifemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular (DTM) \u00e9 a principal causa de dor de origem n\u00e3o dental na regi\u00e3o orofacial. Com causa multifatorial e predom\u00ednio no g\u00eanero feminino, a DTM \u00e9 definida como um conjunto de altera\u00e7\u00f5es que envolvem principalmente os m\u00fasculos mastigat\u00f3rios e a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. 1. A DTM parece modificar a articula\u00e7\u00e3o da fala como mecanismo protetor adaptativo, principalmente desencadeado na presen\u00e7a da dor muscular e articular. 2. Em termos de sintomatologia, os principais sinais e sintomas associados s\u00e3o: dor na regi\u00e3o do ter\u00e7o m\u00e9dio e inferior da face e\/ ou \u00e1rea pr\u00e9-auricular que \u00e9 agravada com a movimenta\u00e7\u00e3o mandibular, limita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mandibular, ru\u00eddos na ATM e cefaleia. 3. Em indiv\u00edduos com DTM dificilmente se encontra o padr\u00e3o mastigat\u00f3rio alterado. Por\u00e9m essa fun\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser avaliada, com introdu\u00e7\u00e3o de alimento para visualiza\u00e7\u00e3o. 4. Na avalia\u00e7\u00e3o devem-se considerar as diferen\u00e7as individuais que abrangem desde as mudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dolorosa at\u00e9 mesmo a presen\u00e7a de comorbidades. 5. A terapia fonoaudiol\u00f3gica pode ser bastante beneficiada com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos, como laser terap\u00eautico, bandagem funcional e eletroterapia. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":83537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2527143,"hashId":"33fad068009fa322193d441850208f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular (DTM) \u00e9 a principal causa de dor de origem n\u00e3o dental na regi\u00e3o orofacial. Com causa multifatorial e predom\u00ednio no g\u00eanero feminino, a DTM \u00e9 definida como um conjunto de altera\u00e7\u00f5es que envolvem principalmente os m\u00fasculos mastigat\u00f3rios e a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A DTM parece modificar a articula\u00e7\u00e3o da fala como mecanismo protetor adaptativo, principalmente desencadeado na presen\u00e7a da dor muscular e articular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Em termos de sintomatologia, os principais sinais e sintomas associados s\u00e3o: dor na regi\u00e3o do ter\u00e7o m\u00e9dio e inferior da face e\/ ou \u00e1rea pr\u00e9-auricular que \u00e9 agravada com a movimenta\u00e7\u00e3o mandibular, limita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mandibular, ru\u00eddos na ATM e cefaleia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em indiv\u00edduos com DTM dificilmente se encontra o padr\u00e3o mastigat\u00f3rio alterado. Por\u00e9m essa fun\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser avaliada, com introdu\u00e7\u00e3o de alimento para visualiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Na avalia\u00e7\u00e3o devem-se considerar as diferen\u00e7as individuais que abrangem desde as mudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o dolorosa at\u00e9 mesmo a presen\u00e7a de comorbidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A terapia fonoaudiol\u00f3gica pode ser bastante beneficiada com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos, como laser terap\u00eautico, bandagem funcional e eletroterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10055670,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10055667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10055668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10055669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":10055670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":10055671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma mastiga\u00e7\u00e3o adequada, sem altera\u00e7\u00f5es, esta dever\u00e1 haver tr\u00eas (3) fases. Marque a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de uma dessas fases.","provas":[{"id":83875,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2521072,"hashId":"5287cb1b77cf3bef6ad16c3f8a05fe92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma mastiga\u00e7\u00e3o adequada, sem altera\u00e7\u00f5es, esta dever\u00e1 haver tr\u00eas (3) fases. Marque a op\u00e7\u00e3o correta a respeito de uma dessas fases.<\/p>","resposta":10030010,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incis\u00e3o: ocorre a apreens\u00e3o do alimento obtida atrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula em protus\u00e3o. A l\u00edngua, coordenadamente com as bochechas, posiciona o alimento para a fase de degluti\u00e7\u00e3o;","id":10030009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incis\u00e3o: ocorre a apreens\u00e3o do alimento obtida atrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula em protus\u00e3o. A l\u00edngua, coordenadamente com as bochechas, posiciona o alimento para a fase de degluti\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tritura\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de partes grandes do alimento em partes menores;","id":10030010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tritura\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de partes grandes do alimento em partes menores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pulveriza\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de partes grandes do alimento em partes menores;","id":10030011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulveriza\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de partes grandes do alimento em partes menores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tritura\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o do alimento em elementos t\u00e3o reduzidos, com consist\u00eancia ideal para a degluti\u00e7\u00e3o.","id":10030012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tritura\u00e7\u00e3o: ocorre a transforma\u00e7\u00e3o do alimento em elementos t\u00e3o reduzidos, com consist\u00eancia ideal para a degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da linguagem ocorre de forma hier\u00e1rquica e depende de fatores ambientais, fisiol\u00f3gicos, anat\u00f4micos e sociais\/culturais. De forma t\u00edpica, a linguagem desenvolve-se seguindo uma cronologia esperada e deve incluir o aprimoramento de habilidades fonol\u00f3gicas, fon\u00e9ticas, sem\u00e2nticas, morfossint\u00e1ticas, lexicais e pragm\u00e1ticas. Considerando, assim, o desenvolvimento fonol\u00f3gico t\u00edpico da crian\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, ap\u00f3s, assinale a alternativa correta: I. A aquisi\u00e7\u00e3o de todas as nasais geralmente ocorre entre 3:0 (tr\u00eas anos) e 3:5 (tr\u00eas anos e cinco meses). II. A aquisi\u00e7\u00e3o das plosivas geralmente ocorre entre 3:0 (tr\u00eas anos) e 3:5 (tr\u00eas anos e cinco meses). III. A aquisi\u00e7\u00e3o das fricativas \/f, v,s,z\/ geralmente ocorre entre 4:0 (quatro anos) e 4:3 (quatro anos e tr\u00eas meses). IV. Se considerado o desenvolvimento fonol\u00f3gico t\u00edpico, os encontros consonantais s\u00e3o os \u00faltimos a serem adquiridos. Assinale a alternativa que apresenta as assertivas corretas de cima para baixo:","provas":[{"id":79434,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:45:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376295,"hashId":"b6064c77c1ba47ac09c96b8ededd3512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da linguagem ocorre de forma hier\u00e1rquica e depende de fatores ambientais, fisiol\u00f3gicos, anat\u00f4micos e sociais\/culturais. De forma t\u00edpica, a linguagem desenvolve-se seguindo uma cronologia esperada e deve incluir o aprimoramento de habilidades fonol\u00f3gicas, fon\u00e9ticas, sem\u00e2nticas, morfossint\u00e1ticas, lexicais e pragm\u00e1ticas. Considerando, assim, o desenvolvimento fonol\u00f3gico t\u00edpico da crian\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, ap\u00f3s, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aquisi\u00e7\u00e3o de todas as nasais geralmente ocorre entre 3:0 (tr\u00eas anos) e 3:5 (tr\u00eas anos e cinco meses). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aquisi\u00e7\u00e3o das plosivas geralmente ocorre entre 3:0 (tr\u00eas anos) e 3:5 (tr\u00eas anos e cinco meses). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aquisi\u00e7\u00e3o das fricativas \/f, v,s,z\/ geralmente ocorre entre 4:0 (quatro anos) e 4:3 (quatro anos e tr\u00eas meses). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se considerado o desenvolvimento fonol\u00f3gico t\u00edpico, os encontros consonantais s\u00e3o os \u00faltimos a serem adquiridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as assertivas corretas de cima para baixo:<\/p>","resposta":9403164,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9403161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":9403162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":9403163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9403164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. As infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas s\u00e3o, tamb\u00e9m, um risco inerente ao fonoaudi\u00f3logo. II. A tuberculose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana que n\u00e3o coloca em risco a vida do fonoaudi\u00f3logo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:11:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2516918,"hashId":"74bb3702c4aecf9317a827b962a83ba5","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. As infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas s\u00e3o, tamb\u00e9m, um risco inerente ao fonoaudi\u00f3logo. <\/p><p>II. A tuberculose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana que n\u00e3o coloca em risco a vida do fonoaudi\u00f3logo. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011473,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011476,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. Na avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo, o teste de fala filtrada \u00e9 utilizado para avaliar a habilidade auditiva de An\u00e1lise-s\u00edntese.II. A laringe pode ser avaliada por meio de alguns exames, dentre eles a videolaringoestroboscopia. -Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:08:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2516826,"hashId":"3bb6ec5a9a97a444e6261d5139fc4f69","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. Na avalia\u00e7\u00e3o do processamento auditivo, o teste de fala filtrada \u00e9 utilizado para avaliar a habilidade auditiva de An\u00e1lise-s\u00edntese.<\/p><p>II. A laringe pode ser avaliada por meio de alguns exames, dentre eles a videolaringoestroboscopia. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10011081,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10011080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10011081,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10011082,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10011083,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I. Aspectos relacionados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o, hidrata\u00e7\u00e3o e obesidade podem interferir na sa\u00fade vocal.II. Aspectos relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e emocionais, bem como ao sono, lazer e descanso, podem interferir na sa\u00fade vocal.-Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:14:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2517310,"hashId":"14f028d60236841595692522de98ca8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aspectos relacionados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica, alimenta\u00e7\u00e3o, hidrata\u00e7\u00e3o e obesidade podem interferir na sa\u00fade vocal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aspectos relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e emocionais, bem como ao sono, lazer e descanso, podem interferir na sa\u00fade vocal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":10013213,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":10013211,"corpo":"<p>I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":10013212,"corpo":"<p>I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10013213,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas.","id":10013214,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos prim\u00e1rios de perda de audi\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":86480,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:12:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2517040,"hashId":"da96f59578b2b3fe692181cfb2e53921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos prim\u00e1rios de perda de audi\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":10012014,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda Condutiva.","id":10012011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda Condutiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perda Sensoneura.","id":10012012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda Sensoneura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perda mista. ","id":10012013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda mista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perda sensitiva.","id":10012014,"corpo":"<p>Perda sensitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre as modalidades dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), \u00e9 correto afirmar que: (escolha uma \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta)","provas":[{"id":83875,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2521056,"hashId":"d46e1f9344eda075c3cbe2b2eb72b915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre as modalidades dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), \u00e9 correto afirmar que: (escolha uma \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta)<\/p>","resposta":10029948,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NASF1, NASF2, NASF3 e NASF4;","id":10029945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NASF1, NASF2, NASF3 e NASF4;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A soma das cargas hor\u00e1rias de cada profissional poder\u00e1 ser no m\u00ednimo 25h e no m\u00e1ximo 100h de carga hor\u00e1ria semanal;","id":10029946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das cargas hor\u00e1rias de cada profissional poder\u00e1 ser no m\u00ednimo 25h e no m\u00e1ximo 100h de carga hor\u00e1ria semanal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A soma das cargas hor\u00e1rias de cada profissional poder\u00e1 ser no m\u00ednimo 40h e no m\u00e1ximo 160h de carga hor\u00e1ria semanal;","id":10029947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das cargas hor\u00e1rias de cada profissional poder\u00e1 ser no m\u00ednimo 40h e no m\u00e1ximo 160h de carga hor\u00e1ria semanal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum profissional poder\u00e1 ter carga hor\u00e1ria semanal menor que 20 horas.","id":10029948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum profissional poder\u00e1 ter carga hor\u00e1ria semanal menor que 20 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 41 anos, foi submetido a uma traqueostomia. Com rela\u00e7\u00e3o a esta interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83875,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2521060,"hashId":"ea85525c71ae72c93ac4b2bb27bea157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 41 anos, foi submetido a uma traqueostomia. Com rela\u00e7\u00e3o a esta interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10029962,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a traqueostomia, n\u00e3o existe mudan\u00e7a do fluxo respirat\u00f3rio, apesar do uso da c\u00e2nula;","id":10029961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a traqueostomia, n\u00e3o existe mudan\u00e7a do fluxo respirat\u00f3rio, apesar do uso da c\u00e2nula;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o, a maior parte do ar sai pela c\u00e2nula introduzida na traqueia;","id":10029962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o, a maior parte do ar sai pela c\u00e2nula introduzida na traqueia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o a maior parte sai apenas pela boca;","id":10029963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o a maior parte sai apenas pela boca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o a maior parte sai apenas pelo nariz.","id":10029964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a traqueostomia, em vez do ar passar atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior (nariz e boca) durante a inspira\u00e7\u00e3o e expira\u00e7\u00e3o a maior parte sai apenas pelo nariz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as vantagens do m\u00e9todo \"M\u00e3e Canguru\", \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":83875,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2521065,"hashId":"8eb5304f1dba5a4517ae17a4356f16f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o as vantagens do m\u00e9todo \"M\u00e3e Canguru\", \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":10029984,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ao peito da m\u00e3e melhora a habilidade de sugar e deglutir;","id":10029981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ao peito da m\u00e3e melhora a habilidade de sugar e deglutir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Melhora a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura, frequ\u00eancia card\u00edaca, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e redu\u00e7\u00e3o na frequ\u00eancia de apneias;","id":10029982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura, frequ\u00eancia card\u00edaca, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e redu\u00e7\u00e3o na frequ\u00eancia de apneias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Favorece a alta precoce e diminui\u00e7\u00e3o de custos hospitalares;","id":10029983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorece a alta precoce e diminui\u00e7\u00e3o de custos hospitalares;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ocorre uma maior incid\u00eancia de doen\u00e7as, principalmente as respirat\u00f3rias.","id":10029984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre uma maior incid\u00eancia de doen\u00e7as, principalmente as respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de pacientes com queixa de interposi\u00e7\u00e3o de l\u00edngua para deglutir e falar, leia as afirmativas a seguir e marque a correta. I. A aplica\u00e7\u00e3o das provas funcionais, principalmente de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica ou adaptada. II. \u00c9 indispens\u00e1vel realizar avalia\u00e7\u00e3o das estruturas estomatogn\u00e1ticas, uma vez que altera\u00e7\u00f5es estruturais podem estar influenciando nas fun\u00e7\u00f5es. III. Se a interposi\u00e7\u00e3o de l\u00edngua durante a fala for para os fonemas \/s\/ e \/z\/ de forma assistem\u00e1tica posso definir o diagn\u00f3stico em interdentaliza\u00e7\u00e3o assistem\u00e1tica. IV. A avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o do paciente deve ser considerada um fator importante para defini\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico do caso. Assinale a alternativa que apresenta as assertivas corretas de cima para baixo:","provas":[{"id":79434,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:48:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376320,"hashId":"b466c2e75a01197bcb0862dfa92d454d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de pacientes com queixa de interposi\u00e7\u00e3o de l\u00edngua para deglutir e falar, leia as afirmativas a seguir e marque a correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aplica\u00e7\u00e3o das provas funcionais, principalmente de mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica ou adaptada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 indispens\u00e1vel realizar avalia\u00e7\u00e3o das estruturas estomatogn\u00e1ticas, uma vez que altera\u00e7\u00f5es estruturais podem estar influenciando nas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se a interposi\u00e7\u00e3o de l\u00edngua durante a fala for para os fonemas \/s\/ e \/z\/ de forma assistem\u00e1tica posso definir o diagn\u00f3stico em interdentaliza\u00e7\u00e3o assistem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o do paciente deve ser considerada um fator importante para defini\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico do caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as assertivas corretas de cima para baixo:<\/p>","resposta":9403280,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9403277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9403278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9403279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9403280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pesquisa dos Limiares Tonais por via a\u00e9rea, analisar os itens abaixo: I. Sempre que houver uma diferen\u00e7a maior ou igual a 20 dB entre duas frequ\u00eancias vizinhas, ou seja, se os limiares de audibilidade forem 15 dB e 50 dB nas frequ\u00eancias de 1.000 e 2.000 Hz, respectivamente, teremos uma diferen\u00e7a de 35 dB, o que indicaria a import\u00e2ncia de realizar a pesquisa em 1.500 Hz. II. Nos deficientes auditivos de grau severo ou profundo, com respostas presentes apenas em algumas frequ\u00eancias e aus\u00eancia nas demais, \u00e9 importante testar aquela intermedi\u00e1ria que segue a \u00faltima resposta. Por exemplo, se o indiv\u00edduo apresenta limiares presentes em 250 e 500 Hz, e aus\u00eancia em 1.000 Hz, a pesquisa de 750 Hz contribuiria com informa\u00e7\u00f5es que podem ser \u00fateis para indica\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese auditiva.","provas":[{"id":77267,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:55:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2325361,"hashId":"a605e2aa6d7250367835d05e0a546723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pesquisa dos Limiares Tonais por via a\u00e9rea, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sempre que houver uma diferen\u00e7a maior ou igual a 20 dB entre duas frequ\u00eancias vizinhas, ou seja, se os limiares de audibilidade forem 15 dB e 50 dB nas frequ\u00eancias de 1.000 e 2.000 Hz, respectivamente, teremos uma diferen\u00e7a de 35 dB, o que indicaria a import\u00e2ncia de realizar a pesquisa em 1.500 Hz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos deficientes auditivos de grau severo ou profundo, com respostas presentes apenas em algumas frequ\u00eancias e aus\u00eancia nas demais, \u00e9 importante testar aquela intermedi\u00e1ria que segue a \u00faltima resposta. Por exemplo, se o indiv\u00edduo apresenta limiares presentes em 250 e 500 Hz, e aus\u00eancia em 1.000 Hz, a pesquisa de 750 Hz contribuiria com informa\u00e7\u00f5es que podem ser \u00fateis para indica\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese auditiva.<\/p>","resposta":9183344,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9183344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9183345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9183346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9183347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de adapta\u00e7\u00e3o de aparelho auditivo (AASI) em beb\u00eas deve contemplar as etapas de avalia\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":79292,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:52:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376994,"hashId":"632ea0dcb72cda7190bc17bba53e4041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de adapta\u00e7\u00e3o de aparelho auditivo (AASI) em beb\u00eas deve contemplar as etapas de avalia\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9406454,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o longitudinal do efeito da amplifica\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o de fala e desenvolvimento da linguagem.","id":9406452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o longitudinal do efeito da amplifica\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o de fala e desenvolvimento da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os question\u00e1rios Little ear e IT-MAIS podem ser muito \u00fateis para avaliar as respostas do beb\u00ea a partir das informa\u00e7\u00f5es trazidas pelos pais.","id":9406453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os question\u00e1rios Little ear e IT-MAIS podem ser muito \u00fateis para avaliar as respostas do beb\u00ea a partir das informa\u00e7\u00f5es trazidas pelos pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o objetiva comparando a amplifica\u00e7\u00e3o prescrita e a obtida com a programa\u00e7\u00e3o do AASI selecionado.","id":9406454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valida\u00e7\u00e3o \u00e9 a mensura\u00e7\u00e3o objetiva comparando a amplifica\u00e7\u00e3o prescrita e a obtida com a programa\u00e7\u00e3o do AASI selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os seis sons propostos por Ling s\u00e3o apresentados \u00e0 crian\u00e7a para aumentar a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es obtidas.","id":9406455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seis sons propostos por Ling s\u00e3o apresentados \u00e0 crian\u00e7a para aumentar a precis\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es obtidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A etapa de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para certificarmos se a programa\u00e7\u00e3o feita no AASI gera o NPS (n\u00edvel de press\u00e3o sonora) necess\u00e1rio para tornar a fala aud\u00edvel e confort\u00e1vel na orelha do beb\u00ea.","id":9406456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para certificarmos se a programa\u00e7\u00e3o feita no AASI gera o NPS (n\u00edvel de press\u00e3o sonora) necess\u00e1rio para tornar a fala aud\u00edvel e confort\u00e1vel na orelha do beb\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) \u00e9 considerada a articula\u00e7\u00e3o mais complexa do corpo humano. Permite movimento de dobradi\u00e7a e a\u00e7\u00e3o de deslizamento: rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":79292,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:52:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376974,"hashId":"aa963b131ca6fb9e94eee17e37b434f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) \u00e9 considerada a articula\u00e7\u00e3o mais complexa do corpo humano. Permite movimento de dobradi\u00e7a e a\u00e7\u00e3o de deslizamento: rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9406361,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para efeito de diagn\u00f3stico diferencial e consequente defini\u00e7\u00e3o dos tratamentos, as altera\u00e7\u00f5es da ATM podem ser classificadas como: dist\u00farbios \u00f3sseos; dist\u00farbios articulares; e dist\u00farbios musculares.","id":9406357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de diagn\u00f3stico diferencial e consequente defini\u00e7\u00e3o dos tratamentos, as altera\u00e7\u00f5es da ATM podem ser classificadas como: dist\u00farbios \u00f3sseos; dist\u00farbios articulares; e dist\u00farbios musculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por tratar-se de um problema multifatorial, os tratamentos dos dist\u00farbios de ATM requerem um trabalho interdisciplinar, preferencialmente com uma equipe coesa e bem entrosada, podendo ser composta de profissionais da odontologia, medicina, fonoaudiologia, fisioterapia e psicologia.","id":9406358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por tratar-se de um problema multifatorial, os tratamentos dos dist\u00farbios de ATM requerem um trabalho interdisciplinar, preferencialmente com uma equipe coesa e bem entrosada, podendo ser composta de profissionais da odontologia, medicina, fonoaudiologia, fisioterapia e psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desvios de abertura mandibular sem corre\u00e7\u00e3o podem significar comprometimento muscular por assimetria da musculatura mastigat\u00f3ria ou processo inflamat\u00f3rio muscular. ","id":9406359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvios de abertura mandibular sem corre\u00e7\u00e3o podem significar comprometimento muscular por assimetria da musculatura mastigat\u00f3ria ou processo inflamat\u00f3rio muscular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os desvios em abertura com corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o frequentemente acompanhados por estalo articular.","id":9406360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os desvios em abertura com corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o frequentemente acompanhados por estalo articular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, a ATM n\u00e3o deve ser palpada durante os movimentos de abertura e fechamento da boca.","id":9406361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, a ATM n\u00e3o deve ser palpada durante os movimentos de abertura e fechamento da boca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre P\u00f3lipos vocais, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":79292,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Laranjeiras","sigla":"","id":5750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-laranjeiras-pr-2019-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Nova Laranjeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2376938,"hashId":"5245e252debfef1eb76143bea98b3b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre P\u00f3lipos vocais, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9406185,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os p\u00f3lipos podem ocorrer em diferentes regi\u00f5es da prega vocal e s\u00e3o sempre bilaterais.","id":9406182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os p\u00f3lipos podem ocorrer em diferentes regi\u00f5es da prega vocal e s\u00e3o sempre bilaterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No tratamento dos p\u00f3lipos, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o vocal e a regress\u00e3o espont\u00e2nea ou terap\u00eautica nunca ocorre.","id":9406183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento dos p\u00f3lipos, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o vocal e a regress\u00e3o espont\u00e2nea ou terap\u00eautica nunca ocorre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o p\u00f3lipo \u00e9 bilateral, o que ocorre em 10% dos casos, o tamanho das les\u00f5es \u00e9 geralmente bastante sim\u00e9trico.","id":9406184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o p\u00f3lipo \u00e9 bilateral, o que ocorre em 10% dos casos, o tamanho das les\u00f5es \u00e9 geralmente bastante sim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pacientes com p\u00f3lipo apresentam uma rouquid\u00e3o caracter\u00edstica, com soprosidade vari\u00e1vel e dificuldades na varia\u00e7\u00e3o de intensidade e na regi\u00e3o das freq\u00fc\u00eancias mais elevadas. ","id":9406185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com p\u00f3lipo apresentam uma rouquid\u00e3o caracter\u00edstica, com soprosidade vari\u00e1vel e dificuldades na varia\u00e7\u00e3o de intensidade e na regi\u00e3o das freq\u00fc\u00eancias mais elevadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico nos casos de p\u00f3lipo \u00e9 ruim, com recidivas e a voz habitual raramente \u00e9 recuperada.","id":9406186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O progn\u00f3stico nos casos de p\u00f3lipo \u00e9 ruim, com recidivas e a voz habitual raramente \u00e9 recuperada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao mascaramento na Logoaudiometria, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77267,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:54:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2325307,"hashId":"7f8c9f9de69995df3dabda9ce4cfaa2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao mascaramento na Logoaudiometria, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9183098,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do mascaramento \u00e9 indicado nas medidas de sensibilidade para a fala, sempre que o n\u00edvel de apresenta\u00e7\u00e3o do sinal na orelha testada for igual ou exceder a sensibilidade de via a\u00e9rea, na orelha n\u00e3o testada, pelos valores de atenua\u00e7\u00e3o interaural. Uma vez que a fala \u00e9 um sinal de banda larga, \u00e9 necess\u00e1rio considerar os limiares de via a\u00e9rea na faixa de frequ\u00eancia de 250 a 4000Hz como base para tomada de decis\u00e3o. ","id":9183096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do mascaramento \u00e9 indicado nas medidas de sensibilidade para a fala, sempre que o n\u00edvel de apresenta\u00e7\u00e3o do sinal na orelha testada for igual ou exceder a sensibilidade de via a\u00e9rea, na orelha n\u00e3o testada, pelos valores de atenua\u00e7\u00e3o interaural. Uma vez que a fala \u00e9 um sinal de banda larga, \u00e9 necess\u00e1rio considerar os limiares de via a\u00e9rea na faixa de frequ\u00eancia de 250 a 4000Hz como base para tomada de decis\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio utilizar um valor de atenua\u00e7\u00e3o interaural mais conservador - 55dB - quando se mede o limiar de detec\u00e7\u00e3o de fala, do que os 65dB de atenua\u00e7\u00e3o interaural propostos para obten\u00e7\u00e3o do limiar de reconhecimento da fala.","id":9183097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio utilizar um valor de atenua\u00e7\u00e3o interaural mais conservador - 55dB - quando se mede o limiar de detec\u00e7\u00e3o de fala, do que os 65dB de atenua\u00e7\u00e3o interaural propostos para obten\u00e7\u00e3o do limiar de reconhecimento da fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ru\u00eddo comumente usado \u00e9 o \u201cspeech noise\u201d (ru\u00eddo de fala) que abrange um espectro de frequ\u00eancias mais amplo e, por esta raz\u00e3o \u00e9 indicado para o uso no mascaramento da logoaudiometria. O ru\u00eddo de fala, assim como o ru\u00eddo rosa, \u00e9 outra filtragem do ru\u00eddo branco, destinada a mascarar o espectro de longo termo dos sons da fala, contendo a distribui\u00e7\u00e3o de energia na faixa de frequ\u00eancia de 250 a 4000Hz. ","id":9183098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ru\u00eddo comumente usado \u00e9 o \u201cspeech noise\u201d (ru\u00eddo de fala) que abrange um espectro de frequ\u00eancias mais amplo e, por esta raz\u00e3o \u00e9 indicado para o uso no mascaramento da logoaudiometria. O ru\u00eddo de fala, assim como o ru\u00eddo rosa, \u00e9 outra filtragem do ru\u00eddo branco, destinada a mascarar o espectro de longo termo dos sons da fala, contendo a distribui\u00e7\u00e3o de energia na faixa de frequ\u00eancia de 250 a 4000Hz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o do limiar de reconhecimento de fala (LRF), o seguinte pressuposto deve ser seguido: o mascaramento \u00e9 indicado quando o n\u00edvel de apresenta\u00e7\u00e3o do sinal de fala na orelha testada exceder a m\u00e9dia ou o melhor limiar de via a\u00e9rea (de 250 a 4000Hz) na orelha n\u00e3o testada pelo valor de atenua\u00e7\u00e3o interaural (55dB) ou mais.","id":9183099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o do limiar de reconhecimento de fala (LRF), o seguinte pressuposto deve ser seguido: o mascaramento \u00e9 indicado quando o n\u00edvel de apresenta\u00e7\u00e3o do sinal de fala na orelha testada exceder a m\u00e9dia ou o melhor limiar de via a\u00e9rea (de 250 a 4000Hz) na orelha n\u00e3o testada pelo valor de atenua\u00e7\u00e3o interaural (55dB) ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do programa de Triagem Auditiva Neonatal Universal (TANU), considere as seguintes afirmativas: 1. A triagem auditiva e o fechamento do diagn\u00f3stico devem acontecer nos primeiros tr\u00eas meses de vida. 2. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, a fase da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pida, consistindo na adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individuais ou implante coclear. 3. S\u00e3o recomendadas a utiliza\u00e7\u00e3o do teste de emiss\u00f5es otoac\u00fasticas para rec\u00e9m-nascidos de baixo risco para a defici\u00eancia auditiva e avalia\u00e7\u00e3o dos potenciais evocados auditivos de tronco encef\u00e1lico autom\u00e1tico (PEATE-a) para os rec\u00e9m-nascidos com indicadores de risco para defici\u00eancia auditiva (IRDA). 4. O PEATE-a \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para neonatos oriundos de unidade de terapia intensiva neonatal, por avaliar o sistema auditivo at\u00e9 o tronco encef\u00e1lico. 5. O objetivo principal da TANU \u00e9 identificar, por meio da avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes, rec\u00e9m-nascidos com altera\u00e7\u00f5es de orelha m\u00e9dia, evitando dessa forma a incid\u00eancia de otites m\u00e9dias na primeira inf\u00e2ncia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76827,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:59:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2317321,"hashId":"a577e36464d64707134fd7741190ef3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de Triagem Auditiva Neonatal Universal (TANU), considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A triagem auditiva e o fechamento do diagn\u00f3stico devem acontecer nos primeiros tr\u00eas meses de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, a fase da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pida, consistindo na adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individuais ou implante coclear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. S\u00e3o recomendadas a utiliza\u00e7\u00e3o do teste de emiss\u00f5es otoac\u00fasticas para rec\u00e9m-nascidos de baixo risco para a defici\u00eancia auditiva e avalia\u00e7\u00e3o dos potenciais evocados auditivos de tronco encef\u00e1lico autom\u00e1tico (PEATE-a) para os rec\u00e9m-nascidos com indicadores de risco para defici\u00eancia auditiva (IRDA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O PEATE-a \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para neonatos oriundos de unidade de terapia intensiva neonatal, por avaliar o sistema auditivo at\u00e9 o tronco encef\u00e1lico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O objetivo principal da TANU \u00e9 identificar, por meio da avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes, rec\u00e9m-nascidos com altera\u00e7\u00f5es de orelha m\u00e9dia, evitando dessa forma a incid\u00eancia de otites m\u00e9dias na primeira inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9148623,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":9148622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9148623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras. ","id":9148624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":9148625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":9148626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os testes logoaudiom\u00e9tricos b\u00e1sicos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Limiar de reconhecimento de fala (LRF). (2) Limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz (LDV). (3) \u00cdndice de reconhecimento de fala (IRF). (---) Indica a porcentagem de acertos de um material de fala espec\u00edfico em uma intensidade que permita o melhor desempenho poss\u00edvel de determinado indiv\u00edduo. (---) \u00c9 a intensidade em que o indiv\u00edduo pode detectar a presen\u00e7a de fala em 50% das apresenta\u00e7\u00f5es. (---) \u00c9 a menor intensidade em que o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de reconhecer 50% dos est\u00edmulos de fala.","provas":[{"id":77267,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2325414,"hashId":"5e153bdaefb49be6d282be4b2d77f703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os testes logoaudiom\u00e9tricos b\u00e1sicos, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Limiar de reconhecimento de fala (LRF). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz (LDV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) \u00cdndice de reconhecimento de fala (IRF). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Indica a porcentagem de acertos de um material de fala espec\u00edfico em uma intensidade que permita o melhor desempenho poss\u00edvel de determinado indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 a intensidade em que o indiv\u00edduo pode detectar a presen\u00e7a de fala em 50% das apresenta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 a menor intensidade em que o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de reconhecer 50% dos est\u00edmulos de fala.<\/p>","resposta":9183587,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9183586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9183587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9183588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9183589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77267,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2325386,"hashId":"0a4a6f0a6b13b7e1c8dba6407295e78e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9183458,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transi\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o infantil para madura acontece gradativamente e muitas crian\u00e7as atingem em torno de 12 a 15 meses de idade. Favorecem essa transi\u00e7\u00e3o o amadurecimento dos elementos neuromusculares, o surgimento da postura ereta da cabe\u00e7a, o desenvolvimento dent\u00e1rio, o desejo instintivo de mastigar e a capacidade de manipular alimentos de v\u00e1rias texturas.","id":9183458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transi\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o infantil para madura acontece gradativamente e muitas crian\u00e7as atingem em torno de 12 a 15 meses de idade. Favorecem essa transi\u00e7\u00e3o o amadurecimento dos elementos neuromusculares, o surgimento da postura ereta da cabe\u00e7a, o desenvolvimento dent\u00e1rio, o desejo instintivo de mastigar e a capacidade de manipular alimentos de v\u00e1rias texturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com o crescimento e o desenvolvimento, a estabilidade da l\u00edngua \u00e9 propiciada principalmente pelo maxilar, que tamb\u00e9m deve ser estabilizado, e isso ocorre pela contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos elevadores, temporal, masseter e pterig\u00f3ideo lateral, que firmemente seguram o maxilar por cerca de um segundo em oclus\u00e3o sem movimento. Uma vez fixado o maxilar, contraem-se os m\u00fasculos supra-hioideos.","id":9183459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o crescimento e o desenvolvimento, a estabilidade da l\u00edngua \u00e9 propiciada principalmente pelo maxilar, que tamb\u00e9m deve ser estabilizado, e isso ocorre pela contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos elevadores, temporal, masseter e pterig\u00f3ideo lateral, que firmemente seguram o maxilar por cerca de um segundo em oclus\u00e3o sem movimento. Uma vez fixado o maxilar, contraem-se os m\u00fasculos supra-hioideos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os m\u00fasculos supra-hioideos elevam a parte posterior da l\u00edngua contra o palato duro, impelindo o bolo para a faringe, produzem o movimento \u00e2ntero-inferior do osso hi\u00f3ide e, consequentemente, da laringe. Para modular a eleva\u00e7\u00e3o do osso hioideo, puxado para cima, pelos m\u00fasculos supra-hioideos, os m\u00fasculos infra-hioideos se contraem.","id":9183460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos supra-hioideos elevam a parte posterior da l\u00edngua contra o palato duro, impelindo o bolo para a faringe, produzem o movimento \u00e2ntero-inferior do osso hi\u00f3ide e, consequentemente, da laringe. Para modular a eleva\u00e7\u00e3o do osso hioideo, puxado para cima, pelos m\u00fasculos supra-hioideos, os m\u00fasculos infra-hioideos se contraem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o de um bolo l\u00edquido exigir\u00e1 mais estabilidade da mand\u00edbula do que a degluti\u00e7\u00e3o de um bolo s\u00f3lido.","id":9183461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o de um bolo l\u00edquido exigir\u00e1 mais estabilidade da mand\u00edbula do que a degluti\u00e7\u00e3o de um bolo s\u00f3lido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sistema auditivo central, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Leminisco lateral.(2) Col\u00edculo Inferior.(3) Corpo Geniculado Medial.(---) \u00c9 a maior e a mais identific\u00e1vel estrutura do tronco encef\u00e1lico, com duas maiores divis\u00f5es: o n\u00facleo central, que \u00e9 composto unicamente por fibras auditivas, e o n\u00facleo pericentral, que envolve o n\u00facleo central e consiste primordialmente de fibras somatossensitivas e auditivas.(---) \u00c9 a via prim\u00e1ria pela qual trafegam informa\u00e7\u00f5es auditivas ascendentes e descendentes. Isso significa que as informa\u00e7\u00f5es auditivas ascendentes originadas no n\u00facleo coclear (NC), tanto ipsi quanto contralateral, se projetam para o col\u00edculo inferior.(---) \u00c9 dividido em ventral, dorsal e medial. As c\u00e9lulas da divis\u00e3o ventral respondem primordialmente a estimula\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas, enquanto as outras divis\u00f5es cont\u00eam neur\u00f4nios que respondem a informa\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas e somatossensitivas.","provas":[{"id":77267,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2325402,"hashId":"40dbf68e71b16a348b49331fdcbebeda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o sistema auditivo central, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Leminisco lateral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Col\u00edculo Inferior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Corpo Geniculado Medial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 a maior e a mais identific\u00e1vel estrutura do tronco encef\u00e1lico, com duas maiores divis\u00f5es: o n\u00facleo central, que \u00e9 composto unicamente por fibras auditivas, e o n\u00facleo pericentral, que envolve o n\u00facleo central e consiste primordialmente de fibras somatossensitivas e auditivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 a via prim\u00e1ria pela qual trafegam informa\u00e7\u00f5es auditivas ascendentes e descendentes. Isso significa que as informa\u00e7\u00f5es auditivas ascendentes originadas no n\u00facleo coclear (NC), tanto ipsi quanto contralateral, se projetam para o col\u00edculo inferior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 dividido em ventral, dorsal e medial. As c\u00e9lulas da divis\u00e3o ventral respondem primordialmente a estimula\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas, enquanto as outras divis\u00f5es cont\u00eam neur\u00f4nios que respondem a informa\u00e7\u00f5es ac\u00fasticas e somatossensitivas.<\/p>","resposta":9183534,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9183531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9183532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9183533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9183534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2325402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma garantia processual assegurada \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 12:19:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050726,"hashId":"1cfb5691592bd3bcf90cb6f1e204c7bf","enunciado":"\u00c0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente, assinale a alternativa que\r\nN\u00c3O apresenta uma garantia processual\r\nassegurada \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","resposta":3678982,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, em caso de necessidade.","id":3678979,"corpo":"Assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, em\r\ncaso de necessidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defesa t\u00e9cnica por advogado.","id":3678980,"corpo":"Defesa t\u00e9cnica por advogado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato infracional, mediante cita\u00e7\u00e3o ou meio equivalente.","id":3678981,"corpo":"Pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o\r\nde ato infracional, mediante cita\u00e7\u00e3o ou meio\r\nequivalente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito de ser ouvido pela autoridade competente, por meio de seus representantes legais.","id":3678982,"corpo":"Direito de ser ouvido pela autoridade\r\ncompetente, por meio de seus\r\nrepresentantes legais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Direito de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1veis em qualquer fase do procedimento.","id":3678983,"corpo":"Direito de solicitar a presen\u00e7a de seus\r\npais ou respons\u00e1veis em qualquer fase do\r\nprocedimento.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378261,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","oab":true,"nome":"Das Garantias Processuais (Art. 110 e 111)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411490,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-garantias-processuais-art-110-e-111"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1050726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Treinamento \u00e9 o processo de desenvolver qualidades nos recursos humanos para habilita-los a serem mais produtivos e contribuir melhor para o alcance dos objetivos organizacionais. O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de etapas. Dentre as etapas descritas a seguir, assinale a que se associa \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":45702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Baixo Guandu","sigla":"Prefeitura de Baixo Guandu","id":4080,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-baixo-guandu-es-2019-gualimp-administrador","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Baixo Guandu - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1385442,"hashId":"a640999a84553e872669b1dd7bf99469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento \u00e9 o processo de desenvolver qualidades nos recursos humanos para habilita-los a serem mais produtivos e contribuir melhor para o alcance dos objetivos organizacionais. O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de etapas. Dentre as etapas descritas a seguir, assinale a que se associa \u00e0 defini\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":5095151,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico: s\u00e3o os problemas provocados por necessidades de treinamento ainda n\u00e3o atendidas.","id":5095150,"corpo":"<p><strong>Diagn\u00f3stico<\/strong>: s\u00e3o os problemas provocados por necessidades de treinamento ainda n\u00e3o atendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenho: \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento para atender \u00e0s necessidades diagnosticadas.","id":5095151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desenho<\/strong>: \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento para atender \u00e0s necessidades diagnosticadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o: \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados do treinamento.","id":5095152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Implementa\u00e7\u00e3o<\/strong>: \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados do treinamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o: \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do programa de treinamento.","id":5095153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Avalia\u00e7\u00e3o<\/strong>: \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do programa de treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418494,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Treinamento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Treinamento","pai":425683,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425684,"slug":"administracao-geral-metodos-de-treinamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1385442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o as teorias de Piaget e Vygotsky.I \u2013 Vygotsky defendia que as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas se desenvolviam a partir das intera\u00e7\u00f5es do sujeito com o meio. II \u2013 Piaget buscava compreender as mudan\u00e7as na intelig\u00eancia do sujeito mediante seu crescimento. III \u2013 Segundo Vygotsky cada pessoa possui determinadas intelig\u00eancias mais desenvolvidas que as outras pessoas. IV \u2013 Piaget acreditava que \u00e0 medida que o sujeito interagia com o objeto, explorando-o, suas estruturas cognitivas eram modificadas e o sujeito aprendia. Dos itens acima:","provas":[{"id":45518,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45490,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1376832,"hashId":"bea7acb07139a0cb311bf9d3120b7bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o as teorias de Piaget e Vygotsky.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I \u2013 Vygotsky defendia que as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas se desenvolviam a partir das intera\u00e7\u00f5es do sujeito com o meio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II \u2013 Piaget buscava compreender as mudan\u00e7as na intelig\u00eancia do sujeito mediante seu crescimento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III \u2013 Segundo Vygotsky cada pessoa possui determinadas intelig\u00eancias mais desenvolvidas que as outras pessoas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV \u2013 Piaget acreditava que \u00e0 medida que o sujeito interagia com o objeto, explorando-o, suas estruturas cognitivas eram modificadas e o sujeito aprendia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dos itens acima:<\/strong><\/p>","resposta":5060938,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5060937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":5060938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":5060939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":5060940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5060941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1376832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Azevedo (2009), a triagem auditiva neonatal tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o precoce da perda auditiva, possibilitando a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica imediata. Sobre a triagem auditiva assinale V para verdadeiro e F para falso.( )O crit\u00e9rio utilizado em triagem auditiva \u00e9 o de passa (n\u00e3o tem probabilidade de perda auditiva) ou falha (h\u00e1 probabilidade de perda auditiva e necessidade de avalia\u00e7\u00e3o completa).( )A triagem auditiva deve fazer parte de um programa de sa\u00fade auditiva mais amplo, incluindo preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.( )A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 pr\u00e9-patog\u00eanese, anterior \u00e0 perda auditiva, ou seja, evita a sua ocorr\u00eancia. Algumas medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria s\u00e3o: as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o, em especial contra a rub\u00e9ola, meningite e caxumba; melhoria da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da gestante e do neonato de UTI; controle dos n\u00edveis de ru\u00eddo e aconselhamento gen\u00e9tico.( )A preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ocorre quando h\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o de perdas auditivas irrevers\u00edveis, tais como as perdas neurossensoriais, nas quais a adapta\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese e a terapia v\u00e3o minimizar as altera\u00e7\u00f5es auditivas.( )Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria refere-se a perdas auditivas transit\u00f3rias e passivas de tratamento com recupera\u00e7\u00e3o total da audi\u00e7\u00e3o, tais como perdas condutivas da orelha m\u00e9dia.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75136,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2267409,"hashId":"106be366174cbf961dd4bdcf6e58f9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Azevedo (2009), a triagem auditiva neonatal tem por objetivo a identifica\u00e7\u00e3o precoce da perda auditiva, possibilitando a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica imediata. Sobre a triagem auditiva assinale V para verdadeiro e F para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O crit\u00e9rio utilizado em triagem auditiva \u00e9 o de passa (n\u00e3o tem probabilidade de perda auditiva) ou falha (h\u00e1 probabilidade de perda auditiva e necessidade de avalia\u00e7\u00e3o completa).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A triagem auditiva deve fazer parte de um programa de sa\u00fade auditiva mais amplo, incluindo preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 pr\u00e9-patog\u00eanese, anterior \u00e0 perda auditiva, ou seja, evita a sua ocorr\u00eancia. Algumas medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria s\u00e3o: as campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o, em especial contra a rub\u00e9ola, meningite e caxumba; melhoria da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da gestante e do neonato de UTI; controle dos n\u00edveis de ru\u00eddo e aconselhamento gen\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ocorre quando h\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o de perdas auditivas irrevers\u00edveis, tais como as perdas neurossensoriais, nas quais a adapta\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese e a terapia v\u00e3o minimizar as altera\u00e7\u00f5es auditivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria refere-se a perdas auditivas transit\u00f3rias e passivas de tratamento com recupera\u00e7\u00e3o total da audi\u00e7\u00e3o, tais como perdas condutivas da orelha m\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8927652,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8927652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8927653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8927654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8927655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2267409","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.I. Exercer a profiss\u00e3o, quando impedido de faz\u00ea-lo, ou facilitar, por qualquer meio, o seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o registrados ou leigos.II. Violar sigilo profissional.III. Praticar, no exerc\u00edcio da atividade profissional, ato que a lei definida como crime ou contraven\u00e7\u00e3o.Pode-se afirmar que, de acordo com a Lei n\u00ba 6.965, constituem infra\u00e7\u00f5es disciplinares:","provas":[{"id":75136,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:19:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2267433,"hashId":"715a1ad36446591ee49d56e42092dd4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exercer a profiss\u00e3o, quando impedido de faz\u00ea-lo, ou facilitar, por qualquer meio, o seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o registrados ou leigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Violar sigilo profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Praticar, no exerc\u00edcio da atividade profissional, ato que a lei definida como crime ou contraven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que, de acordo com a Lei n\u00ba 6.965, constituem infra\u00e7\u00f5es disciplinares:<\/p>","resposta":8927751,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":8927748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":8927749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III.","id":8927750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es.","id":8927751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/2267433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Desroches e colaboradores (2006), trata-se de um transtorno espec\u00edfico de aprendizagem, de origem neurol\u00f3gica, que se caracteriza pela dificuldade com a flu\u00eancia correta na leitura e pela dificuldade na habilidade de decodifica\u00e7\u00e3o e soletra\u00e7\u00e3o, resultantes de um d\u00e9ficit no componente fonol\u00f3gico da linguagem. Ainda sobre a defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante reconhecer que h\u00e1 indiv\u00edduos que apresentam d\u00e9ficits cognitivos e desempenho acad\u00eamico em outras \u00e1reas, como aten\u00e7\u00e3o, matem\u00e1tica e express\u00e3o escrita, ou ainda a habilidade de usar informa\u00e7\u00f5es suprassegmentais na generaliza\u00e7\u00e3o da soletra\u00e7\u00e3o de sons e na correspond\u00eancia das palavras. A defini\u00e7\u00e3o acima corresponde corretamente ao item da alternativa:","provas":[{"id":75136,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2267428,"hashId":"5c62209acc253055cf84170231827320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Desroches e colaboradores (2006), trata-se de um transtorno espec\u00edfico de aprendizagem, de origem neurol\u00f3gica, que se caracteriza pela dificuldade com a flu\u00eancia correta na leitura e pela dificuldade na habilidade de decodifica\u00e7\u00e3o e soletra\u00e7\u00e3o, resultantes de um d\u00e9ficit no componente fonol\u00f3gico da linguagem. Ainda sobre a defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante reconhecer que h\u00e1 indiv\u00edduos que apresentam d\u00e9ficits cognitivos e desempenho acad\u00eamico em outras \u00e1reas, como aten\u00e7\u00e3o, matem\u00e1tica e express\u00e3o escrita, ou ainda a habilidade de usar informa\u00e7\u00f5es suprassegmentais na generaliza\u00e7\u00e3o da soletra\u00e7\u00e3o de sons e na correspond\u00eancia das palavras. A defini\u00e7\u00e3o acima corresponde corretamente ao item da alternativa:<\/p>","resposta":8927728,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dislexia","id":8927728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dislexia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disortografia","id":8927729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disortografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispraxia","id":8927730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispraxia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Discalculia","id":8927731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discalculia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/2267428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana \u00e9 uma senhora de 79 anos que possui a fala lenta, pouco articulada e sem modula\u00e7\u00e3o, apresenta tremores nas m\u00e3os e no queixo, caminha bem devagar e cambaleante, tem altera\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, zumbido no ouvido, engasgo e tosse ao se alimentar, al\u00e9m de apresentar rigidez muscular em certos momentos. Esses sintomas s\u00e3o indicativos de doen\u00e7a neurol\u00f3gica em evolu\u00e7\u00e3o denominada:","provas":[{"id":74389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:36:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2242700,"hashId":"08ef7f2072b27aa4c0f70e19fd03599c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana \u00e9 uma senhora de 79 anos que possui a fala lenta, pouco articulada e sem modula\u00e7\u00e3o, apresenta tremores nas m\u00e3os e no queixo, caminha bem devagar e cambaleante, tem altera\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, zumbido no ouvido, engasgo e tosse ao se alimentar, al\u00e9m de apresentar rigidez muscular em certos momentos. Esses sintomas s\u00e3o indicativos de doen\u00e7a neurol\u00f3gica em evolu\u00e7\u00e3o denominada:<\/p>","resposta":8825470,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular.","id":8825467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acidente Vascular Cerebral isqu\u00eamico.","id":8825468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente Vascular Cerebral isqu\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alzheimer.","id":8825469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parkinson.","id":8825470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parkinson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios \u00e9","provas":[{"id":76928,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-ba-2019-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Cons\u00f3rcio - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:48:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2318238,"hashId":"b51244f4a50049b6436d743816b2d379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, a alternativa que cont\u00e9m os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios \u00e9<\/p>","resposta":9152991,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade, legalidade e moralidade.","id":9152989,"corpo":"<p>efici\u00eancia, efic\u00e1cia, efetividade, legalidade e moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" universalidade, integralidade, legalidade, moralidade e efici\u00eancia.","id":9152990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> universalidade, integralidade, legalidade, moralidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":9152991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"finalidade, proporcionalidade, razoabilidade, moralidade e publicidade.","id":9152992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade, proporcionalidade, razoabilidade, moralidade e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ampla defesa, contradit\u00f3rio, controle social, publicidade e impessoalidade.","id":9152993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla defesa, contradit\u00f3rio, controle social, publicidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 5, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a individualiza\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e1 regulamentada por lei, sendo incorreto afirmar que, em nenhuma hip\u00f3tese, ser\u00e1 tolerada pena: ","provas":[{"id":83353,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2019-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:51:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2521986,"hashId":"3474c7cab7b9eadee3d0c90c08e2e0d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 5, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a individualiza\u00e7\u00e3o da pena ser\u00e1 regulamentada por lei, sendo <u>incorreto<\/u> afirmar que, em nenhuma hip\u00f3tese, ser\u00e1 tolerada pena: <\/p>","resposta":10034031,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cruel. ","id":10034027,"corpo":"<p>cruel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de car\u00e1ter perp\u00e9tuo. ","id":10034028,"corpo":"<p>de car\u00e1ter perp\u00e9tuo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de trabalhos for\u00e7ados. ","id":10034029,"corpo":"<p>de trabalhos for\u00e7ados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de banimento. ","id":10034030,"corpo":"<p>de banimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de morte. ","id":10034031,"corpo":"<p>de morte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 curva imitanciometria esperada na otosclerose. ","provas":[{"id":75386,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2276440,"hashId":"aa45a219eb2e5ce66742db5e927ab683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 curva imitanciometria esperada na otosclerose. <\/p>","resposta":8963574,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curva do tipo As.","id":8963574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curva do tipo As.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Curva do tipo Ac. ","id":8963575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curva do tipo Ac. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curva do tipo B.","id":8963576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curva do tipo B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curva do tipo C.","id":8963577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curva do tipo C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas esperadas na gagueira do desenvolvimento. ","provas":[{"id":75386,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2276432,"hashId":"e84a1eeb8155b03b40a8c648fd0b4366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s caracter\u00edsticas esperadas na gagueira do desenvolvimento. <\/p>","resposta":8963543,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de s\u00edlabas, pausas e prolongamentos.","id":8963542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de s\u00edlabas, pausas e prolongamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons e s\u00edlabas, bloqueios e prolongamentos.","id":8963543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons e s\u00edlabas, bloqueios e prolongamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons, pausas e hesita\u00e7\u00f5es.","id":8963544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons, pausas e hesita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons, pausas e intrus\u00e3o.","id":8963545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizado por rupturas na fala, como repeti\u00e7\u00f5es de sons, pausas e intrus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apraxia \u00e9 um dist\u00farbio motor da fala, caracterizado pela dificuldade de programa\u00e7\u00e3o e planejamento das seq\u00fc\u00eancias dos movimentos motores da fala, resultando em erros de produ\u00e7\u00e3o dos sons. S\u00e3o dificuldades esperadas em crian\u00e7as com apraxia exceto.","provas":[{"id":75386,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:27:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2276427,"hashId":"c4ecdf95c2d30f1f1a4fc2c52251977f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apraxia \u00e9 um dist\u00farbio motor da fala, caracterizado pela dificuldade de programa\u00e7\u00e3o e planejamento das seq\u00fc\u00eancias dos movimentos motores da fala, resultando em erros de produ\u00e7\u00e3o dos sons. S\u00e3o dificuldades esperadas em crian\u00e7as com apraxia exceto.<\/p>","resposta":8963521,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balbucio de acordo com a idade esperada.","id":8963521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balbucio de acordo com a idade esperada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Repert\u00f3rio limitado de vogais.","id":8963522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repert\u00f3rio limitado de vogais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instabilidade na produ\u00e7\u00e3o da fala. ","id":8963523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instabilidade na produ\u00e7\u00e3o da fala. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procura do ponto articulat\u00f3rio.","id":8963524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procura do ponto articulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es de massa, benignas, bilaterais, de caracter\u00edstica esbranqui\u00e7ada ou levemente avermelhada, que se desenvolvem na regi\u00e3o anterior das pregas vocais, na metade de \u00e1rea de maior vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica, decorrentes essencialmente do abuso vocal. Por vezes apresentam a forma de espinha, ou pequena eleva\u00e7\u00e3o com \u00e1pice definido. S\u00e3o les\u00f5es comuns em mulheres jovens adultas, na faixa et\u00e1ria de 25 e 35 anos, e tamb\u00e9m em crian\u00e7as de ambos os sexos.A descri\u00e7\u00e3o acima corresponde corretamente ao item da alternativa:","provas":[{"id":75136,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 13:48:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2267406,"hashId":"0bb7b8edd691bdff67fc44dddda6ba97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es de massa, benignas, bilaterais, de caracter\u00edstica esbranqui\u00e7ada ou levemente avermelhada, que se desenvolvem na regi\u00e3o anterior das pregas vocais, na metade de \u00e1rea de maior vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica, decorrentes essencialmente do abuso vocal. Por vezes apresentam a forma de espinha, ou pequena eleva\u00e7\u00e3o com \u00e1pice definido. S\u00e3o les\u00f5es comuns em mulheres jovens adultas, na faixa et\u00e1ria de 25 e 35 anos, e tamb\u00e9m em crian\u00e7as de ambos os sexos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima corresponde corretamente ao item da alternativa:<\/p>","resposta":8927641,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" P\u00f3lipo","id":8927640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> P\u00f3lipo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" N\u00f3dulos","id":8927641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00f3dulos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edema de Reinke","id":8927642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de Reinke<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00dalcera de contato","id":8927643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalcera de contato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2267406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de Estado \u00e9 composto por povo, territ\u00f3rio e governo, dizendo respeito o primeiro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, ao conjunto de pessoas, em um determinado momento, em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico.","provas":[{"id":39348,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pa-pa-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PA - Administrador - 2019"},{"id":39352,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pa-pa-2019-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PA - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-31 17:00:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1153167,"hashId":"72152d315c788441831cd7fa4d29133e","enunciado":"<p align=justify>O conceito de Estado \u00e9 composto por povo, territ\u00f3rio e\r\ngoverno, dizendo respeito o primeiro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, isto\r\n\u00e9, ao conjunto de pessoas, em um determinado\r\nmomento, em um mesmo espa\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","resposta":4119469,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4119468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4119469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos conceitos de Estado, governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 61 a 65.","id":391364,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos conceitos de Estado, governo e\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"}],"slug":"direito-administrativo\/1153167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferen\u00e7as entre as estruturas e fun\u00e7\u00f5es do aparelho vocal infantil e adulto s\u00e3o, respectivamente. ","provas":[{"id":76827,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2317412,"hashId":"ee9dd78e17eb0a6171cb9e9a15f7a377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferen\u00e7as entre as estruturas e fun\u00e7\u00f5es do aparelho vocal infantil e adulto s\u00e3o, respectivamente. <\/p>","resposta":9149079,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma do trato vocal - infantil: mais curto e em trap\u00e9zio; adulto: mais longo e em funil.","id":9149077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma do trato vocal - infantil: mais curto e em trap\u00e9zio; adulto: mais longo e em funil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Luz lar\u00edngea - infantil: em c\u00edrculo; adulto: em forma de \u201cT\u201d.","id":9149078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz lar\u00edngea - infantil: em c\u00edrculo; adulto: em forma de \u201cT\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laringe - infantil: alta no pesco\u00e7o cricoide em C; adulto: mais baixa no pesco\u00e7o cricoide em C. ","id":9149079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringe - infantil: alta no pesco\u00e7o cricoide em C; adulto: mais baixa no pesco\u00e7o cricoide em C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pregas vocais - infantil: curtas e afiladas; adulto: longas e grossas.","id":9149080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pregas vocais - infantil: curtas e afiladas; adulto: longas e grossas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia fundamental - infantil: abaixo de 250 Hz; adulto: homens \u2013 150 a 250 Hz \/ mulheres - 80 a 150 Hz.","id":9149081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia fundamental - infantil: abaixo de 250 Hz; adulto: homens \u2013 150 a 250 Hz \/ mulheres - 80 a 150 Hz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos processos de simplifica\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica como a met\u00e1tese, a plosiviza\u00e7\u00e3o, a assimila\u00e7\u00e3o, a ep\u00eantese e a desnasaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar. ","provas":[{"id":76827,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2317331,"hashId":"bd42ea5abdb7f0479802bab463a70bc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos de simplifica\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica como a met\u00e1tese, a plosiviza\u00e7\u00e3o, a assimila\u00e7\u00e3o, a ep\u00eantese e a desnasaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar. <\/p>","resposta":9148675,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A met\u00e1tese ocorre quando um som \u00e9 total ou parcialmente adaptado a um som vizinho (que esteja na mesma palavra). ","id":9148672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A met\u00e1tese ocorre quando um som \u00e9 total ou parcialmente adaptado a um som vizinho (que esteja na mesma palavra). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A plosiviza\u00e7\u00e3o ocorre quando sons oclusivos, fricativos ou africados sonoros s\u00e3o produzidos como surdos.","id":9148673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A plosiviza\u00e7\u00e3o ocorre quando sons oclusivos, fricativos ou africados sonoros s\u00e3o produzidos como surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A assimila\u00e7\u00e3o ocorre quando h\u00e1 reorganiza\u00e7\u00e3o dos sons de uma palavra.","id":9148674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assimila\u00e7\u00e3o ocorre quando h\u00e1 reorganiza\u00e7\u00e3o dos sons de uma palavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ep\u00eantese ocorre quando h\u00e1 inser\u00e7\u00e3o de som voc\u00e1lico entre duas consoantes de encontro consonantal.","id":9148675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ep\u00eantese ocorre quando h\u00e1 inser\u00e7\u00e3o de som voc\u00e1lico entre duas consoantes de encontro consonantal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A desnasaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando um som nasal \u00e9 substitu\u00eddo por uma semivogal [y] ou [w].","id":9148676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desnasaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando um som nasal \u00e9 substitu\u00eddo por uma semivogal [y] ou [w].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a traqueostomia, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":76827,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 12:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2317448,"hashId":"c06b1c6c0f4ff146706fb9a8ed481d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a traqueostomia, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":9149260,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, a c\u00e2nula da traqueostomia \u00e9 composta por c\u00e2nula externa, c\u00e2nula interna, placa de fixa\u00e7\u00e3o, obturador, bot\u00e3o de oclus\u00e3o e balonete ou cuff, sendo que este \u00faltimo tem por fun\u00e7\u00e3o impedir o fluxo de ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 laringe, ou seja, que o ar passe atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior durante a inspira\u00e7\u00e3o.","id":9149257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, a c\u00e2nula da traqueostomia \u00e9 composta por c\u00e2nula externa, c\u00e2nula interna, placa de fixa\u00e7\u00e3o, obturador, bot\u00e3o de oclus\u00e3o e balonete ou <em>cuff<\/em>, sendo que este \u00faltimo tem por fun\u00e7\u00e3o impedir o fluxo de ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 laringe, ou seja, que o ar passe atrav\u00e9s do trato respirat\u00f3rio superior durante a inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A traqueostomia pode ocasionar mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas no indiv\u00edduo traqueostomizado, como altera\u00e7\u00e3o do olfato e paladar, aumento de secre\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00e3o do processo de umidifica\u00e7\u00e3o, aquecimento e filtragem de ar e perda da press\u00e3o subgl\u00f3tica fisiol\u00f3gica negativa. ","id":9149258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A traqueostomia pode ocasionar mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas no indiv\u00edduo traqueostomizado, como altera\u00e7\u00e3o do olfato e paladar, aumento de secre\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00e3o do processo de umidifica\u00e7\u00e3o, aquecimento e filtragem de ar e perda da press\u00e3o subgl\u00f3tica fisiol\u00f3gica negativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para indica\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula de fala \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o de uma equipe transdisciplinar, e como pr\u00e9-requisito b\u00e1sico para tal indica\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo traqueostomizado deve manter-se com o cuff insuflado. ","id":9149259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para indica\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula de fala \u00e9 necess\u00e1ria a avalia\u00e7\u00e3o de uma equipe transdisciplinar, e como pr\u00e9-requisito b\u00e1sico para tal indica\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo traqueostomizado deve manter-se com o <em>cuff <\/em>insuflado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na degluti\u00e7\u00e3o, o uso da v\u00e1lvula de fala cria um sistema fechado, que restaura a press\u00e3o positiva nos pulm\u00f5es, melhorando a degluti\u00e7\u00e3o e reduzindo tosses e engasgos durante a alimenta\u00e7\u00e3o. ","id":9149260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na degluti\u00e7\u00e3o, o uso da v\u00e1lvula de fala cria um sistema fechado, que restaura a press\u00e3o positiva nos pulm\u00f5es, melhorando a degluti\u00e7\u00e3o e reduzindo tosses e engasgos durante a alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A v\u00e1lvula de fala restaura a press\u00e3o negativa fisiol\u00f3gica, melhorando, assim, o controle das secre\u00e7\u00f5es, a pros\u00f3dia e qualidade vocal e o desmame do ventilador. ","id":9149261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00e1lvula de fala restaura a press\u00e3o negativa fisiol\u00f3gica, melhorando, assim, o controle das secre\u00e7\u00f5es, a pros\u00f3dia e qualidade vocal e o desmame do ventilador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.M.P, de 35 anos, sexo feminino, tinha o h\u00e1bito di\u00e1rio de gritar na feira livre oferecendo seus produtos. Com o passar do tempo, come\u00e7ou a apresentar irrita\u00e7\u00e3o na garganta e altera\u00e7\u00f5es na voz. O exame laringosc\u00f3pico revelou a presen\u00e7a de n\u00f3dulos bilaterais e a paciente foi submetida a um programa de reabilita\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o vocal. Ap\u00f3s um per\u00edodo de 20 semanas, obteve-se significativa melhora na qualidade vocal e regress\u00e3o dos n\u00f3dulos vocais apresentados. Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica realizada no caso descrito, foi diagnosticada uma disfonia classificada como","provas":[{"id":73888,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232148,"hashId":"3f4f794565ce5ecc5facb86e8bf6aafa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J.M.P, de 35 anos, sexo feminino, tinha o h\u00e1bito di\u00e1rio de gritar na feira livre oferecendo seus produtos. Com o passar do tempo, come\u00e7ou a apresentar irrita\u00e7\u00e3o na garganta e altera\u00e7\u00f5es na voz. O exame laringosc\u00f3pico revelou a presen\u00e7a de n\u00f3dulos bilaterais e a paciente foi submetida a um programa de reabilita\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o vocal. Ap\u00f3s um per\u00edodo de 20 semanas, obteve-se significativa melhora na qualidade vocal e regress\u00e3o dos n\u00f3dulos vocais apresentados. Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica realizada no caso descrito, foi diagnosticada uma disfonia classificada como<\/p>","resposta":8778284,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presbifonia.","id":8778281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presbifonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"org\u00e2nica.","id":8778282,"corpo":"<p>org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espam\u00f3dica.","id":8778283,"corpo":"<p>espam\u00f3dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organofuncional.","id":8778284,"corpo":"<p>organofuncional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232148","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na \u00e1rea de aleitamento materno vem crescendo nos \u00faltimos anos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":73888,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232131,"hashId":"0d91b3a9b46c9d0af9eeaa75e171418f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica na \u00e1rea de aleitamento materno vem crescendo nos \u00faltimos anos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8778204,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o leite materno \u00e9 considerado o melhor alimento do ponto de vista nutricional, imunol\u00f3gico e psicol\u00f3gico, por garantir um contato mais pr\u00f3ximo da crian\u00e7a com a m\u00e3e.","id":8778204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o leite materno \u00e9 considerado o melhor alimento do ponto de vista nutricional, imunol\u00f3gico e psicol\u00f3gico, por garantir um contato mais pr\u00f3ximo da crian\u00e7a com a m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a primeira secre\u00e7\u00e3o produzida pela gl\u00e2ndula mam\u00e1ria \u00e9 o galact\u00f3foro e apresenta menor teor de gorduras e lactose que o leite materno maduro.","id":8778205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira secre\u00e7\u00e3o produzida pela gl\u00e2ndula mam\u00e1ria \u00e9 o galact\u00f3foro e apresenta menor teor de gorduras e lactose que o leite materno maduro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as orienta\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o devem ser iniciadas apenas no p\u00f3s-natal, principalmente nos primeiros dias de vida do beb\u00ea, a fim de corrigir ideias err\u00f4neas e fornecer informa\u00e7\u00f5es corretas.","id":8778206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as orienta\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o devem ser iniciadas apenas no p\u00f3s-natal, principalmente nos primeiros dias de vida do beb\u00ea, a fim de corrigir ideias err\u00f4neas e fornecer informa\u00e7\u00f5es corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a amamenta\u00e7\u00e3o no seio materno n\u00e3o favorece o desenvolvimento do sistema estomatogn\u00e1tico, visto que o lactente realiza exerc\u00edcios na musculatura orofacial, estimulando as fun\u00e7\u00f5es de respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.","id":8778207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amamenta\u00e7\u00e3o no seio materno n\u00e3o favorece o desenvolvimento do sistema estomatogn\u00e1tico, visto que o lactente realiza exerc\u00edcios na musculatura orofacial, estimulando as fun\u00e7\u00f5es de respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reflexo ac\u00fastico \u00e9 uma contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria dos m\u00fasculos da orelha m\u00e9dia em resposta a um est\u00edmulo sonoro e o limiar do reflexo ac\u00fastico \u00e9 a menor intensidade do est\u00edmulo ac\u00fastico em que ocorre uma mudan\u00e7a m\u00ednima mensur\u00e1vel da complac\u00eancia da orelha m\u00e9dia. A faixa de intensidade necess\u00e1ria para desencadear o reflexo ac\u00fastico em indiv\u00edduos com audi\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de","provas":[{"id":73888,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232128,"hashId":"37b469ffff05b6cbd5a98ceabe28f8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo ac\u00fastico \u00e9 uma contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria dos m\u00fasculos da orelha m\u00e9dia em resposta a um est\u00edmulo sonoro e o limiar do reflexo ac\u00fastico \u00e9 a menor intensidade do est\u00edmulo ac\u00fastico em que ocorre uma mudan\u00e7a m\u00ednima mensur\u00e1vel da complac\u00eancia da orelha m\u00e9dia. A faixa de intensidade necess\u00e1ria para desencadear o reflexo ac\u00fastico em indiv\u00edduos com audi\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de<\/p>","resposta":8778192,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 a 100 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.","id":8778190,"corpo":"<p>0 a 100 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0 a 15 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.","id":8778191,"corpo":"<p>0 a 15 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 a 100 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.","id":8778192,"corpo":"<p>70 a 100 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 a 40 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.","id":8778193,"corpo":"<p>20 a 40 decib\u00e9is n\u00edvel de audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.J.C, 50 anos, compareceu ao consult\u00f3rio fonoaudiol\u00f3gico para uma avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s Acidente vascular encef\u00e1lico (AVE). Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, apresentou fala n\u00e3o fluente, ecolalia, boa compreens\u00e3o, boa repeti\u00e7\u00e3o e express\u00e3o lenta, breve e com esfor\u00e7o. Essa quest\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 ruptura das vias que conectam o centro do conceito ao centro expressivo da fala. Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Boston, trata-se de uma afasia do tipo","provas":[{"id":73888,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232115,"hashId":"427d6055d64af39a46228b2d4b2b756c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M.J.C, 50 anos, compareceu ao consult\u00f3rio fonoaudiol\u00f3gico para uma avalia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s Acidente vascular encef\u00e1lico (AVE). Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, apresentou fala n\u00e3o fluente, ecolalia, boa compreens\u00e3o, boa repeti\u00e7\u00e3o e express\u00e3o lenta, breve e com esfor\u00e7o. Essa quest\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 ruptura das vias que conectam o centro do conceito ao centro expressivo da fala. Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Boston, trata-se de uma afasia do tipo<\/p>","resposta":8778133,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"broca.","id":8778132,"corpo":"<p>broca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transcortical motora.","id":8778133,"corpo":"<p>transcortical motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"wernicke.","id":8778134,"corpo":"<p>wernicke.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transcortical sensorial.","id":8778135,"corpo":"<p>transcortical sensorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gagueira \u00e9 um dist\u00farbio universal, referido em todas as partes do mundo e encontrado em todas as ra\u00e7as e classes socioecon\u00f4micas. Geralmente surge na inf\u00e2ncia, no per\u00edodo entre dois e os cinco anos de idade. O seu aparecimento costuma ser gradual, por isso, nem sempre os seus primeiros sintomas s\u00e3o facilmente identificados. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es leia e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232904,"hashId":"e074fa9745034123a19f237c7106b223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gagueira \u00e9 um dist\u00farbio universal, referido em todas as partes do mundo e encontrado em todas as ra\u00e7as e classes socioecon\u00f4micas. Geralmente surge na inf\u00e2ncia, no per\u00edodo entre dois e os cinco anos de idade. O seu aparecimento costuma ser gradual, por isso, nem sempre os seus primeiros sintomas s\u00e3o facilmente identificados. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es leia e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8781544,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia, h\u00e1 evidencias de transmiss\u00e3o gen\u00e9tica, principalmente a partir de estudos com g\u00eameos. G\u00eameos univitelinos (monozig\u00f3ticos) t\u00eam menores probabilidades de ambos se tornarem gagos do que g\u00eameos fraternos (dizig\u00f3ticos).","id":8781542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia, h\u00e1 evidencias de transmiss\u00e3o gen\u00e9tica, principalmente a partir de estudos com g\u00eameos. G\u00eameos univitelinos (monozig\u00f3ticos) t\u00eam menores probabilidades de ambos se tornarem gagos do que g\u00eameos fraternos (dizig\u00f3ticos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 50% dos momentos da gagueira ocorrem em s\u00edlabas iniciais. A tend\u00eancia fica menor quando o indiv\u00edduo tem que emitir uma palavra que comece com consoante, ou envolve a transi\u00e7\u00e3o consoante-consoante\/consoante-vogal. ","id":8781543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 50% dos momentos da gagueira ocorrem em s\u00edlabas iniciais. A tend\u00eancia fica menor quando o indiv\u00edduo tem que emitir uma palavra que comece com consoante, ou envolve a transi\u00e7\u00e3o consoante-consoante\/consoante-vogal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para o indiv\u00edduo que gagueja, o instante da gagueira \u00e9 percebido como uma perda involunt\u00e1ria de controle, em que ele n\u00e3o consegue falar o que deseja. Ele sabe exatamente o que quer dizer, mas n\u00e3o consegue falar, devido a repeti\u00e7\u00f5es, bloqueios, ou a prolongamento de sons que n\u00e3o s\u00e3o volunt\u00e1rios.","id":8781544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o indiv\u00edduo que gagueja, o instante da gagueira \u00e9 percebido como uma perda involunt\u00e1ria de controle, em que ele n\u00e3o consegue falar o que deseja. Ele sabe exatamente o que quer dizer, mas n\u00e3o consegue falar, devido a repeti\u00e7\u00f5es, bloqueios, ou a prolongamento de sons que n\u00e3o s\u00e3o volunt\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A gagueira costuma ser epis\u00f3dica e consciente e sua sintomatologia diversa. Em fun\u00e7\u00e3o de sua homogeneidade, n\u00e3o h\u00e1 achado que possa ser generalizado indiscriminadamente para todos os casos.","id":8781545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gagueira costuma ser epis\u00f3dica e consciente e sua sintomatologia diversa. Em fun\u00e7\u00e3o de sua homogeneidade, n\u00e3o h\u00e1 achado que possa ser generalizado indiscriminadamente para todos os casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T.B.M., com diagn\u00f3stico de microcefalia, 5 anos. Durante a avalia\u00e7\u00e3o de cogni\u00e7\u00e3o e linguagem da crian\u00e7a, o fonoaudi\u00f3logo observou altera\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o auditiva, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria de trabalho, altera\u00e7\u00f5es de jogo simb\u00f3lico, processos fonol\u00f3gicos idiossincr\u00e1ticos, uso de palavras soltas sem realiza\u00e7\u00e3o de frases e organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica imatura e sem coes\u00e3o. Diante dos achados, o poss\u00edvel diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico de linguagem \u00e9 de","provas":[{"id":73888,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232106,"hashId":"29144cc38be0654a541d888a1010bb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T.B.M., com diagn\u00f3stico de microcefalia, 5 anos. Durante a avalia\u00e7\u00e3o de cogni\u00e7\u00e3o e linguagem da crian\u00e7a, o fonoaudi\u00f3logo observou altera\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o auditiva, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria de trabalho, altera\u00e7\u00f5es de jogo simb\u00f3lico, processos fonol\u00f3gicos idiossincr\u00e1ticos, uso de palavras soltas sem realiza\u00e7\u00e3o de frases e organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica imatura e sem coes\u00e3o. Diante dos achados, o poss\u00edvel diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico de linguagem \u00e9 de<\/p>","resposta":8778092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dislexia.","id":8778091,"corpo":"<p>dislexia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio de linguagem.","id":8778092,"corpo":"<p>dist\u00farbio de linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atraso de linguagem.","id":8778093,"corpo":"<p>atraso de linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem.","id":8778094,"corpo":"<p>dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do contrato de compra e venda, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":83353,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2019-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2521973,"hashId":"51a4227378d3934d702e8c3aef3dca4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do contrato de compra e venda, assinale a alternativa <u>correta<\/u>: <\/p>","resposta":10033963,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o pode ser deixada ao arb\u00edtrio de terceiro, que os contratantes logo designarem ou prometerem designar. Se o terceiro n\u00e3o aceitar a incumb\u00eancia, ficar\u00e1 sem efeito o contrato, salvo quando acordarem os contratantes designar outra pessoa. ","id":10033963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o pode ser deixada ao arb\u00edtrio de terceiro, que os contratantes logo designarem ou prometerem designar. Se o terceiro n\u00e3o aceitar a incumb\u00eancia, ficar\u00e1 sem efeito o contrato, salvo quando acordarem os contratantes designar outra pessoa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0s partes fixar o pre\u00e7o em fun\u00e7\u00e3o de \u00edndices ou par\u00e2metros, desde que suscet\u00edveis de objetiva determina\u00e7\u00e3o. ","id":10033964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0s partes fixar o pre\u00e7o em fun\u00e7\u00e3o de \u00edndices ou par\u00e2metros, desde que suscet\u00edveis de objetiva determina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel o contrato de compra e venda, quando se deixa ao arb\u00edtrio exclusivo de uma das partes a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o. ","id":10033965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 anul\u00e1vel o contrato de compra e venda, quando se deixa ao arb\u00edtrio exclusivo de uma das partes a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, ficar\u00e3o as despesas de escritura e registro a cargo do comprador, e a cargo do vendedor as da tradi\u00e7\u00e3o. ","id":10033966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, ficar\u00e3o as despesas de escritura e registro a cargo do comprador, e a cargo do vendedor as da tradi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 o momento da tradi\u00e7\u00e3o, os riscos da coisa correm por conta do comprador, e os do pre\u00e7o por conta do vendedor. ","id":10033967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o momento da tradi\u00e7\u00e3o, os riscos da coisa correm por conta do comprador, e os do pre\u00e7o por conta do vendedor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405966,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-compra-e-venda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No ser humano, os m\u00fasculos lisos est\u00e3o localizados nos vasos sangu\u00edneos, nas vias a\u00e9reas e na maioria dos \u00f3rg\u00e3os da cavidade abd\u00f4mino-p\u00e9lvica. Eles t\u00eam a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria controlada pelo sistema nervoso central. II. No corpo humano, os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos contraem-se por influ\u00eancia da nossa vontade, ou seja, s\u00e3o volunt\u00e1rios. O tecido muscular esquel\u00e9tico \u00e9 chamado de estriado porque faixas alternadas claras e escuras (estria\u00e7\u00f5es) podem ser vistas no microsc\u00f3pio \u00f3ptico. III. As cria\u00e7\u00f5es de pequenos animais em sala de aula oferecem oportunidades para que os alunos se organizem nos cuidados necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das cria\u00e7\u00f5es, para a realiza\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es a longo prazo a respeito das caracter\u00edsticas do corpo e dos h\u00e1bitos dos animais selecionados. Da mesma forma, o cultivo de plantas constitui excelente oportunidade para que se trabalhe com os alunos atitudes de valoriza\u00e7\u00e3o da vida em sua diversidade. Cria\u00e7\u00f5es ou cultivo de plantas podem ser feitos utilizando-se pequenos espa\u00e7os e materiais de sucata, como latas ou caixotes, sendo muitas vezes acess\u00edveis mesmo em condi\u00e7\u00f5es com recursos limitados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50002,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-31 14:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1510368,"hashId":"9f0859785cae42241cbb919c15140b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ser humano, os m\u00fasculos lisos est\u00e3o localizados nos vasos sangu\u00edneos, nas vias a\u00e9reas e na maioria dos \u00f3rg\u00e3os da cavidade abd\u00f4mino-p\u00e9lvica. Eles t\u00eam a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria controlada pelo sistema nervoso central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No corpo humano, os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos contraem-se por influ\u00eancia da nossa vontade, ou seja, s\u00e3o volunt\u00e1rios. O tecido muscular esquel\u00e9tico \u00e9 chamado de estriado porque faixas alternadas claras e escuras (estria\u00e7\u00f5es) podem ser vistas no microsc\u00f3pio \u00f3ptico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As cria\u00e7\u00f5es de pequenos animais em sala de aula oferecem oportunidades para que os alunos se organizem nos cuidados necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das cria\u00e7\u00f5es, para a realiza\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es a longo prazo a respeito das caracter\u00edsticas do corpo e dos h\u00e1bitos dos animais selecionados. Da mesma forma, o cultivo de plantas constitui excelente oportunidade para que se trabalhe com os alunos atitudes de valoriza\u00e7\u00e3o da vida em sua diversidade. Cria\u00e7\u00f5es ou cultivo de plantas podem ser feitos utilizando-se pequenos espa\u00e7os e materiais de sucata, como latas ou caixotes, sendo muitas vezes acess\u00edveis mesmo em condi\u00e7\u00f5es com recursos limitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5636977,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5636976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5636977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5636978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5636979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1510368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto de Lei n\u00ba 4832\/2012 obriga a realiza\u00e7\u00e3o do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua dos beb\u00eas (teste da linguinha) em todos os hospitais e maternidades do Brasil, foi transformado na Lei n\u00ba 13.002 de 20 de junho de 2014. A respeito desse assunto \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 14:46:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232908,"hashId":"63b96540e68eae43b5b43ce2af9d214c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto de Lei n\u00ba 4832\/2012 obriga a realiza\u00e7\u00e3o do protocolo de avalia\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo da l\u00edngua dos beb\u00eas (teste da linguinha) em todos os hospitais e maternidades do Brasil, foi transformado na Lei n\u00ba 13.002 de 20 de junho de 2014. A respeito desse assunto \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8781562,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edngua presa \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o comum e est\u00e1 presente desde o nascimento, e ocorre quando uma pequena por\u00e7\u00e3o de tecido, que deveria ter desaparecido durante o desenvolvimento do beb\u00ea na gravidez, permanece na parte de baixo da l\u00edngua, limitando seus movimentos.","id":8781561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua presa \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o comum e est\u00e1 presente desde o nascimento, e ocorre quando uma pequena por\u00e7\u00e3o de tecido, que deveria ter desaparecido durante o desenvolvimento do beb\u00ea na gravidez, permanece na parte de baixo da l\u00edngua, limitando seus movimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O teste da linguinha deve ser realizado por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade qualificado. Ele deve elevar a l\u00edngua do beb\u00ea para verificar se a l\u00edngua est\u00e1 presa, e tamb\u00e9m observar o beb\u00ea chorando e sugando.","id":8781562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da linguinha deve ser realizado por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade qualificado. Ele deve elevar a l\u00edngua do beb\u00ea para verificar se a l\u00edngua est\u00e1 presa, e tamb\u00e9m observar o beb\u00ea chorando e sugando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o beb\u00ea fa\u00e7a o exame o mais cedo poss\u00edvel, preferencialmente no primeiro m\u00eas de vida, para que se descubra se tem l\u00edngua presa, evitando dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, poss\u00edvel perda de peso e, principalmente, o desmame precoce, com introdu\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria da mamadeira.","id":8781563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o beb\u00ea fa\u00e7a o exame o mais cedo poss\u00edvel, preferencialmente no primeiro m\u00eas de vida, para que se descubra se tem l\u00edngua presa, evitando dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, poss\u00edvel perda de peso e, principalmente, o desmame precoce, com introdu\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria da mamadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando um beb\u00ea nasce com o fr\u00eanulo lingual alterado, normalmente parentes pr\u00f3ximos podem apresentar o mesmo problema.","id":8781564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um beb\u00ea nasce com o fr\u00eanulo lingual alterado, normalmente parentes pr\u00f3ximos podem apresentar o mesmo problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.002\/2014 - Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o do Fr\u00eanulo da L\u00edngua em Beb\u00eas.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.002\/2014 - Obriga a realiza\u00e7\u00e3o do Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o do Fr\u00eanulo da L\u00edngua em Beb\u00eas.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401418,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-002-2014-obriga-a-realizacao-do-protocolo-de-avaliacao-do-frenulo-da-lingua-em-bebes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes administrativos representam instrumentos que utilizados, isolada ou conjuntamente, permitem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o cumprir suas finalidades. A respeito desses poderes assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":83353,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2019-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:46:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2521989,"hashId":"2b2135f9d7f47c2aff95dfd535eb90b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poderes administrativos representam instrumentos que utilizados, isolada ou conjuntamente, permitem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o cumprir suas finalidades. A respeito desses poderes assinale a alternativa <u>correta<\/u>. <\/p>","resposta":10034041,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente derivam do poder hier\u00e1rquico as san\u00e7\u00f5es disciplinares aplicadas aos servidores p\u00fablicos que pratiquem infra\u00e7\u00f5es funcionais. ","id":10034041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente derivam do poder hier\u00e1rquico as san\u00e7\u00f5es disciplinares aplicadas aos servidores p\u00fablicos que pratiquem infra\u00e7\u00f5es funcionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es administrativas aplicadas a um particular que tenha celebrado um contrato administrativo com o poder p\u00fablico e incorra em alguma irregularidade na execu\u00e7\u00e3o desse contrato, tem fundamento no poder hier\u00e1rquico e n\u00e3o no poder disciplinar. ","id":10034042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es administrativas aplicadas a um particular que tenha celebrado um contrato administrativo com o poder p\u00fablico e incorra em alguma irregularidade na execu\u00e7\u00e3o desse contrato, tem fundamento no poder hier\u00e1rquico e n\u00e3o no poder disciplinar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atividade de pol\u00edcia administrativa \u00e9 exercida diretamente sobre as pessoas, ao passo que \u00e0 pol\u00edcia judici\u00e1ria \u00e9 exercida sobre atividades privadas, bens ou direitos. ","id":10034043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de pol\u00edcia administrativa \u00e9 exercida diretamente sobre as pessoas, ao passo que \u00e0 pol\u00edcia judici\u00e1ria \u00e9 exercida sobre atividades privadas, bens ou direitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A doutrina tradicional aponta tr\u00eas atributos ou caracter\u00edsticas resultantes de seu regular exerc\u00edcio: presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, imperatividade e autoexecutoriedade. ","id":10034044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina tradicional aponta tr\u00eas atributos ou caracter\u00edsticas resultantes de seu regular exerc\u00edcio: presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, imperatividade e autoexecutoriedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O abuso de poder desdobra-se em duas categorias consagradas, a saber: excesso de poder e desvio de poder. Esta \u00faltima caracterizada quando o agente p\u00fablico atua fora dos limites de sua esfera de compet\u00eancias. ","id":10034045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso de poder desdobra-se em duas categorias consagradas, a saber: excesso de poder e desvio de poder. Esta \u00faltima caracterizada quando o agente p\u00fablico atua fora dos limites de sua esfera de compet\u00eancias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o prev\u00ea, como regra, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo o sigilo tratado como exce\u00e7\u00e3o. Embora conhecer o denunciante seja importante para o exerc\u00edcio da ampla defesa, por vezes, preservar o sigilo pode ser fundamental para a garantia de sua integridade f\u00edsica. O sigilo quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do denunciante denomina-se:","provas":[{"id":84016,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-ouvidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Ouvidor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:43:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2514090,"hashId":"3d4116ba4d628719f5bdcf0f4dfcc196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o prev\u00ea, como regra, o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo o sigilo tratado como exce\u00e7\u00e3o. Embora conhecer o denunciante seja importante para o exerc\u00edcio da ampla defesa, por vezes, preservar o sigilo pode ser fundamental para a garantia de sua integridade f\u00edsica. O sigilo quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do denunciante denomina-se:<\/p>","resposta":10001200,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","id":10001197,"corpo":"<p>Dela\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acordo de leni\u00eancia.","id":10001198,"corpo":"<p>Acordo de leni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o sigilosa.","id":10001199,"corpo":"<p>Denuncia\u00e7\u00e3o sigilosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reserva de identidade. ","id":10001200,"corpo":"<p>Reserva de identidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401,"slug":"analista-de-regulacao-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios v\u00eam enfrentando dificuldades para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos atrav\u00e9s de recursos exclusivamente p\u00fablicos devido, sobretudo, a um ambiente de crise fiscal e fraco desempenho econ\u00f4mico que, em consequ\u00eancia, reduz as receitas p\u00fablicas provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos. Para minimizar os efeitos negativos decorrentes deste cen\u00e1rio, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica vem apostando, cada vez mais, nas Parcerias P\u00fablico-Privadas \u2013 PPPs e nas concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos. Os setores mais procurados para o estabelecimento de parcerias e concess\u00f5es s\u00e3o os de \u00e1gua, esgoto, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e res\u00edduos s\u00f3lidos. Segundo a ABCON \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Concession\u00e1rias Privadas de Servi\u00e7os P\u00fablicos de \u00c1gua e Esgoto, os munic\u00edpios com menos de 20 mil habitantes possuem o maior n\u00famero de concess\u00f5es na \u00e1rea de saneamento, conforme o gr\u00e1fico:A Lei n\u00ba 11.079\/2004, que instituiu normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de Parceria P\u00fablico-Privada no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, elenca os casos em que a celebra\u00e7\u00e3o de contratos de Parceria P\u00fablico-Privada deve ser vedada. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84017,"cargo":{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401,"slug":"analista-de-regulacao-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-analista-de-regulacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:42:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2514361,"hashId":"ff4af4163c27bb80c352323cf6a26493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, a Uni\u00e3o, os Estados e os Munic\u00edpios v\u00eam enfrentando dificuldades para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos atrav\u00e9s de recursos exclusivamente p\u00fablicos devido, sobretudo, a um ambiente de crise fiscal e fraco desempenho econ\u00f4mico que, em consequ\u00eancia, reduz as receitas p\u00fablicas provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos. Para minimizar os efeitos negativos decorrentes deste cen\u00e1rio, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica vem apostando, cada vez mais, nas Parcerias P\u00fablico-Privadas \u2013 PPPs e nas concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos. Os setores mais procurados para o estabelecimento de parcerias e concess\u00f5es s\u00e3o os de \u00e1gua, esgoto, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e res\u00edduos s\u00f3lidos. Segundo a ABCON \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Concession\u00e1rias Privadas de Servi\u00e7os P\u00fablicos de \u00c1gua e Esgoto, os munic\u00edpios com menos de 20 mil habitantes possuem o maior n\u00famero de concess\u00f5es na \u00e1rea de saneamento, conforme o gr\u00e1fico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84017\/questao\/2514361-20220802152445000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.079\/2004, que instituiu normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de Parceria P\u00fablico-Privada no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, elenca os casos em que a celebra\u00e7\u00e3o de contratos de Parceria P\u00fablico-Privada deve ser vedada. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10002435,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cujo valor do contrato seja superior a R$ 10.000,00.","id":10002432,"corpo":"<p>Cujo valor do contrato seja superior a R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cujo per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o seja superior a cinquenta anos. ","id":10002433,"corpo":"<p>Cujo per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o seja superior a cinquenta anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cuja pessoa jur\u00eddica tenha celebrado com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica acordo de leni\u00eancia nos termos da Lei n\u00ba 12.846\/2013.","id":10002434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuja pessoa jur\u00eddica tenha celebrado com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica acordo de leni\u00eancia nos termos da Lei n\u00ba 12.846\/2013.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Que tenha como objeto \u00fanico o fornecimento de m\u00e3o de obra; o fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos; ou a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.","id":10002435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tenha como objeto \u00fanico o fornecimento de m\u00e3o de obra; o fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos; ou a execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MEIRELLES, sobre o princ\u00edpio da moralidade, analisar os itens abaixo: I. Constitui o pressuposto de validade de todo o ato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. II. A Administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da discricionariedade em certos atos, pode dispensar o elemento \u00e9tico de sua conduta. III. A moral administrativa \u00e9 imposta ao agente p\u00fablico para sua conduta interna. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":83978,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Procurador Adjunto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:44:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2525900,"hashId":"66af832b6a0d5afe9bb349d977ae9c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MEIRELLES, sobre o princ\u00edpio da moralidade, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Constitui o pressuposto de validade de todo o ato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da discricionariedade em certos atos, pode dispensar o elemento \u00e9tico de sua conduta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A moral administrativa \u00e9 imposta ao agente p\u00fablico para sua conduta interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10050414,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10050412,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":10050413,"corpo":"<p>Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10050414,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10050415,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":10050416,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com GONZALEZ-MENA, John Dewey criou o movimento de educa\u00e7\u00e3o progressiva e suas ideias influenciaram educadores nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses. Como seus precursores, ele tamb\u00e9m defendia a aprendizagem experiencial. \u00c9 dele que vem o termo:","provas":[{"id":52864,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Monitor de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599569,"hashId":"729cbe757fcef6e557ef2ac5b1c7fcbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com GONZALEZ-MENA, John Dewey criou o movimento de educa\u00e7\u00e3o progressiva e suas ideias influenciaram educadores nos Estados Unidos e em outros pa\u00edses. Como seus precursores, ele tamb\u00e9m defendia a aprendizagem experiencial. \u00c9 dele que vem o termo:<\/p>","resposta":6003627,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCurr\u00edculo centrado na pol\u00edtica\u201d.","id":6003625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCurr\u00edculo centrado na pol\u00edtica\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cCurr\u00edculo centrado no professor\u201d.","id":6003626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCurr\u00edculo centrado no professor\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cCurr\u00edculo centrado na crian\u00e7a\u201d.","id":6003627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCurr\u00edculo centrado na crian\u00e7a\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCurr\u00edculo centrado no m\u00e9todo\u201d.","id":6003628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCurr\u00edculo centrado no m\u00e9todo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1599569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Goldschmied (2006), ao discorrer sobre crian\u00e7as em seu segundo ano de vida e o trabalho desenvolvido nas creches, ressalta alguns procedimentos e elementos que devem ser observados e praticados pelos educadores. Segundo a autora, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1288547,"hashId":"f97763c0d06a5d0db3918047f8b29578","enunciado":"<p align=justify>Goldschmied (2006), ao discorrer sobre crian\u00e7as em seu\r\nsegundo ano de vida e o trabalho desenvolvido nas creches,\r\nressalta alguns procedimentos e elementos que\r\ndevem ser observados e praticados pelos educadores.\r\nSegundo a autora, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4687041,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00fasica de fundo tocada na creche durante todo o dia, inclusive durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades, mostra-se uma excelente oportunidade de escuta para as crian\u00e7as, e ainda contribui para o desenvolvimento da linguagem oral.","id":4687039,"corpo":"<p align=justify>a m\u00fasica de fundo tocada na creche durante todo\r\no dia, inclusive durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades,\r\nmostra-se uma excelente oportunidade de escuta\r\npara as crian\u00e7as, e ainda contribui para o desenvolvimento\r\nda linguagem oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no momento da refei\u00e7\u00e3o, deve-se ensinar as crian\u00e7as pequenas a utilizarem a colher, n\u00e3o permitindo que fa\u00e7am uso dos dedos para comer, visto que \u00e9 anti-higi\u00eanico e inadequado socialmente.","id":4687040,"corpo":"<p align=justify>no momento da refei\u00e7\u00e3o, deve-se ensinar as crian\u00e7as\r\npequenas a utilizarem a colher, n\u00e3o permitindo\r\nque fa\u00e7am uso dos dedos para comer, visto que \u00e9\r\nanti-higi\u00eanico e inadequado socialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em ocasi\u00f5es nas quais a crian\u00e7a se recusa a usar o troninho (penico), considerando que est\u00e1 em quest\u00e3o o fato de que cada crian\u00e7a tem seu pr\u00f3prio controle corporal, \u00e9 mais s\u00e1bio o adulto aceitar tal conduta gentilmente.","id":4687041,"corpo":"<p align=justify>em ocasi\u00f5es nas quais a crian\u00e7a se recusa a usar o\r\ntroninho (penico), considerando que est\u00e1 em quest\u00e3o\r\no fato de que cada crian\u00e7a tem seu pr\u00f3prio controle\r\ncorporal, \u00e9 mais s\u00e1bio o adulto aceitar tal conduta\r\ngentilmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as que falam muito alto na creche o fazem normalmente porque apresentam alguma perda auditiva ou dificuldade em compreender a informa\u00e7\u00e3o ouvida, devendo o educador orientar a fam\u00edlia a buscar ajuda de especialistas.","id":4687042,"corpo":"<p align=justify>as crian\u00e7as que falam muito alto na creche o fazem\r\nnormalmente porque apresentam alguma perda auditiva\r\nou dificuldade em compreender a informa\u00e7\u00e3o\r\nouvida, devendo o educador orientar a fam\u00edlia a buscar\r\najuda de especialistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o educador deve ter um rolo de papel higi\u00eanico em seu bolso e utiliz\u00e1-lo para a limpeza do nariz das crian\u00e7as, atentando-se para descartar imediatamente o len\u00e7o sujo, ou, se necess\u00e1rio guard\u00e1-lo ou no meio do rolo de papel higi\u00eanico, para n\u00e3o precisar sair de perto das crian\u00e7as.","id":4687043,"corpo":"<p align=justify>o educador deve ter um rolo de papel higi\u00eanico em\r\nseu bolso e utiliz\u00e1-lo para a limpeza do nariz das\r\ncrian\u00e7as, atentando-se para descartar imediatamente\r\no len\u00e7o sujo, ou, se necess\u00e1rio guard\u00e1-lo ou no meio\r\ndo rolo de papel higi\u00eanico, para n\u00e3o precisar sair de\r\nperto das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1288547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tomar como refer\u00eancia o conceito ampliado de sa\u00fade, encontram-se, nos Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS), elementos essenciais que contribuem para uma maior compreens\u00e3o de como a sa\u00fade \u00e9 sens\u00edvel ao ambiente social. Os DSS funcionam como um elemento de justi\u00e7a social, sendo assim, um importante desafio da sa\u00fade coletiva (CEBALLOS, 2015). Em rela\u00e7\u00e3o aos DSS, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":76928,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-ba-2019-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Cons\u00f3rcio - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":85635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Barreiras e Ibotirama","sigla":"Consorcio","id":4189,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"consorcio-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consorcio-ba-2019-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Cons\u00f3rcio - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 21:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2318201,"hashId":"ce29f4ca325212a20505fa1498fc96b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tomar como refer\u00eancia o conceito ampliado de sa\u00fade, encontram-se, nos Determinantes Sociais da Sa\u00fade (DSS), elementos essenciais que contribuem para uma maior compreens\u00e3o de como a sa\u00fade \u00e9 sens\u00edvel ao ambiente social. Os DSS funcionam como um elemento de justi\u00e7a social, sendo assim, um importante desafio da sa\u00fade coletiva (CEBALLOS, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos DSS, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":9152813,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circunst\u00e2ncias estressantes, com cont\u00ednua ansiedade, inseguran\u00e7a e isolamento social, t\u00eam poderosos efeitos sobre a sa\u00fade e podem contribuir para uma morte prematura. ","id":9152813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circunst\u00e2ncias estressantes, com cont\u00ednua ansiedade, inseguran\u00e7a e isolamento social, t\u00eam poderosos efeitos sobre a sa\u00fade e podem contribuir para uma morte prematura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o gradiente social influencia na expectativa de vida, de modo que esta \u00e9 maior e as doen\u00e7as s\u00e3o menos comuns, quanto mais baixa for a posi\u00e7\u00e3o na escala social.","id":9152814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o gradiente social influencia na expectativa de vida, de modo que esta \u00e9 maior e as doen\u00e7as s\u00e3o menos comuns, quanto mais baixa for a posi\u00e7\u00e3o na escala social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os comportamentos, escolhas e h\u00e1bitos individuais de sa\u00fade n\u00e3o interferem no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas, pois este depende da classe social de cada um. ","id":9152815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os comportamentos, escolhas e h\u00e1bitos individuais de sa\u00fade n\u00e3o interferem no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas, pois este depende da classe social de cada um. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o suporte social tem pouca influ\u00eancia no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas, embora boas rela\u00e7\u00f5es sociais e redes fortes de apoio aumentem a sa\u00fade. ","id":9152816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o suporte social tem pouca influ\u00eancia no n\u00edvel de sa\u00fade das pessoas, embora boas rela\u00e7\u00f5es sociais e redes fortes de apoio aumentem a sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altas taxas de desemprego n\u00e3o guardam qualquer rela\u00e7\u00e3o com uma maior ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e mortes prematuras nas pessoas. ","id":9152817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altas taxas de desemprego n\u00e3o guardam qualquer rela\u00e7\u00e3o com uma maior ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e mortes prematuras nas pessoas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o aspectos sociais e sanit\u00e1rios do abastecimento da \u00e1gua, EXCETO:","provas":[{"id":78198,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 20:58:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2672867,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aspectos sociais e sanit\u00e1rios do abastecimento da \u00e1gua, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10693763,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar e prevenir doen\u00e7as.","id":10693761,"corpo":"<p>Controlar e prevenir doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implantar h\u00e1bitos higi\u00eanicos na popula\u00e7\u00e3o como, por exemplo, a lavagem das m\u00e3os, o banho e a limpeza de utens\u00edlios e higiene do ambiente.","id":10693762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar h\u00e1bitos higi\u00eanicos na popula\u00e7\u00e3o como, por exemplo, a lavagem das m\u00e3os, o banho e a limpeza de utens\u00edlios e higiene do ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facilitar o combate a inc\u00eandios.","id":10693763,"corpo":"<p>Facilitar o combate a inc\u00eandios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Propiciar conforto, bem estar e seguran\u00e7a.","id":10693764,"corpo":"<p>Propiciar conforto, bem estar e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar a esperan\u00e7a de vida da popula\u00e7\u00e3o. ","id":10693765,"corpo":"<p>Aumentar a esperan\u00e7a de vida da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde a d\u00e9cada de 1980 o pa\u00eds vem observando a queda na mortalidade por doen\u00e7as diarreicas. A dissemina\u00e7\u00e3o do uso da terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral e a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria v\u00eam sendo apontados como os principais fatores internos ao setor Sa\u00fade associados a este decl\u00ednio. Um dos grandes decl\u00ednios de morte por doen\u00e7as diarreicas \u00e9 a inclus\u00e3o no calend\u00e1rio vacinal da vacina contra hepatite:","provas":[{"id":78198,"cargo":{"descricao":"Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":20862,"slug":"fiscal-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fiscal-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fiscal Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 20:58:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2672874,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a d\u00e9cada de 1980 o pa\u00eds vem observando a queda na mortalidade por doen\u00e7as diarreicas. A dissemina\u00e7\u00e3o do uso da terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral e a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria v\u00eam sendo apontados como os principais fatores internos ao setor Sa\u00fade associados a este decl\u00ednio. Um dos grandes decl\u00ednios de morte por doen\u00e7as diarreicas \u00e9 a inclus\u00e3o no calend\u00e1rio vacinal da vacina contra hepatite:<\/p>","resposta":10693796,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":10693796,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":10693797,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":10693798,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D.","id":10693799,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E.","id":10693800,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a chegada do ver\u00e3o, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o por parte das autoridades de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica Brasileira com os v\u00edrus transmitidos por mosquitos, que s\u00e3o:","provas":[{"id":64541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Advogado - 2019"},{"id":64564,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Nutricionista - 2019"},{"id":64563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":64558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico - 2019"},{"id":64549,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":64551,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":64542,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Analista Ambiental - 2019"},{"id":64552,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":64546,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Enfermeiro - 2019"},{"id":64543,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Arquiteto - 2019"},{"id":64548,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":82679,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":82678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":82676,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 21:02:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1979289,"hashId":"1852b828165593ab530314d8c91e6219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a chegada do ver\u00e3o, h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o por parte das autoridades de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica Brasileira com os v\u00edrus transmitidos por mosquitos, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7680673,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zika, catapora, cirrose.","id":7680671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zika, catapora, cirrose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dengue, hepatite, catapora.","id":7680672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue, hepatite, catapora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dengue, Chikungunya, zika e febre amarela.","id":7680673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue, Chikungunya, zika e febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Virose, dengue, cirrose, febre amarela.","id":7680674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Virose, dengue, cirrose, febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre amarela, varicela e catapora.","id":7680675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre amarela, varicela e catapora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe multiprofissional est\u00e1 respons\u00e1vel pelo planejando da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) de uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados. A nutricionista da equipe verificou que a UAN dever\u00e1 atender 600 funcion\u00e1rios no primeiro turno e 300 no segundo turno. Seguindo a NR 24 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho, a nutricionista deve propor uma \u00e1rea de refeit\u00f3rio de","provas":[{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 02:25:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1085645,"hashId":"45895a3e166e958328b794d01b1fb906","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma equipe multiprofissional est\u00e1 respons\u00e1vel pelo planejando da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) de uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados. A nutricionista da equipe verificou que a UAN dever\u00e1 atender 600 funcion\u00e1rios no primeiro turno e 300 no segundo turno. Seguindo a NR 24 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho, a nutricionista deve propor uma \u00e1rea de refeit\u00f3rio de<\/p>","resposta":3828982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,50m2 por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/3 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.","id":3828981,"corpo":"<p align=\"justify\">1,50m<sup>2<\/sup> por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/3 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,00m2 por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/3 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.","id":3828982,"corpo":"<p align=\"justify\">1,00m<sup>2<\/sup> por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/3 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,00m2 por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/4 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.","id":3828983,"corpo":"<p align=\"justify\">1,00m<sup>2<\/sup> por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/4 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,50m2 por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/4 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.","id":3828984,"corpo":"<p align=\"justify\">1,50m<sup>2<\/sup> por usu\u00e1rio, abrigando, de cada vez, 1\/4 do total de empregados por turno de trabalho, sendo este turno o que tem maior n\u00famero de empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1085645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, considerando a Resolu\u00e7\u00e3o no 216 de 2004, que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o. 1. As instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem possuir revestimento liso, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel. Devem ser mantidos \u00edntegros, conservados, livres de rachaduras, trincas, goteiras, vazamentos, infiltra\u00e7\u00f5es, bolores, descascamentos, dentre outros e n\u00e3o devem transmitir contaminantes aos alimentos. 2. As instala\u00e7\u00f5es devem ser abastecidas de \u00e1gua corrente e dispor de conex\u00f5es com rede de esgoto ou fossa s\u00e9ptica. Quando presentes, os ralos devem ser sifonados e as grelhas devem possuir dispositivo que permitam seu fechamento. 3. Os manipuladores devem usar cabelos presos e protegidos por redes, toucas ou outro acess\u00f3rio apropriado para esse fim, n\u00e3o sendo permitido o uso de barba. 4. O tratamento t\u00e9rmico deve garantir que todas as partes do alimento atinjam a temperatura de, no m\u00ednimo, 60\u00baC (sessenta graus Celsius). Temperaturas inferiores podem ser utilizadas no tratamento t\u00e9rmico desde que as combina\u00e7\u00f5es de tempo e temperatura sejam suficientes para assegurar a qualidade higi\u00eanico- -sanit\u00e1ria dos alimentos. 5. Os \u00f3leos e as gorduras utilizados devem ser aquecidos a temperaturas n\u00e3o superiores a 140\u00baC (cento e quarenta graus Celsius), sendo substitu\u00eddos imediatamente sempre que houver altera\u00e7\u00e3o evidente das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas ou sensoriais, tais como aroma e sabor, e forma\u00e7\u00e3o intensa de espuma e fuma\u00e7a. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":48167,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-nutricionista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1460750,"hashId":"4c4e625f21db7af223cb18842bc0dd66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, considerando a Resolu\u00e7\u00e3o no 216 de 2004, que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1. As instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem possuir revestimento liso, imperme\u00e1vel e lav\u00e1vel. Devem ser mantidos \u00edntegros, conservados, livres de rachaduras, trincas, goteiras, vazamentos, infiltra\u00e7\u00f5es, bolores, descascamentos, dentre outros e n\u00e3o devem transmitir contaminantes aos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2. As instala\u00e7\u00f5es devem ser abastecidas de \u00e1gua corrente e dispor de conex\u00f5es com rede de esgoto ou fossa s\u00e9ptica. Quando presentes, os ralos devem ser sifonados e as grelhas devem possuir dispositivo que permitam seu fechamento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">3. Os manipuladores devem usar cabelos presos e protegidos por redes, toucas ou outro acess\u00f3rio apropriado para esse fim, n\u00e3o sendo permitido o uso de barba. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">4. O tratamento t\u00e9rmico deve garantir que todas as partes do alimento atinjam a temperatura de, no m\u00ednimo, 60\u00baC (sessenta graus Celsius). Temperaturas inferiores podem ser utilizadas no tratamento t\u00e9rmico desde que as combina\u00e7\u00f5es de tempo e temperatura sejam suficientes para assegurar a qualidade higi\u00eanico- -sanit\u00e1ria dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">5. Os \u00f3leos e as gorduras utilizados devem ser aquecidos a temperaturas n\u00e3o superiores a 140\u00baC (cento e quarenta graus Celsius), sendo substitu\u00eddos imediatamente sempre que houver altera\u00e7\u00e3o evidente das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas ou sensoriais, tais como aroma e sabor, e forma\u00e7\u00e3o intensa de espuma e fuma\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":5421412,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":5421410,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":5421411,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":5421412,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":5421413,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":5421414,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/1460750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma grande variedade de equipamentos odontol\u00f3gicos. A boa pr\u00e1tica odontol\u00f3gica depende do bom funcionamento desses equipamentos. Abaixo, aponte a alternativa que n\u00e3o caracteriza um equipamento odontol\u00f3gico: ","provas":[{"id":86822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-auxiliar-de-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524015,"hashId":"0d662e6de0aec8098a052845004ebb79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma grande variedade de equipamentos odontol\u00f3gicos. A boa pr\u00e1tica odontol\u00f3gica depende do bom funcionamento desses equipamentos. Abaixo, aponte a alternativa que n\u00e3o caracteriza um equipamento odontol\u00f3gico: <\/p>","resposta":10041947,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparelho de profilaxia","id":10041943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparelho de profilaxia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compressor odontol\u00f3gico","id":10041944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compressor odontol\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refletor","id":10041945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuspideira","id":10041946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuspideira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Endosc\u00f3pio","id":10041947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endosc\u00f3pio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes da realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico, \u00e9 ideal que fa\u00e7a a(o) ______________ no paciente. Esse \u00e9 um processo que visa o controle de infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias microbicidas ou microbiost\u00e1ticas em pele ou mucosa.Diante disso, marque a alternativa que preencha o espa\u00e7o com o conceito correto:","provas":[{"id":86578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524102,"hashId":"843884ace8158857d8c01eca1d0eca96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico, \u00e9 ideal que fa\u00e7a a(o) ______________ no paciente. Esse \u00e9 um processo que visa o controle de infec\u00e7\u00e3o a partir do uso de subst\u00e2ncias microbicidas ou microbiost\u00e1ticas em pele ou mucosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, marque a alternativa que preencha o espa\u00e7o com o conceito correto:<\/p>","resposta":10042247,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sanitiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria.","id":10042246,"corpo":"<p>Sanitiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antissepsia.","id":10042247,"corpo":"<p>Antissepsia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpeza de pele.","id":10042248,"corpo":"<p>Limpeza de pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle microbiano.","id":10042249,"corpo":"<p>Controle microbiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assepsia.","id":10042250,"corpo":"<p>Assepsia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e3os dos profissionais s\u00e3o possivelmente a parte do corpo com maior possibilidade de contato com o paciente e justamente por se tratar de meio de contamina\u00e7\u00e3o para ambos, exige cuidados e t\u00e9cnicas para higieniza\u00e7\u00e3o. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os responda V para verdadeiro e F para falso: ( ) O sabonete usado para lavagem das m\u00e3os deve ser preferencialmente l\u00edquido, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do produto; ( ) Friccionar os espa\u00e7os interdigitais, as unhas e as pontas dos dedos; ( ) Usar a prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antes e ap\u00f3s o contato com o paciente; ( ) Usar a prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica sobre as luvas, para que a mesma possa ser reutilizada;","provas":[{"id":86822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-auxiliar-de-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523947,"hashId":"00c35ecdde50a062349abc573deca555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os dos profissionais s\u00e3o possivelmente a parte do corpo com maior possibilidade de contato com o paciente e justamente por se tratar de meio de contamina\u00e7\u00e3o para ambos, exige cuidados e t\u00e9cnicas para higieniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os responda V para verdadeiro e F para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sabonete usado para lavagem das m\u00e3os deve ser preferencialmente l\u00edquido, para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do produto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Friccionar os espa\u00e7os interdigitais, as unhas e as pontas dos dedos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar a prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica antes e ap\u00f3s o contato com o paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar a prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica sobre as luvas, para que a mesma possa ser reutilizada;<\/p>","resposta":10041657,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":10041653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":10041654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":10041655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V ","id":10041656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F ","id":10041657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","oab":false,"nome":"Higieniza\u00e7\u00e3o das M\u00e3os","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417720,"slug":"odontologia-higienizacao-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as bucais decorrem muitas vezes da falta de higiene bucal. Entre as principais doen\u00e7as est\u00e3o a c\u00e1rie dent\u00e1ria, as doen\u00e7as periodontais e o c\u00e2ncer de boca. Observe o conceito abaixo: \u201cRefere-se \u00e1 aglomera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias da microflora oral sobre a superf\u00edcie dent\u00e1ria, sendo fator que determina o aparecimento de c\u00e1rie e doen\u00e7a periodontal.\u201d Esse conceito se refere \u00e0: ","provas":[{"id":86822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-auxiliar-de-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 20:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523913,"hashId":"c0cdd4b6a1e2020f925486c6aa8d4259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as bucais decorrem muitas vezes da falta de higiene bucal. Entre as principais doen\u00e7as est\u00e3o a c\u00e1rie dent\u00e1ria, as doen\u00e7as periodontais e o c\u00e2ncer de boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o conceito abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cRefere-se \u00e1 aglomera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias da microflora oral sobre a superf\u00edcie dent\u00e1ria, sendo fator que determina o aparecimento de c\u00e1rie e doen\u00e7a periodontal.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito se refere \u00e0: <\/p>","resposta":10041515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1rie","id":10041514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1rie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placa bacteriana","id":10041515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placa bacteriana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gengivite","id":10041516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gengivite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer bucal ","id":10041517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ncer bucal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":10041518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}