{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6826,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cubismo ganhou espa\u00e7o no Brasil somente depois da Semana de Arte Moderna de 1922, no entanto, n\u00e3o existem no Pa\u00eds artistas que apresentaram obras com caracter\u00edsticas exclusivas do Cubismo. Os artistas brasileiros receberam fortes influ\u00eancias, mas apenas mostrando caracter\u00edsticas mescladas do cubismo com outras express\u00f5es art\u00edsticas em suas obras. Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos citar obras dos artistas: I - Tarsila do Amaral; II - Anita Malfatti; III - Vicente do Rego Monteiro; IV - Michelangelo Buonarotti. Dos itens acima:","provas":[{"id":46847,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente de Combate a Endemias - 2019"},{"id":46850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46845,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1424980,"hashId":"f9122d514d680a8f255205be7985c7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cubismo ganhou espa\u00e7o no Brasil somente depois da Semana de Arte Moderna de 1922, no entanto, n\u00e3o existem no Pa\u00eds artistas que apresentaram obras com caracter\u00edsticas exclusivas do Cubismo. Os artistas brasileiros receberam fortes influ\u00eancias, mas apenas mostrando caracter\u00edsticas mescladas do cubismo com outras express\u00f5es art\u00edsticas em suas obras. Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos citar obras dos artistas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Tarsila do Amaral; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Anita Malfatti; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Vicente do Rego Monteiro; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV - Michelangelo Buonarotti. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5257726,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5257725,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5257726,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":5257727,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5257728,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1424980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo do controle estat\u00edstico surgiu com a produ\u00e7\u00e3o em massa, na introdu\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de amostragem e de outros procedimentos de base estat\u00edstica, no destacamento do setor de controle da qualidade. Sistemas da qualidade foram planejados, esquematizados, melhorados e implantados desde a d\u00e9cada de 1930 nos Estados Unidos e, nos anos de 1940, no Jap\u00e3o e em v\u00e1rios outros pa\u00edses do mundo. W. A. Shewhart, estat\u00edstico norte-americano que, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920, tinha um grande questionamento com a qualidade e com a variabilidade encontrada, criou o Ciclo PDCA, um m\u00e9todo essencial da gest\u00e3o da qualidade. Esse ciclo ficou tamb\u00e9m conhecido como","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:42:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097112,"hashId":"1ba392b5533378ffff5a528262775399","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O per\u00edodo do controle estat\u00edstico surgiu com a produ\u00e7\u00e3o em\r\nmassa, na introdu\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de amostragem e de outros\r\nprocedimentos de base estat\u00edstica, no destacamento do setor\r\nde controle da qualidade. Sistemas da qualidade foram\r\nplanejados, esquematizados, melhorados e implantados desde\r\na d\u00e9cada de 1930 nos Estados Unidos e, nos anos de 1940, no\r\nJap\u00e3o e em v\u00e1rios outros pa\u00edses do mundo. W. A. Shewhart,\r\nestat\u00edstico norte-americano que, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920, tinha\r\num grande questionamento com a qualidade e com a\r\nvariabilidade encontrada, criou o Ciclo PDCA, um m\u00e9todo\r\nessencial da gest\u00e3o da qualidade. Esse ciclo ficou tamb\u00e9m\r\nconhecido como<\/p><\/p>","resposta":3879317,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama do Ciclo de Pareto.","id":3879316,"corpo":"<p align=justify>Diagrama do Ciclo de Pareto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclo Deming da Qualidade.","id":3879317,"corpo":"<p align=justify>Ciclo Deming da Qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ciclo da Qualidade Total.","id":3879318,"corpo":"<p align=justify>Ciclo da Qualidade Total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Matriz SWOT.","id":3879319,"corpo":"<p align=justify>Matriz SWOT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diagrama de Ishikawa.","id":3879320,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Ishikawa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/1097112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma a seguir.","provas":[{"id":46618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418020,"hashId":"4a01a4767cf433b7a94476d8fb52c0da","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta a respeito do que se afirma a seguir.<\/p>","resposta":5229117,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto \u00e9 meramente narrativo.","id":5229114,"corpo":"<p>O texto \u00e9 meramente narrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 po\u00e9tico.","id":5229115,"corpo":"<p>O texto \u00e9 po\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 instrucional.","id":5229116,"corpo":"<p>O texto \u00e9 instrucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O texto trata-se de um g\u00eanero que possui remetente e destinat\u00e1rio.","id":5229117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto trata-se de um g\u00eanero que possui remetente e destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.","id":421781,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A fundadora da Cia de Talentos escreveu esta carta \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sofia Esteves, fundadora da Cia. de Talentos e consultora de carreira h\u00e1 30 anos , tem algo a dizer para os jovens <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Sofia Esteves, presidente do Conselho do Grupo Cia. de Talentos - Publicado em 23 set 2019, 12h00 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00e3o Paulo \u2013 Eu sou apaixonada por talentos e pela for\u00e7a que os jovens t\u00eam em desbravar novos caminhos, trazendo mudan\u00e7as e inova\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todos os anos a Cia de Talentos se empenha em coletar dados na \u2018Pesquisa Carreira dos Sonhos\u2019, em que conversamos com milhares de jovens da Am\u00e9rica Latina para compreender suas necessidades e ent\u00e3o levar essas quest\u00f5es \u00e0s empresas para que se organizem novamente. A pesquisa desse ano, com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 75 mil jovens profissionais do Brasil, constatou o que h\u00e1 algum tempo vem sendo anunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As novas gera\u00e7\u00f5es desejam um ambiente de trabalho flex\u00edvel, em que podem confiar em seus gestores, jornadas de trabalho remotas, transpar\u00eancia da alta lideran\u00e7a sobre o financeiro e sobre as a\u00e7\u00f5es das empresas, al\u00e9m de mais oportunidades de desenvolvimento e, principalmente, de mais tempo para viverem suas vidas pessoais. Esses n\u00e3o s\u00e3o desejos apenas dos jovens. Profissionais de todas as idades est\u00e3o em busca de uma vida mais saud\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 mesmo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mercado est\u00e1 come\u00e7ando a investir em construir times diversos nas empresas, aproveitando o que cada gera\u00e7\u00e3o, g\u00eanero e viv\u00eancia social t\u00eam de diferente, construindo vis\u00f5es estrat\u00e9gicas mais amplas, e dentro desse olhar, est\u00e3o tamb\u00e9m os jovens talentos. Sendo assim, suas necessidades deixaram de ser regalias e est\u00e3o se transformando em vis\u00f5es estrat\u00e9gicas das empresas, que buscam reter esses talentos em seus times. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As revolu\u00e7\u00f5es que os jovens trazem v\u00e3o afetar o mercado de trabalho. Voc\u00eas t\u00eam muito a contribuir, mas \u00e9 necess\u00e1rio fazer uma revolu\u00e7\u00e3o gentil. Tudo o que hoje voc\u00eas criticam foi constru\u00eddo com muito empenho pelos profissionais das gera\u00e7\u00f5es anteriores. Tragam inova\u00e7\u00e3o, boas ideias, quest\u00f5es construtivas para que o novo mostre que o antigo precisa mudar, mas n\u00e3o se apeguem \u00e0 ideia de que s\u00e3o os \u00fanicos que conhecem o caminho e que precisam derrubar tudo que foi constru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paci\u00eancia. Esse valor n\u00e3o representa submiss\u00e3o e nem conformismo, muito menos comodismo. Paci\u00eancia \u00e9 intelig\u00eancia emocional. Construam novos caminhos com humildade. Se permitam aprender com os profissionais mais experientes e n\u00e3o se percam em julgamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pois \u00e9, o segredo est\u00e1 em diferentes gera\u00e7\u00f5es colaborarem para constru\u00edrem o novo em parceria, oferecendo o que cada uma tem de melhor e dessa forma agilizarem as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para que a experi\u00eancia e a inova\u00e7\u00e3o caminhem juntas, resultando em progresso. Dessa forma, todos ganham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/fundadora-da-cia-detalentos-escreve-esta-carta-as-novas-geracoes\/&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atalhos dispon\u00edveis no Word 10, para salvar um documento deve-se utilizar:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418809,"hashId":"a49f6b7193c18788ac4d1df544b0dccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos atalhos dispon\u00edveis no Word 10, para salvar um documento deve-se utilizar:<\/p>","resposta":5232742,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + B.","id":5232742,"corpo":"<p>CTRL + B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CTRL + F.","id":5232743,"corpo":"<p>CTRL + F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CTRL + T.","id":5232744,"corpo":"<p>CTRL + T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CTRL + S.","id":5232745,"corpo":"<p>CTRL + S.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1418809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cA tuberculose (TB) pode ser causada por qualquer uma das sete esp\u00e9cies que integram o complexo ______________ tuberculosis.\u201d","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418816,"hashId":"0aebffd2909ad7e3aec0cf988608373e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cA tuberculose (TB) pode ser causada por qualquer uma das sete esp\u00e9cies que integram o complexo ______________ <em>tuberculosis.\u201d<\/em><\/p><p><br><\/p>","resposta":5232774,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corynebacterium.","id":5232772,"corpo":"<p><em>Corynebacterium.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Treponema.","id":5232773,"corpo":"<p><em>Treponema.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mycobacterium.","id":5232774,"corpo":"<p><em>Mycobacterium.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Schistosoma.","id":5232775,"corpo":"<p><em>Schistosoma.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1418816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as\/agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal, exceto:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418837,"hashId":"ccdf36ede31fc5a11f16132253cfd445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as\/agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal, exceto:<\/p>","resposta":5232870,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":5232867,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase","id":5232868,"corpo":"<p>Hansen\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).","id":5232869,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Varicela - caso grave internado ou \u00f3bito.","id":5232870,"corpo":"<p>Varicela - caso grave internado ou \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1418837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o verbo \u201cprecisar\u201d fosse conjugado na 1\u00aa pessoa do Singular do Pret\u00e9rito Perfeito do Modo Indicativo, a alternativa correta seria:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46651,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418896,"hashId":"8f520047832c8269969ef97c6757af23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo \u201c<em>precisar<\/em>\u201d fosse conjugado na 1\u00aa pessoa do Singular do Pret\u00e9rito Perfeito do Modo Indicativo, a alternativa correta seria:<\/p>","resposta":5233136,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precis\u00e1vamos.","id":5233134,"corpo":"<p>Precis\u00e1vamos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preciso.","id":5233135,"corpo":"<p>Preciso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Precisei.","id":5233136,"corpo":"<p>Precisei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Precisara.","id":5233137,"corpo":"<p>Precisara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - SC \u00e9 banhado pelos rios, exceto:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46651,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418943,"hashId":"51f8431c29414d520280da08fca4ef68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - SC \u00e9 banhado pelos rios, exceto:<\/p>","resposta":5233344,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peperi-Gua\u00e7\u00fa.","id":5233342,"corpo":"<p>Peperi-Gua\u00e7\u00fa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tracutinga.","id":5233343,"corpo":"<p>Tracutinga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capetinga.","id":5233344,"corpo":"<p>Capetinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lageado Grande.","id":5233345,"corpo":"<p>Lageado Grande.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1418943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor total de vendas de camisas e cal\u00e7as foi menor que R$ 10.000,00.","provas":[{"id":39051,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":39048,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140586,"hashId":"b55bd0a96fae5a522a15feb947a6e30f","enunciado":"<p align=justify>O valor total de vendas de camisas e cal\u00e7as foi menor\r\nque R$ 10.000,00.<\/p>","resposta":4065242,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4065241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4065242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390129,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39048\/44.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44  a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1140586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto pessoas f\u00edsicas quanto pessoas jur\u00eddicas podem sofrer danos morais.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:16:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145122,"hashId":"039ab307fa62a4ff8140793ffad66de0","enunciado":"<p align=justify>Tanto pessoas f\u00edsicas quanto pessoas jur\u00eddicas podem sofrer\r\ndanos morais.<\/p>","resposta":4085614,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4085614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4085615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos da personalidade da pessoa jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Direitos da personalidade da pessoa jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424860,"slug":"direito-civil-direitos-da-personalidade-da-pessoa-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":["Direito Individual do Trabalho"],"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1145122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos e servi\u00e7os pelo cirurgi\u00e3o-dentista, em redes sociais, para capta\u00e7\u00e3o de clientela \u00e9 permitida mediante autoriza\u00e7\u00e3o do paciente cujo tratamento seja objeto da divulga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39277,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista Financeiro - 2019"},{"id":39280,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":39273,"cargo":{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-administrador-area-gerente-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Administrador  -  \u00c1rea : Gerente Geral - 2019"},{"id":39276,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149399,"hashId":"f632d583bc6221740f2fbcf688951eb4","enunciado":"<p align=justify>A exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos e servi\u00e7os pelo\r\ncirurgi\u00e3o-dentista, em redes sociais, para capta\u00e7\u00e3o de\r\nclientela \u00e9 permitida mediante autoriza\u00e7\u00e3o do paciente\r\ncujo tratamento seja objeto da divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4104309,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4104309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4104308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 5.081\/1966, julgue os itens de 51 a 54.","id":390974,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 5.081\/1966, julgue os itens de 51 a 54.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.081\/1966 - Regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Odontologia","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397817,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-081-1966-regula-o-exercicio-da-profissao-de-odontologia"}],"slug":"legislacao-federal\/1149399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alopecia, les\u00e3o maculosas ou discoides em pele, nefrite, pleurite com derrame pleural e altera\u00e7\u00f5es neurops\u00edquicas s\u00e3o caracter\u00edsticas de pacientes acometidos por:","provas":[{"id":48675,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49034,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49134,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49177,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 11:53:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1473645,"hashId":"2d3d5014f829c81934334b1703dcfbf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alopecia, les\u00e3o maculosas ou discoides em pele, nefrite, pleurite com derrame pleural e altera\u00e7\u00f5es neurops\u00edquicas s\u00e3o caracter\u00edsticas de pacientes acometidos por:<\/p>","resposta":5477111,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite reumatoide.","id":5477107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite reumatoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esclerose sist\u00eamica.","id":5477108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerose sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre reum\u00e1tica.","id":5477109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poliarterite.","id":5477110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliarterite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":5477111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1473645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta, com base no que estabelece o Estatuto do Idoso:","provas":[{"id":45541,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-14 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1379162,"hashId":"7c210946c36d98882425b3efc87f0d1e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta, com base no que estabelece o Estatuto do Idoso:<\/p>","resposta":5070250,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, reserva de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais residenciais para atendimento aos idosos.","id":5070248,"corpo":"<p align=justify>Nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, reserva de pelo menos 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais residenciais para atendimento aos idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre os idosos, \u00e9 assegurada prioridade especial aos maiores de setenta anos, atendendo-se suas necessidades sempre preferencialmente em rela\u00e7\u00e3o aos demais idosos.","id":5070249,"corpo":"<p align=justify>Dentre os idosos, \u00e9 assegurada prioridade especial aos maiores de setenta anos, atendendo-se suas necessidades sempre preferencialmente em rela\u00e7\u00e3o aos demais idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 1 (um) ano, por meio de est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos sociais e de cidadania.","id":5070250,"corpo":"<p align=justify>O Poder P\u00fablico criar\u00e1 e estimular\u00e1 programas de prepara\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a aposentadoria, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 1 (um) ano, por meio de est\u00edmulo a novos projetos sociais, conforme seus interesses, e de esclarecimento sobre os direitos sociais e de cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os alimentos ser\u00e3o prestados ao idoso na forma da lei penal.","id":5070251,"corpo":"<p align=justify>Os alimentos ser\u00e3o prestados ao idoso na forma da lei penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/1379162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a planilha exibida a seguir, preparada por meio do MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.O valor resultante da f\u00f3rmula =CONT.SE(A1:B6;5), inserida na c\u00e9lula A7, \u00e9:","provas":[{"id":43617,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"},{"id":43616,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo Escolar","id":18481,"slug":"oficial-administrativo-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Oficial Administrativo Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-14 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1306351,"hashId":"e02a78643518fbe304a73c02409b059e","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Observe a planilha exibida a seguir, preparada por meio\r\ndo MS-Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43616\/39.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>O valor resultante da f\u00f3rmula =CONT.SE(A1:B6;5), inserida\r\nna c\u00e9lula A7, \u00e9:<\/p><p><\/p>","resposta":4766004,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4766004,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":4766005,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":4766006,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":4766007,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6","id":4766008,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1306351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos direitos pol\u00edticos e do processo eleitoral disciplinado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:47:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528449,"hashId":"ef7326a1059b1e0155c04b212d8f5522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos pol\u00edticos e do processo eleitoral disciplinado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10061790,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para concorrerem a cargos eletivos, o presidente da rep\u00fablica, os governadores de estado e do distrito federal e os prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":10061787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para concorrerem a cargos eletivos, o presidente da rep\u00fablica, os governadores de estado e do distrito federal e os prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do presidente da rep\u00fablica, de governador de estado ou territ\u00f3rio, do distrito federal, de prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, inclusive se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":10061788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do presidente da rep\u00fablica, de governador de estado ou territ\u00f3rio, do distrito federal, de prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, inclusive se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: se contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade; se contar mais de dez anos de servi\u00e7o, ser\u00e1 agregado pela autoridade superior e, se eleito, passar\u00e1 opcionalmente, no ato da diploma\u00e7\u00e3o, para a inatividade.","id":10061789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: se contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade; se contar mais de dez anos de servi\u00e7o, ser\u00e1 agregado pela autoridade superior e, se eleito, passar\u00e1 opcionalmente, no ato da diploma\u00e7\u00e3o, para a inatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude, sendo que a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.","id":10061790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude, sendo que a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta de reforma da Previd\u00eancia Brasileira (PEC 6\/2019) vai ser analisada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) do Senado antes da vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio da Casa, prevista para setembro de 2019. Para ser aprovada, a PEC precisa dos votos de, pelo menos:","provas":[{"id":86531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":86574,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim","sigla":"","id":6032,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-itapecuru-mirim-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura Municipal de Itapecuru Mirim - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:43:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2526008,"hashId":"1cc1bacb87609438bc227dadb431aa09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de reforma da Previd\u00eancia Brasileira (PEC 6\/2019) vai ser analisada pela Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) do Senado antes da vota\u00e7\u00e3o no Plen\u00e1rio da Casa, prevista para setembro de 2019. Para ser aprovada, a PEC precisa dos votos de, pelo menos:<\/p>","resposta":10050937,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois ter\u00e7os dos votos dos senadores da Casa.","id":10050933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ter\u00e7os dos votos dos senadores da Casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 votos dos 81 senadores da Casa.","id":10050934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 votos dos 81 senadores da Casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metade dos votos dos senadores, mais um.","id":10050935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metade dos votos dos senadores, mais um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"43 votos dos 81 senadores da Casa.","id":10050936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">43 votos dos 81 senadores da Casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"49 votos dos 81 senadores da Casa.","id":10050937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49 votos dos 81 senadores da Casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Poder Legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":83423,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi-2019-uespi-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"UESPI - Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:46:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2522484,"hashId":"7e947bd11709a02e1d6d849d47cc20b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Poder Legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10036225,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero total de Deputados, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido por lei complementar, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou mais de setenta Deputados.","id":10036225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero total de Deputados, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido por lei complementar, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou mais de setenta Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos Estados, eleitos, pelo sistema majorit\u00e1rio, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":10036226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos Estados, eleitos, pelo sistema majorit\u00e1rio, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.","id":10036227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas Senadores, com mandato de quatro anos.","id":10036228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas Senadores, com mandato de quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cada Senador ser\u00e1 eleito com apenas um suplente.","id":10036229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada Senador ser\u00e1 eleito com apenas um suplente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana possui como um de seus objetivos proporcionar melhoria nas condi\u00e7\u00f5es urbanas da popula\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 acessibilidade e \u00e0 mobilidade. Sobre o transporte p\u00fablico coletivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84013,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 19:02:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[],"id":2515342,"hashId":"e3bfd580fe76b3d880515fe72aa13935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana possui como um de seus objetivos proporcionar melhoria nas condi\u00e7\u00f5es urbanas da popula\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0 acessibilidade e \u00e0 mobilidade. Sobre o transporte p\u00fablico coletivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10004998,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em munic\u00edpios com mais de 15.000 habitantes deve ser elaborado o Plano de Mobilidade Urbana.","id":10004995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em munic\u00edpios com mais de 15.000 habitantes deve ser elaborado o Plano de Mobilidade Urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O operador do servi\u00e7o n\u00e3o pode realizar descontos nas tarifas ao usu\u00e1rio, sob pena de anula\u00e7\u00e3o do contrato p\u00fablico.","id":10004996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador do servi\u00e7o n\u00e3o pode realizar descontos nas tarifas ao usu\u00e1rio, sob pena de anula\u00e7\u00e3o do contrato p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Brasil, \u00e9 exigida a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Mobilidade Urbana apenas nas capitais dos Estados e no Distrito Federal.","id":10004997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, \u00e9 exigida a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Mobilidade Urbana apenas nas capitais dos Estados e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O operador do servi\u00e7o, por sua conta e risco e sob anu\u00eancia do poder p\u00fablico, pode realizar descontos nas tarifas ao usu\u00e1rio.","id":10004998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador do servi\u00e7o, por sua conta e risco e sob anu\u00eancia do poder p\u00fablico, pode realizar descontos nas tarifas ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402848,"slug":"direito-urbanistico-politica-nacional-de-mobilidade-urbana-lei-12-587-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos instrumentos de apoio \u00e0 mobilidade urbana","oab":true,"nome":"Dos instrumentos de apoio \u00e0 mobilidade urbana","pai":402848,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402854,"slug":"direito-urbanistico-dos-instrumentos-de-apoio-a-mobilidade-urbana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 12.587\/2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, analise as infraestruturas de mobilidade urbana a seguir. I. Vias e demais logradouros p\u00fablicos, inclusive metroferrovias, hidrovias e ciclovias. II. Estacionamentos. III. Terminais, esta\u00e7\u00f5es e demais conex\u00f5es. IV. Pontos para embarque e desembarque de passageiros e cargas. V. Sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria e de tr\u00e2nsito. VI. Equipamentos e instala\u00e7\u00f5es. VII. Instrumentos de controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o de taxas e tarifas e difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":84013,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 19:03:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Municipais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Municipais","id":63}],"areas":[],"id":2515343,"hashId":"ecab24788ae346ec27c83a09bb41f2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n\u00ba 12.587\/2012, que institui a Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, analise as infraestruturas de mobilidade urbana a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vias e demais logradouros p\u00fablicos, inclusive metroferrovias, hidrovias e ciclovias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estacionamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Terminais, esta\u00e7\u00f5es e demais conex\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pontos para embarque e desembarque de passageiros e cargas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria e de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Equipamentos e instala\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Instrumentos de controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o de taxas e tarifas e difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":10005001,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":10004999,"corpo":"<p>I e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV e V, apenas.","id":10005000,"corpo":"<p>I, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI e VII.","id":10005001,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI e VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e VII, apenas.","id":10005002,"corpo":"<p>II, III, IV e VII, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402848,"slug":"direito-urbanistico-politica-nacional-de-mobilidade-urbana-lei-12-587-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das diretrizes para o planejamento e gest\u00e3o dos sistemas de mobilidade urbana","oab":true,"nome":"Das diretrizes para o planejamento e gest\u00e3o dos sistemas de mobilidade urbana","pai":402848,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402853,"slug":"direito-urbanistico-das-diretrizes-para-o-planejamento-e-gestao-dos-sistemas-de-mobilidade-urbana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo Jo\u00e3o \u00e9 aluno do ensino fundamental. Ele n\u00e3o quer mais frequentar a escola devido \u00e0s constantes intimida\u00e7\u00f5es, xingamentos e viol\u00eancia f\u00edsica que sofre. A partir de situa\u00e7\u00f5es como essa Cleo Fante (2005) define o fen\u00f4meno bullying como \u201cum conjunto de atitudes agressivas, intencionais e repetitivas que ocorrem sem motiva\u00e7\u00e3o evidente, adotado por um ou mais alunos contra outro(s), causando dor, ang\u00fastia e sofrimento\u201d. Para a autora, o comportamento agressivo surge como resultado de ","provas":[{"id":46575,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-15 04:37:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1416708,"hashId":"9ff818b5901dcef6b73d18bb9b6a5b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo Jo\u00e3o \u00e9 aluno do ensino fundamental. Ele n\u00e3o quer mais frequentar a escola devido \u00e0s constantes intimida\u00e7\u00f5es, xingamentos e viol\u00eancia f\u00edsica que sofre. A partir de situa\u00e7\u00f5es como essa Cleo Fante (2005) define o fen\u00f4meno bullying como \u201cum conjunto de atitudes agressivas, intencionais e repetitivas que ocorrem sem motiva\u00e7\u00e3o evidente, adotado por um ou mais alunos contra outro(s), causando dor, ang\u00fastia e sofrimento\u201d. Para a autora, o comportamento agressivo surge como resultado de <\/p>","resposta":5222737,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma elabora\u00e7\u00e3o afetivo-cognitivo. ","id":5222737,"corpo":"<p> uma elabora\u00e7\u00e3o afetivo-cognitivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" uma resist\u00eancia \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es escolares. ","id":5222738,"corpo":"<p> uma resist\u00eancia \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es escolares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma fragilidade intelectual do agressor. ","id":5222739,"corpo":"<p>uma fragilidade intelectual do agressor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um comportamento permissivo da vitima. ","id":5222740,"corpo":"<p>um comportamento permissivo da vitima. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um comportamento permissivo da fam\u00edlia do agressor.","id":5222741,"corpo":"<p>um comportamento permissivo da fam\u00edlia do agressor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1416708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar no 101\/2000, al\u00e9m de obedecer \u00e0s normas de contabilidade p\u00fablica, a escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas observar\u00e1 que","provas":[{"id":38182,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-advogado-3","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1107123,"hashId":"a142538757b817e0dbe4ee4b74ee5847","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar no 101\/2000, al\u00e9m de\r\nobedecer \u00e0s normas de contabilidade p\u00fablica, a escritura\u00e7\u00e3o\r\ndas contas p\u00fablicas observar\u00e1 que<\/p>","resposta":3924938,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a disponibilidade de caixa poder\u00e1 constar de registro geral, no entanto, os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa obrigat\u00f3ria devem ficar identificados e escriturados de forma individualizada.","id":3924937,"corpo":"<p align=justify>a disponibilidade de caixa poder\u00e1 constar de registro\r\ngeral, no entanto, os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o,\r\nfundo ou despesa obrigat\u00f3ria devem ficar\r\nidentificados e escriturados de forma individualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a despesa e a assun\u00e7\u00e3o de compromisso ser\u00e3o registradas segundo o regime de compet\u00eancia, apurando-se, em car\u00e1ter complementar, o resultado dos fluxos financeiros pelo regime de caixa.","id":3924938,"corpo":"<p align=justify>a despesa e a assun\u00e7\u00e3o de compromisso ser\u00e3o\r\nregistradas segundo o regime de compet\u00eancia,\r\napurando-se, em car\u00e1ter complementar, o resultado\r\ndos fluxos financeiros pelo regime de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, sempre conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal dependente.","id":3924939,"corpo":"<p align=justify>as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, sempre\r\nconjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o,\r\nfundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e\r\nfundacional, inclusive empresa estatal dependente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as receitas e despesa previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas em demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios de forma conjunta, sem necessidade de especifica\u00e7\u00e3o.","id":3924940,"corpo":"<p align=justify>as receitas e despesa previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas em demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios de\r\nforma conjunta, sem necessidade de especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, as inscri\u00e7\u00f5es em Restos a Pagar e as demais formas de financiamento ou assun\u00e7\u00e3o de compromissos com terceiros dever\u00e3o ser escrituradas de modo a evidenciar o montante e a varia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, detalhando, pelo menos, a natureza do cr\u00e9dito.","id":3924941,"corpo":"<p align=justify>as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, as inscri\u00e7\u00f5es em Restos a\r\nPagar e as demais formas de financiamento ou\r\nassun\u00e7\u00e3o de compromissos com terceiros dever\u00e3o ser\r\nescrituradas de modo a evidenciar o montante e a\r\nvaria\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, detalhando,\r\npelo menos, a natureza do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411967,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1107123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a pergunta que pode ser respondida com base no texto 1. ","provas":[{"id":72605,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-comunitario-de-saude-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":95451,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-de-combate-a-endemias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234339,"hashId":"225eb617f46a3d9776d219c721a72f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a pergunta que pode ser respondida com base no texto 1. <\/p>","resposta":8788239,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantos Conselheiros Tutelares foram eleitos em Xaxim? ","id":8788238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos Conselheiros Tutelares foram eleitos em Xaxim? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Conselheiros Tutelares, qual o desejo do prefeito de Xaxim? ","id":8788239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Conselheiros Tutelares, qual o desejo do prefeito de Xaxim? <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por que houve menos candidatos a Conselheiro Tutelar do que vagas dispon\u00edveis? ","id":8788240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que houve menos candidatos a Conselheiro Tutelar do que vagas dispon\u00edveis? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O que disse um Conselheiro tutelar eleito em Xaxim ao receber o diploma das m\u00e3os do prefeito? ","id":8788241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que disse um Conselheiro tutelar eleito em Xaxim ao receber o diploma das m\u00e3os do prefeito? <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em que escola de Xaxim realizou-se a elei\u00e7\u00e3o dos Conselheiros Tutelares? ","id":8788242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que escola de Xaxim realizou-se a elei\u00e7\u00e3o dos Conselheiros Tutelares? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Governo Municipal de Xaxim recepciona Conselheiros Tutelares eleitos. Os Conselheiros Tutelares eleitos em Xaxim na elei\u00e7\u00e3o do \u00faltimo domingo (6) foram recebidos, na quarta-feira (9), no gabinete municipal, pelo Prefeito Lirio Dagort e vice Adriano Bortolanza.Na oportunidade, prefeito e vice se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o como apoiadores dos Conselheiros, parabenizaram-nos, desejando-lhes sucesso nessa importante miss\u00e3o de atender crian\u00e7as e adolescentes.\u201cN\u00f3s, como Governo Municipal, nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para auxili\u00e1-los. Sabemos da tamanha miss\u00e3o e responsabilidade que assumiram ao serem eleitos, portanto desejo sucesso e sabedoria na caminhada\u201d, destacou Dagort.Adriano Bortolzanza, por sua vez, fez quest\u00e3o de parabenizar cada candidato eleito e destacou a import\u00e2ncia do trabalho do Conselho Tutelar. \u201cSer\u00e3o voc\u00eas que ir\u00e3o atender crian\u00e7as e adolescentes sempre que ocorrer amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos que lhes s\u00e3o reconhecidos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, seja por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do estado, seja por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1veis, portanto desejo sucesso aos Conselheiros eleitos\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.xaxim.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/&gt; Acesso em: 16 out. 2019. [Fragmento adaptado]. Publicado em 10\/10\/2019 \u00e0s 10:55 - Atualizado em 10\/10\/2019 \u00e0s 17:11","id":514031,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Governo Municipal de Xaxim recepciona Conselheiros Tutelares eleitos. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Conselheiros Tutelares eleitos em Xaxim na elei\u00e7\u00e3o do \u00faltimo domingo (6) foram recebidos, na quarta-feira (9), no gabinete municipal, pelo Prefeito Lirio Dagort e vice Adriano Bortolanza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na oportunidade, prefeito e vice se colocaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o como apoiadores dos Conselheiros, parabenizaram-nos, desejando-lhes sucesso nessa importante miss\u00e3o de atender crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00f3s, como Governo Municipal, nos colocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para auxili\u00e1-los. Sabemos da tamanha miss\u00e3o e responsabilidade que assumiram ao serem eleitos, portanto desejo sucesso e sabedoria na caminhada\u201d, destacou Dagort.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adriano Bortolzanza, por sua vez, fez quest\u00e3o de parabenizar cada candidato eleito e destacou a import\u00e2ncia do trabalho do Conselho Tutelar. \u201cSer\u00e3o voc\u00eas que ir\u00e3o atender crian\u00e7as e adolescentes sempre que ocorrer amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o dos direitos que lhes s\u00e3o reconhecidos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, seja por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do estado, seja por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1veis, portanto desejo sucesso aos Conselheiros eleitos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.xaxim.sc.gov.br\/noticias\/index\/ver\/&gt; Acesso em: 16 out. 2019. [Fragmento adaptado]. Publicado em 10\/10\/2019 \u00e0s 10:55 - Atualizado em 10\/10\/2019 \u00e0s 17:11<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mercado vende a unidade de maracuj\u00e1 a R$ 4,20. Joana quer preparar uma mousse e precisa comprar uma d\u00fazia de maracuj\u00e1s. Ap\u00f3s negociar, consegue um desconto de 25% no pre\u00e7o de cada maracuj\u00e1 e resolve compr\u00e1-los. Portanto o valor que Joana desembolsar\u00e1 para comprar a d\u00fazia de maracuj\u00e1s \u00e9: ","provas":[{"id":95451,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-de-combate-a-endemias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente de Combate a Endemias - 2019"},{"id":72605,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-comunitario-de-saude-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234346,"hashId":"c44fa5ba025f9313e74ea50e3e97b6f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mercado vende a unidade de maracuj\u00e1 a R$ 4,20. Joana quer preparar uma mousse e precisa comprar uma d\u00fazia de maracuj\u00e1s. Ap\u00f3s negociar, consegue um desconto de 25% no pre\u00e7o de cada maracuj\u00e1 e resolve compr\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto o valor que Joana desembolsar\u00e1 para comprar a d\u00fazia de maracuj\u00e1s \u00e9: <\/p>","resposta":8788274,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que R$ 37. ","id":8788273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que R$ 37. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que R$ 37 e menor que R$ 38. ","id":8788274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 37 e menor que R$ 38. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que R$ 38 e menor que R$ 39. ","id":8788275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 38 e menor que R$ 39. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que R$ 39 e menor que R$ 40. ","id":8788276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 39 e menor que R$ 40. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maior que R$ 40. ","id":8788277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 40. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas no Processo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 16:53:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050714,"hashId":"aeb040f4870b21e90efa36c73c33b101","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas no Processo Penal,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3678923,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em hip\u00f3tese alguma, o juiz poder\u00e1 fundamentar sua convic\u00e7\u00e3o em elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o.","id":3678919,"corpo":"Em hip\u00f3tese alguma, o juiz poder\u00e1\r\nfundamentar sua convic\u00e7\u00e3o em elementos\r\ninformativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso o contradit\u00f3rio e a ampla defesa tenham sido garantidos no inqu\u00e9rito policial, o juiz poder\u00e1 fundamentar sua convic\u00e7\u00e3o exclusivamente em elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o.","id":3678920,"corpo":"Caso o contradit\u00f3rio e a ampla defesa\r\ntenham sido garantidos no inqu\u00e9rito policial,\r\no juiz poder\u00e1 fundamentar sua convic\u00e7\u00e3o\r\nexclusivamente em elementos informativos\r\ncolhidos na investiga\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o em elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha espeque apenas em provas cautelares.","id":3678921,"corpo":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o\r\nem elementos informativos colhidos na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha\r\nespeque apenas em provas cautelares.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o em elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha espeque em apenas provas cautelares, n\u00e3o repet\u00edveis.","id":3678922,"corpo":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o\r\nem elementos informativos colhidos na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha\r\nespeque em apenas provas cautelares, n\u00e3o\r\nrepet\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o em elementos informativos colhidos na investiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha espeque em provas cautelares, n\u00e3o repet\u00edveis e antecipadas.","id":3678923,"corpo":"O juiz poder\u00e1 fundamentar sua decis\u00e3o\r\nem elementos informativos colhidos na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o, desde que a decis\u00e3o tenha\r\nespeque em provas cautelares, n\u00e3o\r\nrepet\u00edveis e antecipadas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378261,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1050714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde a d\u00e9cada de 1980 o Brasil realiza campanhas anuais de vacina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos contra a raiva, com o prop\u00f3sito de eliminar a raiva humana. O n\u00famero de casos de raiva entre c\u00e3es e gatos tem deca\u00eddo consistentemente durante a \u00faltima d\u00e9cada e o n\u00famero de casos humanos por agress\u00f5es destes animais tem sido inferior a 10 por ano. A raiva humana \u00e9 considerada uma doen\u00e7a:","provas":[{"id":46847,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 10:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425038,"hashId":"31ac5c5f20aca27c6d30c48247553b7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a d\u00e9cada de 1980 o Brasil realiza campanhas anuais de vacina\u00e7\u00e3o de c\u00e3es e gatos contra a raiva, com o prop\u00f3sito de eliminar a raiva humana. O n\u00famero de casos de raiva entre c\u00e3es e gatos tem deca\u00eddo consistentemente durante a \u00faltima d\u00e9cada e o n\u00famero de casos humanos por agress\u00f5es destes animais tem sido inferior a 10 por ano. A raiva humana \u00e9 considerada uma doen\u00e7a:<\/p>","resposta":5257995,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacteriana.","id":5257994,"corpo":"<p>Bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Viral.","id":5257995,"corpo":"<p>Viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00fangica.","id":5257996,"corpo":"<p>F\u00fangica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parasit\u00e1ria.","id":5257997,"corpo":"<p>Parasit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1425038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de existirem 20 focos naturais de peste no pa\u00eds, a maioria deles na regi\u00e3o Nordeste, a doen\u00e7a apresenta atualmente uma ocorr\u00eancia espor\u00e1dica, sem impacto para a sa\u00fade p\u00fablica. A peste tem como vetores:","provas":[{"id":46847,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 10:54:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1425048,"hashId":"0a4895802b232f0b0eba648cd8289dde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de existirem 20 focos naturais de peste no pa\u00eds, a maioria deles na regi\u00e3o Nordeste, a doen\u00e7a apresenta atualmente uma ocorr\u00eancia espor\u00e1dica, sem impacto para a sa\u00fade p\u00fablica. A peste tem como vetores:<\/p>","resposta":5258039,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1ssaros.","id":5258037,"corpo":"<p>P\u00e1ssaros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e3es.","id":5258038,"corpo":"<p>C\u00e3es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roedores.","id":5258039,"corpo":"<p>Roedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aracn\u00eddeos.","id":5258040,"corpo":"<p>Aracn\u00eddeos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1425048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala de Oswestry deve ser utilizada para o acompanhamento desse paciente como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o das desordens da coluna. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165671,"hashId":"475bf7cafe64e29f966718c66d073a10","enunciado":"<p align=justify>A escala de Oswestry deve ser utilizada para o\r\nacompanhamento desse paciente como instrumento de\r\navalia\u00e7\u00e3o das desordens da coluna. \r\n<\/p>","resposta":4173086,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4173087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor lombar \u00e9 um dos problemas mais comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade. Estima-se que 70% a 85% da popula\u00e7\u00e3o mundial experimentar\u00e3o um epis\u00f3dio de dor lombar em algum momento e que 90% desses indiv\u00edduos ter\u00e3o mais de um epis\u00f3dio [...]. SOUZA, I. M. B., et al. Prevalence of low back pain in the elderly population: a systematic review. Clinics, 2019.Um paciente de 45 anos de idade, fisicamente ativo, funcion\u00e1rio p\u00fablico, apresenta dor lombar cr\u00f4nica grau 7 pela escala de dor com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o posterior da coxa e lateral da perna esquerda, al\u00e9m de dois epis\u00f3dios de queda ao solo por \u201cfalseio\u201d do joelho. Ao exame f\u00edsico, observa-se paciente longil\u00edneo, sem protrus\u00e3o abdominal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar, discreta inclina\u00e7\u00e3o lateral do tronco para direita, como postura ant\u00e1lgica, sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa preservada, reflexo patelar e calc\u00e2neo normais, encurtamento muscular importante em musculatura posterior da coxa e deficit de for\u00e7a muscular em tr\u00edceps sural \u00e0 esquerda de 35% comparado ao lado contralateral mensurado por dinamometria isom\u00e9trica. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir","id":392666,"enunciado":"<p align=\"justify\">A dor lombar \u00e9 um dos \r\nproblemas mais comuns na\r\naten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade. Estima-se que \r\n70% a 85% da\r\npopula\u00e7\u00e3o mundial experimentar\u00e3o um \r\nepis\u00f3dio de dor\r\nlombar em algum momento e que 90% desses \r\nindiv\u00edduos\r\nter\u00e3o mais de um epis\u00f3dio [...]. \r\n<\/p><p align=\"justify\">SOUZA, I. M. B., et \r\nal. Prevalence of low back pain in the \r\nelderly\r\npopulation: a systematic review. Clinics, \r\n2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um paciente de 45 anos de \r\nidade, fisicamente ativo, funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico, apresenta dor lombar cr\u00f4nica grau \r\n7 pela escala de dor\r\ncom irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o posterior da \r\ncoxa e lateral da perna\r\nesquerda, al\u00e9m de dois epis\u00f3dios de queda \r\nao solo por \u201cfalseio\u201d\r\ndo joelho. Ao exame f\u00edsico, observa-se \r\npaciente longil\u00edneo, sem\r\nprotrus\u00e3o abdominal, retifica\u00e7\u00e3o da \r\nlordose lombar, discreta\r\ninclina\u00e7\u00e3o lateral do tronco para direita, \r\ncomo postura ant\u00e1lgica,\r\nsensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa \r\npreservada, reflexo patelar\r\ne calc\u00e2neo normais, encurtamento muscular \r\nimportante em\r\nmusculatura posterior da coxa e \r\n<i>deficit<\/i> de for\u00e7a muscular em\r\ntr\u00edceps sural \u00e0 esquerda de 35% comparado \r\nao lado contralateral\r\nmensurado por dinamometria \r\nisom\u00e9trica. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e considerando os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1165671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso da TENS em fisioterapia, sua a\u00e7\u00e3o mais reconhecida \u00e9 a: ","provas":[{"id":55024,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2019-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1647901,"hashId":"c63940808795444c89fbcb5d9325a1fc","enunciado":"<p>Quanto ao uso da TENS em fisioterapia, sua a\u00e7\u00e3o mais reconhecida \u00e9 a: <\/p>","resposta":6207693,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analgesia. ","id":6207693,"corpo":"<p>Analgesia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o cicatricial. ","id":6207694,"corpo":"<p>Facilita\u00e7\u00e3o cicatricial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica. ","id":6207695,"corpo":"<p>Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o dos edemas linf\u00e1ticas.","id":6207696,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o dos edemas linf\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1647901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. A Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, determina que a contabilidade manter\u00e1 registros sint\u00e9ticos dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis. II. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a qualquer contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a o regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de fornecimento. III. Aprovar os Regimentos Internos organizados pelos Conselhos Regionais, modificando o que se tornar necess\u00e1rio, a fim de impedir a respectiva unidade de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Contabilidade. -Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:19:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536384,"hashId":"6978fe8ddb42dd0a6a6f2fa02aab3801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, determina que a contabilidade manter\u00e1 registros sint\u00e9ticos dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a qualquer contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a o regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de fornecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aprovar os Regimentos Internos organizados pelos Conselhos Regionais, modificando o que se tornar necess\u00e1rio, a fim de impedir a respectiva unidade de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Contabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10096864,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10096863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10096864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10096865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10096866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":10096867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"palavrasChave":["Contabilidade geral"],"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico"],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Registros Cont\u00e1beis","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411927,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-registros-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 o direito p\u00fablico subjetivo de se pedir ao Estado-Juiz a aplica\u00e7\u00e3o do direito penal objetivo a um caso concreto. Sobre a a\u00e7\u00e3o penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 16:39:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049048,"hashId":"4622b360a5b130fdf81fd374401130b9","enunciado":"O direito de a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 o direito p\u00fablico\r\nsubjetivo de se pedir ao Estado-Juiz\r\na aplica\u00e7\u00e3o do direito penal objetivo a\r\num caso concreto. Sobre a a\u00e7\u00e3o penal,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3671987,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 retrat\u00e1vel at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia pelo Ju\u00edzo.","id":3671984,"corpo":"A representa\u00e7\u00e3o \u00e9 retrat\u00e1vel at\u00e9 o\r\nrecebimento da den\u00fancia pelo Ju\u00edzo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, s\u00f3 ser\u00e1 iniciada com o auto de pris\u00e3o em flagrante.","id":3671985,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o penal, nas contraven\u00e7\u00f5es, s\u00f3 ser\u00e1\r\niniciada com o auto de pris\u00e3o em flagrante.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao ofendido ou a quem tenha qualidade para represent\u00e1-lo, caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.","id":3671986,"corpo":"Ao ofendido ou a quem tenha qualidade\r\npara represent\u00e1-lo, caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Qualquer pessoa do povo poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos casos em que caiba a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, fornecendo-lhe, por escrito, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e a autoria e indicando o tempo, o lugar e os elementos de convic\u00e7\u00e3o.","id":3671987,"corpo":" Qualquer pessoa do povo poder\u00e1 provocar\r\na iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos casos\r\nem que caiba a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, fornecendo-lhe,\r\npor escrito, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e\r\na autoria e indicando o tempo, o lugar e os\r\nelementos de convic\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es ou sociedades legalmente constitu\u00eddas n\u00e3o poder\u00e3o exercer a a\u00e7\u00e3o penal.","id":3671988,"corpo":"As funda\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es ou sociedades\r\nlegalmente constitu\u00eddas n\u00e3o poder\u00e3o\r\nexercer a a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1049048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil","provas":[{"id":38632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 17:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1126422,"hashId":"7d3ae9573cd6678ec603745c0139cb21","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil<\/p>","resposta":4004475,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","id":4004471,"corpo":"a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":4004472,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceito de origem,\r\nra\u00e7a, sexo, cor e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.","id":4004473,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a forma democr\u00e1tica de Estado.","id":4004474,"corpo":"a forma democr\u00e1tica de Estado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a dignidade da pessoa humana.","id":4004475,"corpo":"a dignidade da pessoa humana.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1126422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o convocou os professores para uma reuni\u00e3o. Ao final o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o comunicou a diretoria pedag\u00f3gica que compareceram 40 professores. Se 35% dos 40 professores eram homens, quantas mulheres compareceram?","provas":[{"id":51325,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":51326,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","id":1693,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bertioga","descricao":"Prefeitura de Bertioga","sigla":"","oab":false,"id":1226,"slug":"prefeitura-de-bertioga"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bertioga-sp-2019-prefeitura-de-bertioga-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bertioga - Prefeitura de bertioga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:21:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1550549,"hashId":"d850d3f2b398d23ecd69a73677854f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o convocou os professores para uma reuni\u00e3o. Ao final o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o comunicou a diretoria pedag\u00f3gica que compareceram 40 professores. Se 35% dos 40 professores eram homens, quantas mulheres compareceram?<\/p>","resposta":5806653,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":5806652,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"26","id":5806653,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24","id":5806654,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28","id":5806655,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1550549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"10% de 20 \u00e9 o mesmo que 40% de:","provas":[{"id":38753,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"},{"id":38758,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1130429,"hashId":"d739f39459cec0989785f8390d9dd36f","enunciado":"10% de 20 \u00e9 o mesmo que 40% de:","resposta":4020900,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":4020900,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8","id":4020901,"corpo":"8","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10","id":4020902,"corpo":"10","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20","id":4020903,"corpo":"20","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50","id":4020904,"corpo":"50","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1130429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A idade de Jo\u00e3o n\u00e3o constitui \u00f3bice ao exerc\u00edcio da atividade de frentista, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 admite o trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade aos maiores de dezoito anos de idade.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123399,"hashId":"490d5cc2777e1c6ebccd410071aace38","enunciado":"<p align=justify>A idade de Jo\u00e3o n\u00e3o constitui \u00f3bice ao exerc\u00edcio da atividade\r\nde frentista, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988\r\nadmite o trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade aos maiores\r\nde dezoito anos de idade.<\/p>","resposta":3994700,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3994701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jo\u00e3o, de dezoito anos de idade, foi contratado como frentista em um posto de gasolina localizado em Boa Vista \u2013 RR. O contrato de trabalho foi firmado em regime de tempo parcial para uma jornada de vinte e cinco horas semanais. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a CLT.","id":387605,"enunciado":"<p align=\"justify\">                   Jo\u00e3o, de dezoito anos de idade, foi contratado como\r\nfrentista em um posto de gasolina localizado em Boa Vista \u2013 RR.\r\nO contrato de trabalho foi firmado em regime de tempo parcial para\r\numa jornada de vinte e cinco horas semanais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes de\r\nacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a CLT.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1123399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ju\u00edzes de direito que auxiliam o corregedor-geral de justi\u00e7a exercem, cumulativamente, essa fun\u00e7\u00e3o auxiliar e suas fun\u00e7\u00f5es judicantes em regime de tempo parcial.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1124739,"hashId":"9d42b7dec45d1cf17c57a1781a8d9c10","enunciado":"<p align=justify>Os ju\u00edzes de direito que auxiliam o corregedor-geral de justi\u00e7a\r\nexercem, cumulativamente, essa fun\u00e7\u00e3o auxiliar e suas fun\u00e7\u00f5es\r\njudicantes em regime de tempo parcial.<\/p>","resposta":3999720,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3999720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.","id":387804,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoa com defici\u00eancia e seu acompanhante t\u00eam direito a atendimento priorit\u00e1rio na tramita\u00e7\u00e3o processual em que forem partes ou interessados, nos atos e nas dilig\u00eancias.","provas":[{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"},{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1124748,"hashId":"445351281ff03e7588b0263dd1de5fa2","enunciado":"<p align=justify>Pessoa com defici\u00eancia e seu acompanhante t\u00eam direito a\r\natendimento priorit\u00e1rio na tramita\u00e7\u00e3o processual em que forem\r\npartes ou interessados, nos atos e nas dilig\u00eancias.<\/p>","resposta":3999740,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3999740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3999739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens subsequentes.","id":387805,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoa com defici\u00eancia e seu acompanhante t\u00eam direito a atendimento priorit\u00e1rio na tramita\u00e7\u00e3o processual em que forem partes ou interessados, nos atos e nas dilig\u00eancias.","provas":[{"id":38612,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1124910,"hashId":"73a7fed9a133da8ae2fb723c1bee2450","enunciado":"<p align=justify>Pessoa com defici\u00eancia e seu acompanhante t\u00eam direito a\r\natendimento priorit\u00e1rio na tramita\u00e7\u00e3o processual em que forem\r\npartes ou interessados, nos atos e nas dilig\u00eancias.<\/p>","resposta":4000108,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4000108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4000107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens subsequentes.","id":387836,"enunciado":"<p align=\"justify\">Ainda tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do processo legislativo das leis complementares e ordin\u00e1rias, no caso das emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, a mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":38647,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127327,"hashId":"7e57f109316ac48a0e78434ee7d47739","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente do processo legislativo das leis\r\ncomplementares e ordin\u00e1rias, no caso das emendas \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, a mat\u00e9ria constante de proposta de\r\nemenda rejeitada n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta\r\nna mesma sess\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":4007613,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4007614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo legislativo, \u00e0s medidas provis\u00f3rias, aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica, julgue os itens de 75 a 78.","id":388520,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo legislativo, \u00e0s medidas provis\u00f3rias,\r\naos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda\r\nP\u00fablica, julgue os itens de 75 a 78.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1127327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o per\u00edmetro de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero \u00e9 18 cm, a sua \u00e1rea vale: Use 3 \u200b = 1,73","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449211,"hashId":"37593ea56539c3bf5bdbd9b08c2c229b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o per\u00edmetro de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero \u00e9 18 cm, a sua \u00e1rea vale: Use <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3\\ }\" wfd-id=\"8396\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"8397\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"8398\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"8399\"><span class=\"base\" wfd-id=\"8400\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8417\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"8401\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"8402\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8406\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8408\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"8412\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8416\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8413\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"8415\">3<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"8414\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8409\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8411\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"8410\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"8407\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8403\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8404\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8405\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,73<\/p>","resposta":5368180,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,57 cm2","id":5368180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,57 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15,65 cm2 ","id":5368181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,65 cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15,76 cm2 ","id":5368182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,76 cm<sup>2<\/sup> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15,84 cm2","id":5368183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,84 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1449211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 53\u200b do sal\u00e1rio que Ana recebe de uma empresa equivale a R$ 450,00. Logo o valor total do seu sal\u00e1rio \u00e9 de:","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449214,"hashId":"08de25d583d5aa6244c0369e95216415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\" wfd-id=\"10572\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"10573\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"10574\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"10575\"><span class=\"base\" wfd-id=\"10576\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"10601\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"10577\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"10600\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"10579\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"10580\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10584\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10586\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10595\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10599\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"10596\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10597\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10598\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10592\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10594\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"10593\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10587\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10591\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"10588\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10589\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10590\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"10585\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10581\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10582\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10583\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"10578\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do sal\u00e1rio que Ana recebe de uma empresa equivale a R$ 450,00. Logo o valor total do seu sal\u00e1rio \u00e9 de:<\/p>","resposta":5368194,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 730,00.","id":5368192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 730,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 740,00.","id":5368193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 740,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 750,00.","id":5368194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 760,00.","id":5368195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 760,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1449214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei:","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449978,"hashId":"b9798405faedbe340bcb2b35bb638932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei:<\/p>","resposta":5371775,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa at\u00e9 14 anos de idade incompletos.","id":5371772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa at\u00e9 14 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pessoa at\u00e9 10 anos de idade incompletos.","id":5371773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa at\u00e9 10 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pessoa at\u00e9 11 anos de idade incompletos.","id":5371774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa at\u00e9 11 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa at\u00e9 12 anos de idade incompletos.","id":5371775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa at\u00e9 12 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1449978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pasta, h\u00e1 v\u00e1rios arquivos que devem ser copiados para um pen drive. Alguns se encontram agrupados e outros devem ser selecionados individualmente. Quais comandos podem ser usados para facilitar a sele\u00e7\u00e3o dos arquivos agrupados e dos armazenados de forma aleat\u00f3ria?","provas":[{"id":47785,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":47787,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Cuidador Social - 2019"},{"id":47828,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":47793,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Agente Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1450300,"hashId":"a975cd08ef6b056c93ea00dd092f9191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pasta, h\u00e1 v\u00e1rios arquivos que devem ser copiados para um <em>pen drive<\/em>. Alguns se encontram agrupados e outros devem ser selecionados individualmente. Quais comandos podem ser usados para facilitar a sele\u00e7\u00e3o dos arquivos agrupados e dos armazenados de forma aleat\u00f3ria?<\/p>","resposta":5373289,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar primeiro arquivo e pressionar SHIFT \u2013 selecionar o primeiro arquivo e pressionar CTRL.","id":5373288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar primeiro arquivo e pressionar SHIFT \u2013 selecionar o primeiro arquivo e pressionar CTRL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Selecionar primeiro arquivo, pressionar SHIFT e clicar no \u00faltimo \u2013 selecionar o primeiro arquivo, pressionar CTRL e selecionar individualmente os arquivos para c\u00f3pia.","id":5373289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar primeiro arquivo, pressionar SHIFT e clicar no \u00faltimo \u2013 selecionar o primeiro arquivo, pressionar CTRL e selecionar individualmente os arquivos para c\u00f3pia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar primeiro arquivo e arrastar o mouse at\u00e9 o \u00faltimo \u2013 selecionar o primeiro arquivo, pressionar CTRL e arrastar at\u00e9 o \u00faltimo.","id":5373290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar primeiro arquivo e arrastar o <em>mouse <\/em>at\u00e9 o \u00faltimo \u2013 selecionar o primeiro arquivo, pressionar CTRL e arrastar at\u00e9 o \u00faltimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pressionar SHIFT e clicar no grupo de arquivos \u2013 pressionar CTRL e clicar no grupo de arquivos.","id":5373291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar SHIFT e clicar no grupo de arquivos \u2013 pressionar CTRL e clicar no grupo de arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pressionar TAB e clicar no grupo de arquivos \u2013 pressionar ATL e clicar em cada arquivo individualmente.","id":5373292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar TAB e clicar no grupo de arquivos \u2013 pressionar ATL e clicar em cada arquivo individualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1450300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que possui erros de flex\u00e3o:","provas":[{"id":47888,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1452954,"hashId":"f498d609b448ce2a705f65c0c35aadce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que possui erros de flex\u00e3o:<\/p>","resposta":5385306,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as sextas-feiras nos reunimos para dan\u00e7ar.","id":5385305,"corpo":"<p>Todas as sextas-feiras nos reunimos para dan\u00e7ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dizem que as bananas-pratas t\u00eam menor \u00edndice de calorias e mais pot\u00e1ssio.","id":5385306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizem que as bananas-pratas t\u00eam menor \u00edndice de calorias e mais pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os esfor\u00e7os mostraram-se in\u00fateis, apesar das tentativas da oficiala de resolver as quest\u00f5es mais complexas sobre o uso dos aparelhos pelos cidad\u00e3os.","id":5385307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esfor\u00e7os mostraram-se in\u00fateis, apesar das tentativas da oficiala de resolver as quest\u00f5es mais complexas sobre o uso dos aparelhos pelos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Girass\u00f3is, amores-perfeitos e sempre-vivas s\u00e3o as flores que mais me encantam!","id":5385308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Girass\u00f3is, amores-perfeitos e sempre-vivas s\u00e3o as flores que mais me encantam!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ataque viral \u00e9 simples e fulminante. Ele se encosta \u00e0 superf\u00edcie externa de uma c\u00e9lula (processo chamado absor\u00e7\u00e3o) e injeta nela seu material gen\u00e9tico. A penetra\u00e7\u00e3o pode se dar: I. Por endocitose, quando a pr\u00f3pria c\u00e9lula hospedeira \u201cengole\u201d o v\u00edrus, destr\u00f3i o caps\u00eddeo e absorve o material gen\u00e9tico viral. \u00c9 o que acontece com os v\u00edrus da gripe. II. Por inje\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico, ficando o caps\u00eddeo do v\u00edrus fora da c\u00e9lula. Isso ocorre com os que atacam bact\u00e9rias (bacteri\u00f3fagas). III. Por fus\u00e3o do caps\u00eddeo com a membrana da c\u00e9lula hospedeira. \u00c9 o que faz uma classe especial de v\u00edrus, o retrov\u00edrus, como o HIV. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":48362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1466118,"hashId":"8b0bc6b3330ac4ebf36b3d0c58dfda4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ataque viral \u00e9 simples e fulminante. Ele se encosta \u00e0 superf\u00edcie externa de uma c\u00e9lula (processo chamado absor\u00e7\u00e3o) e injeta nela seu material gen\u00e9tico. A penetra\u00e7\u00e3o pode se dar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por endocitose, quando a pr\u00f3pria c\u00e9lula hospedeira \u201cengole\u201d o v\u00edrus, destr\u00f3i o caps\u00eddeo e absorve o material gen\u00e9tico viral. \u00c9 o que acontece com os v\u00edrus da gripe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por inje\u00e7\u00e3o do material gen\u00e9tico, ficando o caps\u00eddeo do v\u00edrus fora da c\u00e9lula. Isso ocorre com os que atacam bact\u00e9rias (bacteri\u00f3fagas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por fus\u00e3o do caps\u00eddeo com a membrana da c\u00e9lula hospedeira. \u00c9 o que faz uma classe especial de v\u00edrus, o retrov\u00edrus, como o HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5445657,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5445654,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5445655,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5445656,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas afirmativas.","id":5445657,"corpo":"<p>todas afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1466118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 2 gatos comem 1kg de ra\u00e7\u00e3o em 5 dias. Considerando-se gatos como os anteriores, ao todo, quantos dias 5 gatos demoram para comer 4kg de ra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Externos","id":5945,"slug":"auxiliar-de-servicos-externos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-externos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Servi\u00e7os Externos - 2019"},{"id":48192,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453880,"hashId":"691b9b19295a3036d45072f6a9aea8ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que 2 gatos comem 1kg de ra\u00e7\u00e3o em 5 dias. Considerando-se gatos como os anteriores, ao todo, quantos dias 5 gatos demoram para comer 4kg de ra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5389494,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias.","id":5389491,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 dias.","id":5389492,"corpo":"<p>6 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 dias.","id":5389493,"corpo":"<p>7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 dias.","id":5389494,"corpo":"<p>8 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1453880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), de acordo com a vers\u00e3o mais recente da Lei no 9.782\/1999, tem sob sua responsabilidade:","provas":[{"id":47952,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1455994,"hashId":"866d6a68db241fa5fd94b073c373c83f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), de acordo com a vers\u00e3o mais recente da Lei n<sup>o<\/sup> 9.782\/1999, tem sob sua responsabilidade:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5399309,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamentar o registro dos produtos tais como medicamentos, drogas, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a desburocratiza\u00e7\u00e3o e a agilidade nos procedimentos, desde que isso n\u00e3o implique riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":5399309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar o registro dos produtos tais como medicamentos, drogas, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a desburocratiza\u00e7\u00e3o e a agilidade nos procedimentos, desde que isso n\u00e3o implique riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exigir o credenciamento, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial (Sinmetro), dos laborat\u00f3rios de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, e outros de interesse para o controle de riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":5399310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir o credenciamento, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial (Sinmetro), dos laborat\u00f3rios de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico e terap\u00eautico, e outros de interesse para o controle de riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conceder autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento a empresas e registro a produtos que sejam aplic\u00e1veis apenas ao mercado financeiro, desde que n\u00e3o acarretem riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":5399311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento a empresas e registro a produtos que sejam aplic\u00e1veis apenas ao mercado financeiro, desde que n\u00e3o acarretem riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conceder autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento a empresas e registro a produtos que sejam aplic\u00e1veis a todas as mercadorias, desde que n\u00e3o acarretem riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":5399312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento a empresas e registro a produtos que sejam aplic\u00e1veis a todas as mercadorias, desde que n\u00e3o acarretem riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exigir, mediante regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a certifica\u00e7\u00e3o de conformidade, no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de Certifica\u00e7\u00e3o \u2212 SBC, de produtos e servi\u00e7os sob o regime de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria segundo sua classe de risco.","id":5399313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir, mediante regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a certifica\u00e7\u00e3o de conformidade, no \u00e2mbito do Sistema Brasileiro de Certifica\u00e7\u00e3o \u2212 SBC, de produtos e servi\u00e7os sob o regime de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria segundo sua classe de risco.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1455994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na evapora\u00e7\u00e3o de um produto aliment\u00edcio em um evaporador simples de batelada com agitador de superf\u00edcie raspada, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1.000 kg e a fra\u00e7\u00e3o m\u00e1ssica na alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,100. Ao final da evapora\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o m\u00e1ssica do produto concentrado \u00e9 de 0,400. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":48021,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos","id":19929,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenheiro-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Engenheiro de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":1457024,"hashId":"9517dc9e6e47fa739319361506746f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na evapora\u00e7\u00e3o de um produto aliment\u00edcio em um evaporador simples de batelada com agitador de superf\u00edcie raspada, a alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1.000 kg e a fra\u00e7\u00e3o m\u00e1ssica na alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,100. Ao final da evapora\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o m\u00e1ssica do produto concentrado \u00e9 de 0,400. \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5404013,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o final do produto (concentrado) garante a sua conserva\u00e7\u00e3o.","id":5404010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concentra\u00e7\u00e3o final do produto (concentrado) garante a sua conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a massa final de produto concentrado \u00e9 de 400 kg.","id":5404011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a massa final de produto concentrado \u00e9 de 400 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o inicial j\u00e1 \u00e9 suficiente para garantir a conserva\u00e7\u00e3o do produto. ","id":5404012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concentra\u00e7\u00e3o inicial j\u00e1 \u00e9 suficiente para garantir a conserva\u00e7\u00e3o do produto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a quantidade de evaporado durante o processo foi de 750 kg. ","id":5404013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de evaporado durante o processo foi de 750 kg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para garantir a conserva\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio evaporar 4\/3 da \u00e1gua original. ","id":5404014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir a conserva\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio evaporar 4\/3 da \u00e1gua original. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/1457024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794,"slug":"professor-ii-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se organizar o tempo escolar, a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e professores devem observar as normatiza\u00e7\u00f5es que regem o sistema de ensino, iniciando pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) 9394\/96:(LDBEN) 9394\/96:","provas":[{"id":48060,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794,"slug":"professor-ii-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-ii-area-espanhol-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1458159,"hashId":"b636b9a8aed6e6811647c5e6af081335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se organizar o tempo escolar, a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e professores devem observar as normatiza\u00e7\u00f5es que regem o sistema de ensino, iniciando pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) 9394\/96:(LDBEN) 9394\/96:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5409368,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o (RCNEI) traz orienta\u00e7\u00f5es sobre como organizar o trabalho did\u00e1tico com a crian\u00e7a de zero a 10 anos de idade, objetivando o n\u00e3o estabelecimento da rotina.","id":5409367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o (RCNEI) traz orienta\u00e7\u00f5es sobre como organizar o trabalho did\u00e1tico com a crian\u00e7a de zero a 10 anos de idade, objetivando o n\u00e3o estabelecimento da rotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 seis anos de idade, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":5409368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a at\u00e9 seis anos de idade, em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil pode ser compreendida, ent\u00e3o, como a segunda etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e objetiva o desenvolvimento parcial da crian\u00e7a.","id":5409369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil pode ser compreendida, ent\u00e3o, como a segunda etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e objetiva o desenvolvimento parcial da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.","id":5409370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1458159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento do texto \u201cHavia, igualmente, pain\u00e9is mostrando a cadeia alimentar mar\u00edtima, as expedi\u00e7\u00f5es pioneiras nas profundezas aqu\u00e1ticas e o tempo de decomposi\u00e7\u00e3o de objetos jogados no mar\u201d, o sujeito \u00e9:","provas":[{"id":51555,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":51541,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Advogado - 2019"},{"id":51762,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Enfermeiro - 2019"},{"id":51765,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:18:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1558211,"hashId":"3296deb0fb6675a62be89fe765fae298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento do texto \u201cHavia, igualmente, pain\u00e9is mostrando a cadeia alimentar mar\u00edtima, as expedi\u00e7\u00f5es pioneiras nas profundezas aqu\u00e1ticas e o tempo de decomposi\u00e7\u00e3o de objetos jogados no mar\u201d, o sujeito \u00e9:<\/p>","resposta":5837731,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inexistente.","id":5837731,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":5837732,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oculto.","id":5837733,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":5837734,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agente e paciente.","id":5837735,"corpo":"<p>Agente e paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O que gera mais benef\u00edcios: correr ou caminhar? Desde os 14 anos sou fascinado por uma corrida. \u201cA ess\u00eancia da vida \u00e9 o movimento\u201d,lembra Nuno Cobra, preparador f\u00edsico de ningu\u00e9m menos que o imortal Ayrton Senna. Aconteceque a caminhada \u00e9 um est\u00e1gio de retomada da corrida, depois que a gente se recupera de umpequeno rev\u00e9s na sa\u00fade. Esses dias, quando percorria o terceiro dos dez quil\u00f4metros decaminhada que tinha planejado cumprir, fui abordado por uma mulher que estava meio at\u00f4nita.\u201cViu um cachorro branco?\u201d, foi a pergunta que fez para mim. Prontamente e com ar desolado,respondi que n\u00e3o. Continuei o meu exerc\u00edcio, e no fluxo da minha consci\u00eancia sucederam asseguintes elucubra\u00e7\u00f5es: \u201cPoderia ter dito ao menos \u2018bom dia\u2019 e \u2018por favor\u2019. Calma l\u00e1, deixa aempatia falar mais alto, ela estava come\u00e7ando a ficar aflita e pediu uma ajuda. Numa ocasi\u00e3ocomo essa, as palavras polidas s\u00e3o formalidades esquecidas. Tudo bem, vou ficar alerta se o petdela aparecer por aqui\u201d. De repente, um sentimento de culpa se instalou na minha mente: \u201cpor que n\u00e3o parou decaminhar e n\u00e3o passou a procurar o c\u00e3ozinho? Ficou subentendido que ela gostaria de contarcontigo nessa miss\u00e3o. Por que, ent\u00e3o, tal omiss\u00e3o?\u201d. De fato, n\u00e3o h\u00e1 justificativa. O que sei \u00e9que no passado me imaginei um super-her\u00f3i na vida dos meus familiares e demorei paracompreender que nunca fui nada disso, nem mesmo quando me fantasiei de The Flash paravisitar, juntamente com meus alunos, as crian\u00e7as da Unidade Pedi\u00e1trica de um hospital caxienseem 2018. A pista por onde eu caminhava permitia um visual amplo, o que resultava em duasconclus\u00f5es paradoxais: a chance de localizar o bichinho era muito boa, por\u00e9m a \u00e1rea n\u00e3oavistada era imensamente maior e mais compartimentada, o que dificultava sobremaneira asbuscas. Com essa descri\u00e7\u00e3o, voc\u00ea consegue dimensionar melhor o tamanho da ang\u00fastia dmulher e o falso hero\u00edsmo que estava novamente me perseguindo, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Sabe-se que \u00e9 poss\u00edvel correr e caminhar em grupo, e que a pr\u00e1tica desportiva estimula asociabilidade, mas, depois de uma inesperada interpela\u00e7\u00e3o como a que relato, voc\u00ea se d\u00e1 contaque correr, implicitamente, cria embara\u00e7os para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas estranhas. Amulher, caso me visse correndo, talvez nem teria exposto o problema que estava enfrentando. Acaminhada, ao contr\u00e1rio, habilita o indiv\u00edduo ___ potencializar sua intelig\u00eancia social. Assim, n\u00e3otardei a me preparar mentalmente para, quem sabe, atender ___ altura uma futura investida deoutra pessoa. Pois n\u00e3o \u00e9 que no oitavo quil\u00f4metro me deparei com uma fila de crian\u00e7as e umadelas me perguntou: \u201cmo\u00e7o, onde fica o aqu\u00e1rio?\u201d. Fiquei de novo devendo a resposta queagradaria \u00e0quela meninada inteira. Desta vez, larguei a caminhada prematuramente, por\u00e9m felizpelos benef\u00edcios f\u00edsicos que ela havia me proporcionado e parti em busca daquela preciosainforma\u00e7\u00e3o. Assim que a obtive, corri em v\u00e3o na tentativa de encontrar ___ crian\u00e7ada. Decidi,ent\u00e3o, ir at\u00e9 o ambiente que os pequenos tanto queriam conhecer. Eles l\u00e1 estavam quandocheguei para tamb\u00e9m contemplar, pela primeira vez, a beleza de aproximadamente 100 esp\u00e9ciesde moluscos, equinodernos, peixes e plantas, distribu\u00eddos em 13 aqu\u00e1rios. \u201cOlha aquelegrand\u00e3o\u201d, ainda ouvi da mesma crian\u00e7a que me chamou de mo\u00e7o, apontando para uma pirararaque pesava cerca de 30 quilos. Havia, igualmente, pain\u00e9is mostrando a cadeia alimentarmar\u00edtima, as expedi\u00e7\u00f5es pioneiras nas profundezas aqu\u00e1ticas e o tempo de decomposi\u00e7\u00e3o dedegetos jogados no mar, agu\u00e7ando, assim, a curiosidade dos visitantes e, ao mesmo tempo,despertando uma consci\u00eancia ecol\u00f3gica. Devido ao fato de agregar benef\u00edcios f\u00edsicos e intelectuais, a caminhada pode valer maisque a corrida. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer, em primeiro lugar, que ningu\u00e9m \u00e9 uma ilha,afinal vivemos em comunidade; que, mesmo sem sermos super-her\u00f3is, ajudar e receber ajuda \u00e9algo que se pode aprimorar com as experi\u00eancias que a vida nos presenteia; que a intelig\u00eanciahumana \u00e9 fruto de uma obra coletiva que, por essa mesma raz\u00e3o, deve nos irmanar em vez denos dividir; que a natureza precisa ser respeitada, preservada e admirada, do contr\u00e1rio jamaissaberemos o que \u00e9 viver em harmonia; e, acima de tudo, que aprender com uma crian\u00e7a \u00e9sempre uma d\u00e1diva.Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/oque-gera-mais-benef%C3%ADcios-caminhar-ou-correr-tiago-pellizzaro\/.","id":437427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><h5 style=\"text-align: center;\"><strong>O que gera mais benef\u00edcios: correr ou caminhar?<\/strong><\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>    Desde os 14 anos sou fascinado por uma corrida. \u201cA ess\u00eancia da vida \u00e9 o movimento\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lembra Nuno Cobra, preparador f\u00edsico de ningu\u00e9m menos que o imortal Ayrton Senna. Acontece<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a caminhada \u00e9 um est\u00e1gio de retomada da corrida, depois que a gente se recupera de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pequeno rev\u00e9s na sa\u00fade. Esses dias, quando percorria o terceiro dos dez quil\u00f4metros de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhada que tinha planejado cumprir, fui abordado por uma mulher que estava meio at\u00f4nita.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cViu um cachorro branco?\u201d, foi a pergunta que fez para mim. Prontamente e com ar desolado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>respondi que n\u00e3o. Continuei o meu exerc\u00edcio, e no fluxo da minha consci\u00eancia sucederam as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seguintes elucubra\u00e7\u00f5es: \u201cPoderia ter dito ao menos \u2018bom dia\u2019 e \u2018por favor\u2019. Calma l\u00e1, deixa a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empatia falar mais alto, ela estava come\u00e7ando a ficar aflita e pediu uma ajuda. Numa ocasi\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como essa, as palavras polidas s\u00e3o formalidades esquecidas. Tudo bem, vou ficar alerta se o pet<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dela aparecer por aqui\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>     De repente, um sentimento de culpa se instalou na minha mente: \u201cpor que n\u00e3o parou de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhar e n\u00e3o passou a procurar o c\u00e3ozinho? Ficou subentendido que ela gostaria de contar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contigo nessa miss\u00e3o. Por que, ent\u00e3o, tal omiss\u00e3o?\u201d. De fato, n\u00e3o h\u00e1 justificativa. O que sei \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que no passado me imaginei um super-her\u00f3i na vida dos meus familiares e demorei para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compreender que nunca fui nada disso, nem mesmo quando me fantasiei de The Flash para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>visitar, juntamente com meus alunos, as crian\u00e7as da Unidade Pedi\u00e1trica de um hospital caxiense<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em 2018. A pista por onde eu caminhava permitia um visual amplo, o que resultava em duas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conclus\u00f5es paradoxais: a chance de localizar o bichinho era muito boa, por\u00e9m a \u00e1rea n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>avistada era imensamente maior e mais compartimentada, o que dificultava sobremaneira as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>buscas. Com essa descri\u00e7\u00e3o, voc\u00ea consegue dimensionar melhor o tamanho da ang\u00fastia d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mulher e o falso hero\u00edsmo que estava novamente me perseguindo, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>      Sabe-se que \u00e9 poss\u00edvel correr e caminhar em grupo, e que a pr\u00e1tica desportiva estimula a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociabilidade, mas, depois de uma inesperada interpela\u00e7\u00e3o como a que relato, voc\u00ea se d\u00e1 conta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que correr, implicitamente, cria embara\u00e7os para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas estranhas. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mulher, caso me visse correndo, talvez nem teria exposto o problema que estava enfrentando. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhada, ao contr\u00e1rio, habilita o indiv\u00edduo ___ potencializar sua intelig\u00eancia social. Assim, n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tardei a me preparar mentalmente para, quem sabe, atender ___ altura uma futura investida de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outra pessoa. Pois n\u00e3o \u00e9 que no oitavo quil\u00f4metro me deparei com uma fila de crian\u00e7as e uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>delas me perguntou: \u201cmo\u00e7o, onde fica o aqu\u00e1rio?\u201d. Fiquei de novo devendo a resposta que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agradaria \u00e0quela meninada inteira. Desta vez, larguei a caminhada prematuramente, por\u00e9m feliz<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelos benef\u00edcios f\u00edsicos que ela havia me proporcionado e parti em busca daquela preciosa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00e3o. Assim que a obtive, corri em v\u00e3o na tentativa de encontrar ___ crian\u00e7ada. Decidi,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ent\u00e3o, ir at\u00e9 o ambiente que os pequenos tanto queriam conhecer. Eles l\u00e1 estavam quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cheguei para tamb\u00e9m contemplar, pela primeira vez, a beleza de aproximadamente 100 esp\u00e9cies<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de moluscos, equinodernos, peixes e plantas, distribu\u00eddos em 13 aqu\u00e1rios. \u201cOlha aquele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grand\u00e3o\u201d, ainda ouvi da mesma crian\u00e7a que me chamou de mo\u00e7o, apontando para uma pirarara<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que pesava cerca de 30 quilos. Havia, igualmente, pain\u00e9is mostrando a cadeia alimentar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mar\u00edtima, as expedi\u00e7\u00f5es pioneiras nas profundezas aqu\u00e1ticas e o tempo de decomposi\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>degetos jogados no mar, agu\u00e7ando, assim, a curiosidade dos visitantes e, ao mesmo tempo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>despertando uma consci\u00eancia ecol\u00f3gica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>       Devido ao fato de agregar benef\u00edcios f\u00edsicos e intelectuais, a caminhada pode valer mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a corrida. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reconhecer, em primeiro lugar, que ningu\u00e9m \u00e9 uma ilha,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afinal vivemos em comunidade; que, mesmo sem sermos super-her\u00f3is, ajudar e receber ajuda \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>algo que se pode aprimorar com as experi\u00eancias que a vida nos presenteia; que a intelig\u00eancia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humana \u00e9 fruto de uma obra coletiva que, por essa mesma raz\u00e3o, deve nos irmanar em vez de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos dividir; que a natureza precisa ser respeitada, preservada e admirada, do contr\u00e1rio jamais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saberemos o que \u00e9 viver em harmonia; e, acima de tudo, que aprender com uma crian\u00e7a \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sempre uma d\u00e1diva.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/oque-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">gera-mais-benef%C3%ADcios-caminhar-ou-correr-tiago-pellizzaro\/.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1558211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do uso dos EPIs (Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual):","provas":[{"id":46791,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-de-apoio-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423338,"hashId":"011aaeea1903967e3dab1918e059b9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do uso dos EPIs (Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual):<\/p>","resposta":5250786,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhos que tenham riscos \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica dispensam o uso dos EPIs.","id":5250785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos que tenham riscos \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica dispensam o uso dos EPIs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os equipamentos s\u00e3o imprescind\u00edveis nos trabalhos em que h\u00e1 risco \u00e0 sa\u00fade.","id":5250786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos s\u00e3o imprescind\u00edveis nos trabalhos em que h\u00e1 risco \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalhador deve custear integralmente os custos dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o.","id":5250787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador deve custear integralmente os custos dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar de protegerem, o uso dos mesmos \u00e9 facultativo.","id":5250788,"corpo":"<p>Apesar de protegerem, o uso dos mesmos \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1423338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras do Regime Geral de Previd\u00eancia Social \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151709,"hashId":"10c973b4995bc05e61b88d21b4e226c0","enunciado":"Sobre as regras do Regime Geral de Previd\u00eancia Social \u00e9 correto afirmar:","resposta":4114206,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enteado, o menor tutelado e o menor sob guarda equiparam-se a filho mediante declara\u00e7\u00e3o do segurado e desde que comprovada a depend\u00eancia econ\u00f4mica na forma estabelecida no Regulamento.","id":4114202,"corpo":"<p align=\"justify\">O enteado, o menor tutelado e o menor sob guarda equiparam-se a filho mediante declara\u00e7\u00e3o do segurado e desde que\r\ncomprovada a depend\u00eancia econ\u00f4mica na forma estabelecida no Regulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor da aposentadoria por invalidez e por idade do segurado que necessitar da assist\u00eancia permanente de outra pessoa ser\u00e1 acrescido de 25%.","id":4114203,"corpo":"<p align=\"justify\">O valor da aposentadoria por invalidez e por idade do segurado que necessitar da assist\u00eancia permanente de outra pessoa\r\nser\u00e1 acrescido de 25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitida a inscri\u00e7\u00e3o post mortem de segurado avulso, contribuinte individual e de segurado facultativo.","id":4114204,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o ser\u00e1 admitida a inscri\u00e7\u00e3o post mortem de segurado avulso, contribuinte individual e de segurado facultativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel e a de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos, produzido em per\u00edodo n\u00e3o superior a 24 meses anteriores \u00e0 data do \u00f3bito ou do recolhimento \u00e0 pris\u00e3o do segurado, n\u00e3o admitida em qualquer hip\u00f3tese a utiliza\u00e7\u00e3o de prova exclusivamente testemunhal.","id":4114205,"corpo":"<p align=\"justify\">A comprova\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel e a de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos,\r\nproduzido em per\u00edodo n\u00e3o superior a 24 meses anteriores \u00e0 data do \u00f3bito ou do recolhimento \u00e0 pris\u00e3o do segurado, n\u00e3o\r\nadmitida em qualquer hip\u00f3tese a utiliza\u00e7\u00e3o de prova exclusivamente testemunhal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O valor do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, inclusive o regido por norma especial e o decorrente de acidente do trabalho, exceto o sal\u00e1rio-fam\u00edlia e o sal\u00e1rio-maternidade, ser\u00e1 calculado com base no sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.","id":4114206,"corpo":"<p align=\"justify\">O valor do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, inclusive o regido por norma especial e o decorrente de acidente do\r\ntrabalho, exceto o sal\u00e1rio-fam\u00edlia e o sal\u00e1rio-maternidade, ser\u00e1 calculado com base no sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1151709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 1990, a \u201ccultura da crise\u201d foi constitutiva da hegemonia das classes dominantes sob a batuta do Consenso de Washington e das diretrizes emanadas pelo FMI e Banco Mundial. Elas se referiam, dentre outras a\u00e7\u00f5es, \u00e0","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:20:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1645918,"hashId":"d45a56a5e1bc07cbd3e09a637594b4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1990, a \u201ccultura da crise\u201d foi constitutiva da hegemonia das classes dominantes sob a batuta do Consenso de Washington e das diretrizes emanadas pelo FMI e Banco Mundial. Elas se referiam, dentre outras a\u00e7\u00f5es, \u00e0<\/p>","resposta":6199056,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abertura do mercado interno \u00e0s empresas internacionais.","id":6199054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abertura do mercado interno \u00e0s empresas internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o e incentivo do mercado interno com redu\u00e7\u00e3o de impostos.","id":6199055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o e incentivo do mercado interno com redu\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o das empresas produtivas estatais e dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6199056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privatiza\u00e7\u00e3o das empresas produtivas estatais e dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, como os de telecomunica\u00e7\u00f5es e energia.","id":6199057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, como os de telecomunica\u00e7\u00f5es e energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1645918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Executivo","id":21433,"slug":"agente-administrativo-executivo"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e de Mobilidade Urbana","id":21434,"slug":"agente-de-transito-e-de-mobilidade-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do acento indicativo de crase, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53352,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Executivo","id":21433,"slug":"agente-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente Administrativo Executivo - 2019"},{"id":53497,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e de Mobilidade Urbana","id":21434,"slug":"agente-de-transito-e-de-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-transito-e-de-mobilidade-urbana","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente de Tr\u00e2nsito e de Mobilidade Urbana - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1638414,"hashId":"f5a4a078932dceddcc7823cd423e105a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do acento indicativo de crase, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6165554,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostrava-se insens\u00edvel \u00e0 qualquer demonstra\u00e7\u00e3o de afeto.","id":6165552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrava-se insens\u00edvel \u00e0 qualquer demonstra\u00e7\u00e3o de afeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sa\u00edmos \u00e0 cavalo logo cedo.","id":6165553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00edmos \u00e0 cavalo logo cedo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Andava \u00e0 procura do amigo desaparecido.","id":6165554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andava \u00e0 procura do amigo desaparecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Referi-me \u00e0 voc\u00ea.","id":6165555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referi-me \u00e0 voc\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1638414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e os avan\u00e7os dos direitos de cidadania nela expressos \u00e9 incorreto asseverar que:","provas":[{"id":40298,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - Prefeitura de Senador Canedo - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1188487,"hashId":"10994fb3b69eb7ebc271cd868f9d68eb","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e os avan\u00e7os dos direitos de cidadania nela\r\nexpressos \u00e9 incorreto asseverar que:<\/p>","resposta":4269972,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Carta Magna resgatou a liberdade de organiza\u00e7\u00e3o sindical inclusive para servidores p\u00fablicos reconhecendo como constitucional o direito de greve para trabalhadores de iniciativa privada e do setor p\u00fablico.","id":4269968,"corpo":"<p align=justify>A Carta Magna resgatou a liberdade de organiza\u00e7\u00e3o sindical inclusive para servidores\r\np\u00fablicos reconhecendo como constitucional o direito de greve para trabalhadores de iniciativa privada\r\ne do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m auxiliou a acelerar conquistas destacando-se a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, a oferta obrigat\u00f3ria de educa\u00e7\u00e3o infantil pelo Estado e o crescimento da oferta do ensino m\u00e9dio.","id":4269969,"corpo":"<p align=justify>Na educa\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m auxiliou a acelerar conquistas destacando-se a\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental, a oferta obrigat\u00f3ria de educa\u00e7\u00e3o infantil pelo Estado e o\r\ncrescimento da oferta do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O esp\u00edrito do texto constitucional foi assegurar aos brasileiros direitos sociais essenciais ao exerc\u00edcio da cidadania e estabelecer mecanismos para cumprimento de tais deveres.","id":4269970,"corpo":"<p align=justify>O esp\u00edrito do texto constitucional foi assegurar aos brasileiros direitos sociais essenciais ao\r\nexerc\u00edcio da cidadania e estabelecer mecanismos para cumprimento de tais deveres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o recebeu o apelido de \u201ccidad\u00e3\u201d devido \u00e0 grande quantidade de leis voltadas para a \u00e1rea social removendo a legisla\u00e7\u00e3o que tinha resqu\u00edcios autorit\u00e1rios conforme revelado no contexto da ditadura militar brasileira.","id":4269971,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o recebeu o apelido de \u201ccidad\u00e3\u201d devido \u00e0 grande quantidade de leis voltadas\r\npara a \u00e1rea social removendo a legisla\u00e7\u00e3o que tinha resqu\u00edcios autorit\u00e1rios conforme revelado no\r\ncontexto da ditadura militar brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os direitos de cidadania n\u00e3o est\u00e3o intimamente ligados ao processo democr\u00e1tico podendo ser exercidos de forma plena em um estado de repress\u00e3o.","id":4269972,"corpo":"<p align=justify>Os direitos de cidadania n\u00e3o est\u00e3o intimamente ligados ao processo democr\u00e1tico podendo\r\nser exercidos de forma plena em um estado de repress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Coletivo do Trabalho"],"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1188487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa Universidade, a Reitoria est\u00e1 pensando em deixar de forma mais igualit\u00e1ria e composi\u00e7\u00e3o de professores, ou seja, o n\u00famero de homens e mulheres deve ser proporcional. Hoje, h\u00e1 12 professores homens, sendo as demais vagas ocupadas por mulheres. Para o ano que vem, em sendo obrigat\u00f3ria a proporcionalidade de g\u00eanero (quantidades iguais de professores homens e mulheres), a quantidade de professoras mulheres deve aumentar 50%, e a de professores homens, diminuir 25%. Assim sendo, quantas professoras mulheres h\u00e1 hoje na universidade?","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357980,"hashId":"525a3c584ee8ea41420bd6c0285deab8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Numa Universidade, a Reitoria est\u00e1 pensando em deixar de forma mais igualit\u00e1ria e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de professores, ou seja, o n\u00famero de homens e mulheres deve ser proporcional.\r\nHoje, h\u00e1 12 professores homens, sendo as demais vagas ocupadas por mulheres. Para o ano\r\nque vem, em sendo obrigat\u00f3ria a proporcionalidade de g\u00eanero (quantidades iguais de\r\nprofessores homens e mulheres), a quantidade de professoras mulheres deve aumentar 50%, e a de professores homens, diminuir 25%. Assim sendo, quantas professoras mulheres h\u00e1 hoje\r\nna universidade?<\/p>","resposta":4979393,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":4979393,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":4979394,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":4979395,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":4979396,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":4979397,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1357980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19334,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da realimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente letal e pode ser definida como manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica complexa, que abrange altera\u00e7\u00f5es hidroeletrol\u00edticas associadas \u00e0 anormalidades metab\u00f3licas que podem ocorrer em consequ\u00eancia do suporte nutricional (oral, enteral ou parenteral), em pacientes severamente desnutridos. As altera\u00e7\u00f5es mais frequentemente observadas na s\u00edndrome s\u00e3o","provas":[{"id":44967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19334,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1362226,"hashId":"b7c95ff8967c2ddd4e027efc8eca6ded","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome da realimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o potencialmente letal e pode ser definida como\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica complexa, que abrange altera\u00e7\u00f5es hidroeletrol\u00edticas associadas \u00e0 anormalidades metab\u00f3licas\r\nque podem ocorrer em consequ\u00eancia do suporte nutricional (oral, enteral ou parenteral), em pacientes\r\nseveramente desnutridos. As altera\u00e7\u00f5es mais frequentemente observadas na s\u00edndrome s\u00e3o<\/p>","resposta":4997760,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperfosfatemia, hipocalemia e hiponatremia.","id":4997757,"corpo":"<p align=justify>Hiperfosfatemia, hipocalemia e hiponatremia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipofosfatemia, hipocalemia e hiponatremia.","id":4997758,"corpo":"<p align=justify>Hipofosfatemia, hipocalemia e hiponatremia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperfosfatemia, hipercalemia e hiponatremia.","id":4997759,"corpo":"<p align=justify>Hiperfosfatemia, hipercalemia e hiponatremia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipofosfatemia, hipocalemia e hipomagnesemia.","id":4997760,"corpo":"<p align=justify>Hipofosfatemia, hipocalemia e hipomagnesemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipofosfatemia, hipercalemia e hiponatremia.","id":4997761,"corpo":"<p align=justify>Hipofosfatemia, hipercalemia e hiponatremia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 42","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418093,"slug":"nutricao-jejum-e-sindrome-de-realimentacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1362226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Piso Assistencial B\u00e1sico (PAB) consiste em um montante de recursos financeiros destinado ao custeio de procedimentos e a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica, de responsabilidade tipicamente municipal. \u00c9 composto de uma parte fixa (PAB fixo) destinada a todos os munic\u00edpios e uma parte vari\u00e1vel (PAB vari\u00e1vel) que consiste no montante de recursos financeiros destinados a estimular a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes estrat\u00e9gias nacionais de reorganiza\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade:","provas":[{"id":47582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1444450,"hashId":"d7764e8490358a5d7b11555c516ab419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Piso Assistencial B\u00e1sico (PAB) consiste em um montante de recursos financeiros destinado ao custeio de procedimentos e a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica, de responsabilidade tipicamente municipal. \u00c9 composto de uma parte fixa (PAB fixo) destinada a todos os munic\u00edpios e uma parte vari\u00e1vel (PAB vari\u00e1vel) que consiste no montante de recursos financeiros destinados a estimular a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes estrat\u00e9gias nacionais de reorganiza\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade:<\/p>","resposta":5347336,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o de especificidades regionais e sa\u00fade do idoso.","id":5347333,"corpo":"<p>Compensa\u00e7\u00e3o de especificidades regionais e sa\u00fade do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e sa\u00fade reprodutiva.","id":5347334,"corpo":"<p>Agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e sa\u00fade reprodutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade ind\u00edgena e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.","id":5347335,"corpo":"<p>Sa\u00fade ind\u00edgena e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade no sistema penitenci\u00e1rio e sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":5347336,"corpo":"<p>Sa\u00fade no sistema penitenci\u00e1rio e sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade bucal e sa\u00fade da crian\u00e7a prematura.","id":5347337,"corpo":"<p>Sa\u00fade bucal e sa\u00fade da crian\u00e7a prematura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1444450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para o sentido do texto.","provas":[{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1449202,"hashId":"947ee7e5d8bf22fd710c3d59bfea80ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses substitui a palavra destacada sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical nem para o sentido do texto.<\/p>","resposta":5368147,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCom a premissa de que todo o poder EMANA (exalta) do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o [...]\u201d","id":5368144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a premissa de que todo o poder <u>EMANA<\/u> (exalta) do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o [...]\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSuas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o SOBERANIA (sabedoria) popular; da democracia [...]\u201d ","id":5368145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSuas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o <u>SOBERANIA <\/u>(sabedoria) popular; da democracia [...]\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cComo o nome sugere, a principal ideia da CATEGORIA (conceito) \u00e9 a democracia.\u201d","id":5368146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo o nome sugere, a principal ideia da <u>CATEGORIA<\/u> (conceito) \u00e9 a democracia.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 PAUTADO (orientado) por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado.\u201d ","id":5368147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 <u>PAUTADO<\/u> (orientado) por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto\tCom a premissa de que todo o poder emana do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a na\u00e7\u00e3o brasileira enquadra-se na categoria de Estado Democr\u00e1tico de Direito. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o soberania popular; da democracia representativa e participativa; um Estado Constitucional, ou seja, que possui uma constitui\u00e7\u00e3o que emanou da vontade do povo; e um sistema de garantia dos direitos humanos\tComo o nome sugere, a principal ideia da categoria \u00e9 a democracia. Esse conceito est\u00e1 expl\u00edcito e explicado no primeiro artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Est\u00e1 na Carta Magna: \u201cTodo o poder emana do povo (isso significa que vivemos em uma Rep\u00fablica), que o exerce por meio de representantes eleitos (esses s\u00e3o os termos de uma democracia indireta, por meio das elei\u00e7\u00f5es de vereadores, prefeitos, governadores, deputados, senadores e presidentes) ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o (este trecho estabelece que, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta, em que o povo \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela tomada de decis\u00f5es)\u201d.\tConceitos Para entender o conceito, \u00e9 necess\u00e1rio compreender o que significa \u201cdemocr\u00e1tico\u201d, segundo o professor e mestre em direito constitucional Edgard Leite. Ele explica que essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o. \u00c9 justamente por isso que um Estado de Direito \u00e9 totalmente diferente do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\t\u201cResumidamente, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, as leis s\u00e3o criadas pelo povo e para o povo, respeitando-se a dignidade da pessoa humana\u201d, afirmou Leite.\tJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 pautado por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. Um exemplo, segundo o professor, \u00e9 o C\u00f3digo Penal Brasileiro, um decreto-lei de 1940.\t\u201cIsso ocorre em uma ditadura militar, por exemplo, quando o governante disp\u00f5e de instrumentos como o decreto-lei, por meio do qual ele governa ainda que sem a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\u201d\tOrigem do conceito\tA ideia de democracia surgiu na Gr\u00e9cia antiga junto ao conceito de cidad\u00e3o ativo. \u201cFoi quando surgiu a democracia direta. O cidad\u00e3o ativo ateniense era aquele que poderia exercer poderes pol\u00edticos. Naquela \u00e9poca, eram apenas homens livres com posses, que se reuniam em pra\u00e7a p\u00fablica e decidiam os rumos da cidade-estado\u201d, explicou o especialista.\t(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www2.planalto.gov.br\/mandatomicheltemer\/acompanhe-planalto\/noticias\/2018\/10\/entenda-o-que-e-o-estado-democratico-de-direito&gt; Acessado em: 13 de mar. de 2019 - com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom a premissa de que todo o poder emana do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a na\u00e7\u00e3o brasileira enquadra-se na categoria de Estado Democr\u00e1tico de Direito. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o soberania popular; da democracia representativa e participativa; um Estado Constitucional, ou seja, que possui uma constitui\u00e7\u00e3o que emanou da vontade do povo; e um sistema de garantia dos direitos humanos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo o nome sugere, a principal ideia da categoria \u00e9 a democracia. Esse conceito est\u00e1 expl\u00edcito e explicado no primeiro artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Est\u00e1 na Carta Magna: \u201cTodo o poder emana do povo (<em>isso significa que vivemos em uma Rep\u00fablica<\/em>), que o exerce por meio de representantes eleitos (<em>esses s\u00e3o os termos de uma democracia indireta, por meio das elei\u00e7\u00f5es de vereadores, prefeitos, governadores, deputados, senadores e presidentes<\/em>) ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o (<em>este trecho estabelece que, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta, em que o povo \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela tomada de decis\u00f5es<\/em>)\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Conceitos <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara entender o conceito, \u00e9 necess\u00e1rio compreender o que significa \u201cdemocr\u00e1tico\u201d, segundo o professor e mestre em direito constitucional Edgard Leite. Ele explica que essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o. \u00c9 justamente por isso que um Estado de Direito \u00e9 totalmente diferente do Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cResumidamente, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, as leis s\u00e3o criadas pelo povo e para o povo, respeitando-se a dignidade da pessoa humana\u201d, afirmou Leite.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 pautado por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. Um exemplo, segundo o professor, \u00e9 o C\u00f3digo Penal Brasileiro, um decreto-lei de 1940.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cIsso ocorre em uma ditadura militar, por exemplo, quando o governante disp\u00f5e de instrumentos como o decreto-lei, por meio do qual ele governa ainda que sem a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Origem do conceito<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ideia de democracia surgiu na Gr\u00e9cia antiga junto ao conceito de cidad\u00e3o ativo. \u201cFoi quando surgiu a democracia direta. O cidad\u00e3o ativo ateniense era aquele que poderia exercer poderes pol\u00edticos. Naquela \u00e9poca, eram apenas homens livres com posses, que se reuniam em pra\u00e7a p\u00fablica e decidiam os rumos da cidade-estado\u201d, explicou o especialista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www2.planalto.gov.br\/mandatomicheltemer\/acompanhe-planalto\/noticias\/2018\/10\/entenda-o-que-e-o-estado-democratico-de-direito&gt; Acessado em: 13 de mar. de 2019 - com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra QUE destacada pode ser classificada como pronome relativo somente no item:","provas":[{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1449203,"hashId":"1739300a1de991923f4165333c20ed0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra QUE destacada pode ser classificada como pronome relativo somente no item:<\/p>","resposta":5368148,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] possui uma constitui\u00e7\u00e3o QUE emanou da vontade do povo [...]\u201d","id":5368148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] possui uma constitui\u00e7\u00e3o <u>QUE<\/u> emanou da vontade do povo [...]\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] isso significa QUE vivemos em uma Rep\u00fablica.\u201d ","id":5368149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] isso significa <u>QUE<\/u> vivemos em uma Rep\u00fablica.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] este trecho estabelece QUE, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta.\u201d","id":5368150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] este trecho estabelece <u>QUE<\/u>, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cEle explica QUE essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o.\u201d ","id":5368151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cEle explica <u>QUE<\/u> essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto\tCom a premissa de que todo o poder emana do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a na\u00e7\u00e3o brasileira enquadra-se na categoria de Estado Democr\u00e1tico de Direito. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o soberania popular; da democracia representativa e participativa; um Estado Constitucional, ou seja, que possui uma constitui\u00e7\u00e3o que emanou da vontade do povo; e um sistema de garantia dos direitos humanos\tComo o nome sugere, a principal ideia da categoria \u00e9 a democracia. Esse conceito est\u00e1 expl\u00edcito e explicado no primeiro artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Est\u00e1 na Carta Magna: \u201cTodo o poder emana do povo (isso significa que vivemos em uma Rep\u00fablica), que o exerce por meio de representantes eleitos (esses s\u00e3o os termos de uma democracia indireta, por meio das elei\u00e7\u00f5es de vereadores, prefeitos, governadores, deputados, senadores e presidentes) ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o (este trecho estabelece que, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta, em que o povo \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela tomada de decis\u00f5es)\u201d.\tConceitos Para entender o conceito, \u00e9 necess\u00e1rio compreender o que significa \u201cdemocr\u00e1tico\u201d, segundo o professor e mestre em direito constitucional Edgard Leite. Ele explica que essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o. \u00c9 justamente por isso que um Estado de Direito \u00e9 totalmente diferente do Estado Democr\u00e1tico de Direito.\t\u201cResumidamente, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, as leis s\u00e3o criadas pelo povo e para o povo, respeitando-se a dignidade da pessoa humana\u201d, afirmou Leite.\tJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 pautado por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. Um exemplo, segundo o professor, \u00e9 o C\u00f3digo Penal Brasileiro, um decreto-lei de 1940.\t\u201cIsso ocorre em uma ditadura militar, por exemplo, quando o governante disp\u00f5e de instrumentos como o decreto-lei, por meio do qual ele governa ainda que sem a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\u201d\tOrigem do conceito\tA ideia de democracia surgiu na Gr\u00e9cia antiga junto ao conceito de cidad\u00e3o ativo. \u201cFoi quando surgiu a democracia direta. O cidad\u00e3o ativo ateniense era aquele que poderia exercer poderes pol\u00edticos. Naquela \u00e9poca, eram apenas homens livres com posses, que se reuniam em pra\u00e7a p\u00fablica e decidiam os rumos da cidade-estado\u201d, explicou o especialista.\t(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www2.planalto.gov.br\/mandatomicheltemer\/acompanhe-planalto\/noticias\/2018\/10\/entenda-o-que-e-o-estado-democratico-de-direito&gt; Acessado em: 13 de mar. de 2019 - com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom a premissa de que todo o poder emana do povo prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a na\u00e7\u00e3o brasileira enquadra-se na categoria de Estado Democr\u00e1tico de Direito. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o soberania popular; da democracia representativa e participativa; um Estado Constitucional, ou seja, que possui uma constitui\u00e7\u00e3o que emanou da vontade do povo; e um sistema de garantia dos direitos humanos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo o nome sugere, a principal ideia da categoria \u00e9 a democracia. Esse conceito est\u00e1 expl\u00edcito e explicado no primeiro artigo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Est\u00e1 na Carta Magna: \u201cTodo o poder emana do povo (<em>isso significa que vivemos em uma Rep\u00fablica<\/em>), que o exerce por meio de representantes eleitos (<em>esses s\u00e3o os termos de uma democracia indireta, por meio das elei\u00e7\u00f5es de vereadores, prefeitos, governadores, deputados, senadores e presidentes<\/em>) ou diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o (<em>este trecho estabelece que, no Brasil, tamb\u00e9m funciona a democracia direta, em que o povo \u00e9 o respons\u00e1vel direto pela tomada de decis\u00f5es<\/em>)\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Conceitos <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara entender o conceito, \u00e9 necess\u00e1rio compreender o que significa \u201cdemocr\u00e1tico\u201d, segundo o professor e mestre em direito constitucional Edgard Leite. Ele explica que essa palavra por si s\u00f3 concentra todo o significado da express\u00e3o. \u00c9 justamente por isso que um Estado de Direito \u00e9 totalmente diferente do Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cResumidamente, no Estado Democr\u00e1tico de Direito, as leis s\u00e3o criadas pelo povo e para o povo, respeitando-se a dignidade da pessoa humana\u201d, afirmou Leite.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 o Estado de Direito \u00e9 pautado por leis criadas e cumpridas pelo pr\u00f3prio Estado. Um exemplo, segundo o professor, \u00e9 o C\u00f3digo Penal Brasileiro, um decreto-lei de 1940.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cIsso ocorre em uma ditadura militar, por exemplo, quando o governante disp\u00f5e de instrumentos como o decreto-lei, por meio do qual ele governa ainda que sem a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong>Origem do conceito<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ideia de democracia surgiu na Gr\u00e9cia antiga junto ao conceito de cidad\u00e3o ativo. \u201cFoi quando surgiu a democracia direta. O cidad\u00e3o ativo ateniense era aquele que poderia exercer poderes pol\u00edticos. Naquela \u00e9poca, eram apenas homens livres com posses, que se reuniam em pra\u00e7a p\u00fablica e decidiam os rumos da cidade-estado\u201d, explicou o especialista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www2.planalto.gov.br\/mandatomicheltemer\/acompanhe-planalto\/noticias\/2018\/10\/entenda-o-que-e-o-estado-democratico-de-direito&gt; Acessado em: 13 de mar. de 2019 - com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome relativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome relativo","pai":403647,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409183,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-relativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios fundamentais do direito constitucional brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41218,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1222463,"hashId":"ac2ae22fd4c6e9116311ea17f6003fcf","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios fundamentais\r\ndo direito constitucional brasileiro,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4407893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos n\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio das rela\u00e7\u00f5es internacionais brasileiras, uma vez que a Uni\u00e3o Federal n\u00e3o admite a possibilidade de secess\u00e3o por se considerar indissol\u00favel.","id":4407892,"corpo":"<p align=justify>A autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos n\u00e3o \u00e9\r\nprinc\u00edpio das rela\u00e7\u00f5es internacionais\r\nbrasileiras, uma vez que a Uni\u00e3o Federal\r\nn\u00e3o admite a possibilidade de secess\u00e3o por\r\nse considerar indissol\u00favel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil reduzir as desigualdades sociais e regionais.","id":4407893,"corpo":"<p align=justify>Constitui objetivo fundamental da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil reduzir as\r\ndesigualdades sociais e regionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Poderes da Uni\u00e3o s\u00e3o formados pelo Executivo, pelo Legislativo, pelo Judici\u00e1rio e pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo harm\u00f4nicos entre si, embora dependentes em termos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":4407894,"corpo":"<p align=justify>Os Poderes da Uni\u00e3o s\u00e3o formados pelo\r\nExecutivo, pelo Legislativo, pelo Judici\u00e1rio\r\ne pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo\r\nharm\u00f4nicos entre si, embora dependentes\r\nem termos or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No plano fundamental, o Brasil adota o regime de pluralismo pol\u00edtico, sem quaisquer restri\u00e7\u00f5es que colidam com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos.","id":4407895,"corpo":"<p align=justify>No plano fundamental, o Brasil adota o\r\nregime de pluralismo pol\u00edtico, sem quaisquer\r\nrestri\u00e7\u00f5es que colidam com a promo\u00e7\u00e3o do\r\nbem de todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1222463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9:","provas":[{"id":41379,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-administrador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1227894,"hashId":"8de1c2035278d8483bbff90d6aecef16","enunciado":"<p align=justify>O conceito de administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9:<\/p>","resposta":4430675,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por lei, incumbidas de servi\u00e7o p\u00fablico t\u00edpico exercido de forma descentralizada, cujo pessoal se encontra regido pelo regime jur\u00eddico previsto pela lei da entidade-matriz.","id":4430673,"corpo":"<p align=justify>Pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por lei, incumbidas de servi\u00e7o p\u00fablico t\u00edpico exercido de forma descentralizada, cujo pessoal se encontra regido pelo regime jur\u00eddico previsto pela lei da entidade-matriz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es dotadas de personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, que gozam de autonomia administrativa e financeira e se encontram vinculadas aos minist\u00e9rios ou a secretarias.","id":4430674,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00f5es dotadas de personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, que gozam de autonomia administrativa e financeira e se encontram vinculadas aos minist\u00e9rios ou a secretarias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios (no caso da administra\u00e7\u00e3o federal) e dos governos e secretarias (nos casos das administra\u00e7\u00f5es estaduais, municipais e do Distrito Federal).","id":4430675,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios (no caso da administra\u00e7\u00e3o federal) e dos governos e secretarias (nos casos das administra\u00e7\u00f5es estaduais, municipais e do Distrito Federal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por lei, destinadas a realizar atividades n\u00e3o lucrativas e at\u00edpicas do setor p\u00fablico, mas de interesse coletivo, cujo pessoal pode tanto ser regido pelo regime jur\u00eddico, previsto pela lei da entidade-matriz, quanto pela CLT.","id":4430676,"corpo":"<p align=justify>Pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por lei, destinadas a realizar atividades n\u00e3o lucrativas e at\u00edpicas do setor p\u00fablico, mas de interesse coletivo, cujo pessoal pode tanto ser regido pelo regime jur\u00eddico, previsto pela lei da entidade-matriz, quanto pela CLT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es que trabalham com projetos sociais e ambientais.","id":4430677,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00f5es que trabalham com projetos sociais e ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/1227894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo com diversos ferimentos por arma de fogo na regi\u00e3o superior e inferior tor\u00e1cica posterior \u00e9 encontrado na rua e socorrido pela equipe de emerg\u00eancia local. Ele respira rapidamente, sendo poss\u00edvel observar o ar se movendo para dentro e para fora dos ferimentos tor\u00e1cicos. Seu pulso \u00e9 fraco e muito r\u00e1pido. Percebe-se que h\u00e1 grande quantidade de sangue no asfalto. Acerca desse caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612096,"hashId":"13ed28bc2ffa47d92882f7694068c359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduo com diversos ferimentos por arma de fogo na regi\u00e3o superior e inferior tor\u00e1cica posterior \u00e9 encontrado na rua e socorrido pela equipe de emerg\u00eancia local. Ele respira rapidamente, sendo poss\u00edvel observar o ar se movendo para dentro e para fora dos ferimentos tor\u00e1cicos. Seu pulso \u00e9 fraco e muito r\u00e1pido. Percebe-se que h\u00e1 grande quantidade de sangue no asfalto. Acerca desse caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6056162,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse caso, um diagn\u00f3stico imediato, manobras de reanima\u00e7\u00e3o e tratamento definitivo de choque s\u00e3o essenciais para determina\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico.","id":6056162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, um diagn\u00f3stico imediato, manobras de reanima\u00e7\u00e3o e tratamento definitivo de choque s\u00e3o essenciais para determina\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No ambiente pr\u00e9-hospitalar, essa situa\u00e7\u00e3o tende a ser resolvida sem muitas demandas da rede de apoio de um centro de trauma mais pr\u00f3ximo.","id":6056163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente pr\u00e9-hospitalar, essa situa\u00e7\u00e3o tende a ser resolvida sem muitas demandas da rede de apoio de um centro de trauma mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode-se diagnostic\u00e1-lo com traumatismo cranioencef\u00e1lico, importante causa de morbimortalidade da pessoa com trauma.","id":6056164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se diagnostic\u00e1-lo com traumatismo cranioencef\u00e1lico, importante causa de morbimortalidade da pessoa com trauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dentre os planos de tratamento, destaca-se o encaminhamento para um centro de apoio ao trauma o mais rapidamente poss\u00edvel, independentemente de suas condi\u00e7\u00f5es de deslocamento.","id":6056165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os planos de tratamento, destaca-se o encaminhamento para um centro de apoio ao trauma o mais rapidamente poss\u00edvel, independentemente de suas condi\u00e7\u00f5es de deslocamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No trauma tor\u00e1cico apresentado, o controle e a revers\u00e3o do choque neurog\u00eanico deve ser prioridade, tendo em vista que a toler\u00e2ncia org\u00e2nica \u00e0 isquemia nos pulm\u00f5es \u00e9 de 15 a 20 minutos.","id":6056166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trauma tor\u00e1cico apresentado, o controle e a revers\u00e3o do choque neurog\u00eanico deve ser prioridade, tendo em vista que a toler\u00e2ncia org\u00e2nica \u00e0 isquemia nos pulm\u00f5es \u00e9 de 15 a 20 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) s\u00e3o dispositivos que eliminam ou minimizam a exposi\u00e7\u00e3o a riscos associados a uma atividade. Como o pr\u00f3prio nome diz, s\u00e3o utilizados com o objetivo de proteger o coletivo, mas podem tamb\u00e9m ser equipamentos de uso individual compartilhados pelo grupo. Analise os itens: I- extintores de inc\u00eandio, hidrantes e mangueiras. II- kit de primeiros socorros. III- protetores auriculares. IV- detectores de fuma\u00e7a e sprinkle. V- redes de prote\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":50948,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537894,"hashId":"37c125f3ed60e05aa30308e2ea599442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva (EPC) s\u00e3o dispositivos que eliminam ou minimizam a exposi\u00e7\u00e3o a riscos associados a uma atividade. Como o pr\u00f3prio nome diz, s\u00e3o utilizados com o objetivo de proteger o coletivo, mas podem tamb\u00e9m ser equipamentos de uso individual compartilhados pelo grupo. Analise os itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- extintores de inc\u00eandio, hidrantes e mangueiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- kit de primeiros socorros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- protetores auriculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- detectores de fuma\u00e7a e sprinkle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- redes de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":5752265,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":5752262,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":5752263,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, III e IV. ","id":5752264,"corpo":"<p> II, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V. ","id":5752265,"corpo":"<p>I, II, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5752266,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-seguranca-do-trabalho-e-prevencao-de-infortunios"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1537894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. \u00c0 luz do artigo 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, considera-se compra toda aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o remunerada de servi\u00e7os para fornecimento de uma s\u00f3 vez, apenas.II. Para os efeitos do artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, considera-se informa\u00e7\u00e3o quaisquer dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51012,"cargo":{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540079,"hashId":"61908030a8a8068392ebab1e449b0d83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. \u00c0 luz do artigo 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, considera-se compra toda aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o remunerada de servi\u00e7os para fornecimento de uma s\u00f3 vez, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Para os efeitos do artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, considera-se informa\u00e7\u00e3o quaisquer dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5761317,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5761315,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5761316,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5761317,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5761318,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1540079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos b\u00e1sicos referentes \u00e0 internet, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A internet \u00e9 uma rede de computadores p\u00fablica.II \u2013 A internet \u00e9 uma rede baseada em protocolos WCP.III \u2013 O acesso ao conte\u00fado da internet \u00e9 aberto.","provas":[{"id":51043,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20136,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":51041,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51042,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1540984,"hashId":"b5ebd6825cb719db85d5eebf4cea398c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos conceitos b\u00e1sicos referentes \u00e0 internet, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A internet \u00e9 uma rede de computadores p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A internet \u00e9 uma rede baseada em protocolos WCP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O acesso ao conte\u00fado da internet \u00e9 aberto.<\/p>","resposta":5765592,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5765588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5765589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5765590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":5765591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5765592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1540984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira assumindo a sa\u00fade como um direito fundamental do ser humano, e atribuindo ao Estado o papel de provedor dessas condi\u00e7\u00f5es, criou a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 que diz: \u201cEntende-se por ________________um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, abrangendo: I - O controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo; II - O controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.\u201d Descreva a palavra que completa a senten\u00e7a corretamente.","provas":[{"id":43036,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-agente-de-controle-de-vetores-9","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente de Controle de Vetores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1286199,"hashId":"898ec1f4eca82cda702e4ac74967ec23","enunciado":"<p align=\"justify\">Com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira assumindo a sa\u00fade como um direito fundamental do ser humano, e atribuindo ao Estado o papel de provedor dessas condi\u00e7\u00f5es, criou a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 que diz:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cEntende-se por ________________um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade, abrangendo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - O controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Descreva a palavra que completa a senten\u00e7a corretamente.<\/p>","resposta":4676186,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","id":4676185,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":4676186,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","id":4676187,"corpo":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4676188,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1286199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o pensamento de Vygotsky, \u00e9 correto afirmar que os signos","provas":[{"id":43049,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1287131,"hashId":"0c79708efb1149aedc79203b78188d2c","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o pensamento de Vygotsky, \u00e9 correto afirmar\r\nque os signos<\/p>","resposta":4680322,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o ferramentas de trabalho que auxiliam o indiv\u00edduo e a coletividade na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es concretas.","id":4680318,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o ferramentas de trabalho que auxiliam o indiv\u00edduo\r\ne a coletividade na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es concretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00eam fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 de um instrumento de trabalho e buscam provocar mudan\u00e7as nos objetos.","id":4680319,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 de um instrumento de trabalho\r\ne buscam provocar mudan\u00e7as nos objetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00eam fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 de um instrumento de trabalho, tendo por objetivo controlar processos da natureza.","id":4680320,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam fun\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 de um instrumento de trabalho,\r\ntendo por objetivo controlar processos da natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o relevantes ferramentas, sendo que uma mem\u00f3ria mediada por signos \u00e9 mais fraca do que uma mem\u00f3ria n\u00e3o mediada.","id":4680321,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o relevantes ferramentas, sendo que uma mem\u00f3ria\r\nmediada por signos \u00e9 mais fraca do que uma mem\u00f3ria\r\nn\u00e3o mediada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"agem como \u201cinstrumentos psicol\u00f3gicos\u201d e s\u00e3o orientados para o pr\u00f3prio sujeito, para dentro do indiv\u00edduo.","id":4680322,"corpo":"<p align=justify>agem como \u201cinstrumentos psicol\u00f3gicos\u201d e s\u00e3o orientados\r\npara o pr\u00f3prio sujeito, para dentro do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o na adolesc\u00eancia","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405532,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao-na-adolescencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1287131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo conte\u00fado est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o Decreto Municipal n\u00ba 15.514\/06, que disp\u00f5e sobre o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria do Servidor.","provas":[{"id":43077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-engenheiro-area-eletrica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1288243,"hashId":"1a10eb2d669864d725394bcaff921580","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujo conte\u00fado est\u00e1 em conson\u00e2ncia\r\ncom o Decreto Municipal n\u00ba 15.514\/06, que disp\u00f5e\r\nsobre o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria do Servidor.<\/p>","resposta":4685580,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licen\u00e7as e os afastamentos legais previstos em lei municipal n\u00e3o suspender\u00e3o o c\u00f4mputo do est\u00e1gio probat\u00f3rio do servidor.","id":4685576,"corpo":"<p align=justify>As licen\u00e7as e os afastamentos legais previstos em\r\nlei municipal n\u00e3o suspender\u00e3o o c\u00f4mputo do est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os integrantes da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria ter\u00e3o direito \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o pela sua efetiva participa\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o.","id":4685577,"corpo":"<p align=justify>Os integrantes da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o\r\nProbat\u00f3ria ter\u00e3o direito \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o pela sua\r\nefetiva participa\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria, nomeada pelo Prefeito, com mandato de 02 (dois) anos, ser\u00e1 composta de tr\u00eas servidores efetivos.","id":4685578,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o Probat\u00f3ria,\r\nnomeada pelo Prefeito, com mandato de 02 (dois)\r\nanos, ser\u00e1 composta de tr\u00eas servidores efetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua confirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio, poder\u00e1 apresentar defesa escrita diretamente ao Prefeito.","id":4685579,"corpo":"<p align=justify>O servidor que n\u00e3o obtiver conceito favor\u00e1vel \u00e0 sua\r\nconfirma\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio, poder\u00e1 apresentar\r\ndefesa escrita diretamente ao Prefeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria ser\u00e1 realizada, semestralmente, durante os primeiros 36 (trinta e seis) meses de efetivo exerc\u00edcio do servidor estagi\u00e1rio, ressalvadas as hip\u00f3teses de suspens\u00e3o.","id":4685580,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria ser\u00e1 realizada, semestralmente,\r\ndurante os primeiros 36 (trinta e seis) meses\r\nde efetivo exerc\u00edcio do servidor estagi\u00e1rio, ressalvadas\r\nas hip\u00f3teses de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas - Decreto n\u00ba 15.514\/2006 - Disp\u00f5e sobre o programa de avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria do servidor","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas - Decreto n\u00ba 15.514\/2006 - Disp\u00f5e sobre o programa de avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria do servidor","pai":399851,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402336,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas-decreto-no-15-514-2006-dispoe-sobre-o-programa-de-avaliacao-probatoria-do-servidor"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1288243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a vota\u00e7\u00e3o conclu\u00edda ontem (14.08) \u00e0 noite pela C\u00e2mara dos Deputados, a Medida Provis\u00f3ria (MP) da Liberdade Econ\u00f4mica segue para o Senado, onde deve ser aprovada at\u00e9 o dia 27 de agosto para n\u00e3o perder a validade. (Ag\u00eancia Brasil. https:\/\/bit.ly\/2YVY6Yv. 15.08.2019. Acesso em 16.08.2019. Adaptado) A MP aprovada na C\u00e2mara visa","provas":[{"id":43080,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1288422,"hashId":"396da8baa5cfe39c7c467b5c4709564b","enunciado":"<p align=justify>Com a vota\u00e7\u00e3o conclu\u00edda ontem (14.08) \u00e0 noite pela C\u00e2mara\r\ndos Deputados, a Medida Provis\u00f3ria (MP) da Liberdade\r\nEcon\u00f4mica segue para o Senado, onde deve\r\nser aprovada at\u00e9 o dia 27 de agosto para n\u00e3o perder a\r\nvalidade. <div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">(<i>Ag\u00eancia Brasil<\/i>. https:\/\/bit.ly\/2YVY6Yv. 15.08.2019.\r\nAcesso em 16.08.2019. Adaptado) <\/div><div><br><\/div><div>A MP aprovada na C\u00e2mara visa<\/div><\/p>","resposta":4686442,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refor\u00e7ar elementos da nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, como o fracionamento de f\u00e9rias.","id":4686438,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7ar elementos da nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista,\r\ncomo o fracionamento de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eliminar todo e qualquer trabalho considerado prec\u00e1rio ou que ofere\u00e7a perigo ao trabalhador.","id":4686439,"corpo":"<p align=justify>eliminar todo e qualquer trabalho considerado prec\u00e1rio\r\nou que ofere\u00e7a perigo ao trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer o registro de ponto para as empresas que tenham a partir de 10 funcion\u00e1rios.","id":4686440,"corpo":"<p align=justify>estabelecer o registro de ponto para as empresas\r\nque tenham a partir de 10 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer novo modelo de carteira de trabalho emitida pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e validade de 10 anos.","id":4686441,"corpo":"<p align=justify>estabelecer novo modelo de carteira de trabalho emitida\r\npelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e validade de 10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diminuir a burocracia e facilitar a abertura de empresas, principalmente de micro e pequeno porte.","id":4686442,"corpo":"<p align=justify>diminuir a burocracia e facilitar a abertura de empresas,\r\nprincipalmente de micro e pequeno porte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1288422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a democr\u00e1tica \u00e9 aquela em que o l\u00edder delega totalmente as decis\u00f5es para que o grupo efetue suas tarefas completamente \u00e0 vontade e sem controle.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1033594,"hashId":"02cd040c7f1fdcb749df6303882dc6c3","enunciado":"A lideran\u00e7a democr\u00e1tica \u00e9 aquela em que o l\u00edder delega\r\ntotalmente as decis\u00f5es para que o grupo efetue suas\r\ntarefas completamente \u00e0 vontade e sem controle.","resposta":3616156,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3616156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conceitos e tipos de estrutura organizacional, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, ao desempenho profissional e ao desenvolvimento de equipes de trabalho, julgue os itens 96 e 97.","id":375359,"enunciado":"Quanto aos conceitos e tipos de estrutura organizacional,\r\n\u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, ao desempenho profissional e ao\r\ndesenvolvimento de equipes de trabalho, julgue os itens\r\n96 e 97.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1033594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, de quaisquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, obedecer\u00e1 a alguns princ\u00edpios previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, entre os quais \u00e9 correto citar o princ\u00edpio","provas":[{"id":35199,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Tocantins","sigla":"CRF TO","id":2889,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crf-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-to-to-2019-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRF TO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1035486,"hashId":"ce068ca867597de08391b9516d717b2b","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, de quaisquer dos\r\nPoderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios, obedecer\u00e1 a alguns princ\u00edpios previstos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, entre os quais \u00e9 correto citar o\r\nprinc\u00edpio","resposta":3622132,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da soberania.","id":3622128,"corpo":"da soberania.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da cidadania.","id":3622129,"corpo":"da cidadania.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos valores sociais do trabalho.","id":3622130,"corpo":"dos valores sociais do trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da independ\u00eancia nacional.","id":3622131,"corpo":"da independ\u00eancia nacional.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia.","id":3622132,"corpo":"da efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1035486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregado","id":20761,"slug":"encarregado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um atendimento de primeiros socorros, o procedimento adequado \u00e9: ","provas":[{"id":50866,"cargo":{"descricao":"Encarregado","id":20761,"slug":"encarregado"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-encarregado","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Encarregado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535243,"hashId":"b69bd2d07e67b09bf416fbd3ae1932ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um atendimento de primeiros socorros, o procedimento adequado \u00e9: <\/p>","resposta":5741097,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dar bebidas \u00e0 v\u00edtima em caso de envenenamento. ","id":5741093,"corpo":"<p> dar bebidas \u00e0 v\u00edtima em caso de envenenamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"movimentar a v\u00edtima de forma brusca.","id":5741094,"corpo":"<p>movimentar a v\u00edtima de forma brusca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tentar remover qualquer objeto cravado no corpo da v\u00edtima. ","id":5741095,"corpo":"<p>tentar remover qualquer objeto cravado no corpo da v\u00edtima. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" tentar remover a v\u00edtima de forma tranquila.","id":5741096,"corpo":"<p> tentar remover a v\u00edtima de forma tranquila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" solicitar, de imediato, a presen\u00e7a da equipe m\u00e9dica competente. ","id":5741097,"corpo":"<p> solicitar, de imediato, a presen\u00e7a da equipe m\u00e9dica competente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1535243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemorragia \u00e9 a perda de sangue por meio da ruptura de vasos sangu\u00edneos. A hemorragia externa, mais comum em acidentes de trabalho, \u00e9 o sangramento em estruturas superficiais, com vis\u00edvel perda de sangue. A primeira medida que deve ser tomada \u00e9:","provas":[{"id":50880,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-laboratorista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Laboratorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1535627,"hashId":"a8952a1a6510ff2fee15ca5599b38ee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemorragia \u00e9 a perda de sangue por meio da ruptura de vasos sangu\u00edneos. A hemorragia externa, mais comum em acidentes de trabalho, \u00e9 o sangramento em estruturas superficiais, com vis\u00edvel perda de sangue. A primeira medida que deve ser tomada \u00e9:<\/p>","resposta":5742890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar compress\u00e3o direta com um pano limpo (ou gazes).","id":5742890,"corpo":"<p>aplicar compress\u00e3o direta com um pano limpo (ou gazes).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posicionar a \u00e1rea traumatizada abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.","id":5742891,"corpo":"<p>posicionar a \u00e1rea traumatizada abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fornecer \u00e1gua, se estiver consciente.","id":5742892,"corpo":"<p>fornecer \u00e1gua, se estiver consciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplicar compressas \u00famidas sobre a pele.","id":5742893,"corpo":"<p>aplicar compressas \u00famidas sobre a pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicar compressas frias, se poss\u00edvel, colocadas nas axilas e punhos.","id":5742894,"corpo":"<p>aplicar compressas frias, se poss\u00edvel, colocadas nas axilas e punhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1535627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria procurou a Defensoria P\u00fablica e informou que foi surpreendida, \u00e0s 12h, com o ingresso de agentes p\u00fablicos armados em sua resid\u00eancia, contra a sua vontade, sob a alega\u00e7\u00e3o de que estavam procurando um criminoso. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional, o Defensor P\u00fablico informou corretamente que a conduta dos agentes p\u00fablicos era:","provas":[{"id":36761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico","id":11533,"slug":"tecnico-superior-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-juridico-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:37:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1052034,"hashId":"414a24abd9620b2f0dccd40f3925d576","enunciado":"Maria procurou a Defensoria P\u00fablica e informou que foi\r\nsurpreendida, \u00e0s 12h, com o ingresso de agentes p\u00fablicos\r\narmados em sua resid\u00eancia, contra a sua vontade, sob a alega\u00e7\u00e3o\r\nde que estavam procurando um criminoso.\r\nConsiderando a sistem\u00e1tica constitucional, o Defensor P\u00fablico\r\ninformou corretamente que a conduta dos agentes p\u00fablicos era:","resposta":3684172,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos nunca podem ingressar na casa alheia sem o consentimento do morador;","id":3684169,"corpo":"il\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos nunca podem ingressar na\r\ncasa alheia sem o consentimento do morador;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos sempre podem ingressar na casa alheia, sem o consentimento do morador, para procurar um criminoso;","id":3684170,"corpo":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos sempre podem ingressar na\r\ncasa alheia, sem o consentimento do morador, para procurar\r\num criminoso;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos podem ingressar na casa alheia, sem o consentimento do morador, sempre que entenderem necess\u00e1rio;","id":3684171,"corpo":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos podem ingressar na casa\r\nalheia, sem o consentimento do morador, sempre que\r\nentenderem necess\u00e1rio;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" il\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos n\u00e3o podem ingressar na casa alheia, sem o consentimento do morador, para procurar um criminoso, sem ordem judicial;","id":3684172,"corpo":" il\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos n\u00e3o podem ingressar na casa\r\nalheia, sem o consentimento do morador, para procurar um\r\ncriminoso, sem ordem judicial;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos somente podem ingressar na casa alheia, sem o consentimento do morador, se estiver sendo praticado um crime no local.","id":3684173,"corpo":"l\u00edcita, pois os agentes p\u00fablicos somente podem ingressar na\r\ncasa alheia, sem o consentimento do morador, se estiver\r\nsendo praticado um crime no local.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378492,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1052034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito de procedimento e provas no C\u00f3digo de Processo Penal.","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:37:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054172,"hashId":"109cda73e483a6d75d25f029586e3b26","enunciado":"Assinale a alternativa correta a respeito de procedimento\r\ne provas no C\u00f3digo de Processo Penal.","resposta":3693433,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento ser\u00e1 sum\u00e1rio, quando tiver por objeto crime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada seja igual ou inferior a 4 (quatro) anos de pena privativa de liberdade.","id":3693430,"corpo":"O procedimento ser\u00e1 sum\u00e1rio, quando tiver por objeto\r\ncrime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada seja igual\r\nou inferior a 4 (quatro) anos de pena privativa de\r\nliberdade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e1-se \u00e0 fotografia do documento, ainda que n\u00e3o autenticada, o mesmo valor do original.","id":3693431,"corpo":"D\u00e1-se \u00e0 fotografia do documento, ainda que n\u00e3o\r\nautenticada, o mesmo valor do original.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o pode determinar a publica\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a condenat\u00f3ria de forma resumida por referida pr\u00e1tica caracterizar cerceamento de defesa.","id":3693432,"corpo":"O juiz n\u00e3o pode determinar a publica\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a\r\ncondenat\u00f3ria de forma resumida por referida pr\u00e1tica\r\ncaracterizar cerceamento de defesa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A oitiva de testemunha referida somente ser\u00e1 deferida se ao juiz parecer conveniente.","id":3693433,"corpo":"A oitiva de testemunha referida somente ser\u00e1 deferida\r\nse ao juiz parecer conveniente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378833,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1054172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Defensoria P\u00fablica estadual ou a distrital n\u00e3o t\u00eam legitimidade para ajuizar demanda que tutele direitos coletivos quando, apesar da exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias de fato comuns, os interesses e supostos preju\u00edzos forem heterog\u00eaneos e dispon\u00edveis para os poss\u00edveis benefici\u00e1rios da demanda coletiva.","provas":[{"id":37649,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2019-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082861,"hashId":"7c7fba16c2a606f0f839aece2e5d089a","enunciado":"<p align=justify>Defensoria P\u00fablica estadual ou a distrital n\u00e3o t\u00eam\r\nlegitimidade para ajuizar demanda que tutele direitos\r\ncoletivos quando, apesar da exist\u00eancia de circunst\u00e2ncias\r\nde fato comuns, os interesses e supostos preju\u00edzos forem\r\nheterog\u00eaneos e dispon\u00edveis para os poss\u00edveis benefici\u00e1rios\r\nda demanda coletiva.<\/p>","resposta":3816127,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3816127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3816128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de direitos do consumidor e da defesa do consumidor em ju\u00edzo, segundo a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e o entendimento dos tribunais superiores.","id":383388,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de direitos do consumidor e\r\nda defesa do consumidor em ju\u00edzo, segundo a legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente e o entendimento dos tribunais superiores.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 128","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1082861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 09\/07\/2017, Henrique foi parado em uma fiscaliza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lei Seca. Ap\u00f3s solicitar a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) de Henrique, o policial militar que participava da opera\u00e7\u00e3o suspeitou do documento apresentado. Procedeu ent\u00e3o \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o na base de dados do DETRAN e confirmou a suspeita, n\u00e3o encontrando o n\u00famero de registro que constava na CNH, embora as demais informa\u00e7\u00f5es (nome e CPF), a respeito de Henrique, estivessem corretas. Questionado pelo policial, Henrique confessou que havia adquirido o documento com Marcos, seu vizinho, que atuava como despachante, tendo pago R$ 2.000,00 pelo documento. Afirmou ainda que sequer havia feito prova no DETRAN. Acrescente-se que, durante a instru\u00e7\u00e3o criminal, ficou comprovado que, de fato, Henrique obteve o documento de Marcos, sendo este o autor da contrafa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, foi verificado por meio de per\u00edcia judicial que, no estado em que se encontra o documento, e em face de sua apar\u00eancia, pode iludir terceiros como se documento id\u00f4neo fosse. Logo, pode-se afirmar que a conduta de Henrique se amolda ao crime de","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084459,"hashId":"027c54fccf194dd12695293cf03c2d6b","enunciado":"<p align=justify>No dia 09\/07\/2017, Henrique foi parado em uma fiscaliza\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Lei Seca. Ap\u00f3s solicitar\r\na Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH) de Henrique, o policial militar que participava da\r\nopera\u00e7\u00e3o suspeitou do documento apresentado. Procedeu ent\u00e3o \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o na base de dados\r\ndo DETRAN e confirmou a suspeita, n\u00e3o encontrando o n\u00famero de registro que constava na CNH,\r\nembora as demais informa\u00e7\u00f5es (nome e CPF), a respeito de Henrique, estivessem corretas.\r\nQuestionado pelo policial, Henrique confessou que havia adquirido o documento com Marcos, seu\r\nvizinho, que atuava como despachante, tendo pago R$ 2.000,00 pelo documento. Afirmou ainda\r\nque sequer havia feito prova no DETRAN. Acrescente-se que, durante a instru\u00e7\u00e3o criminal, ficou\r\ncomprovado que, de fato, Henrique obteve o documento de Marcos, sendo este o autor da\r\ncontrafa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, foi verificado por meio de per\u00edcia judicial que, no estado em que se\r\nencontra o documento, e em face de sua apar\u00eancia, pode iludir terceiros como se documento\r\nid\u00f4neo fosse. Logo, pode-se afirmar que a conduta de Henrique se amolda ao crime de<\/p>","resposta":3823506,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, previsto no caput do art. 297 do C\u00f3digo Penal.","id":3823505,"corpo":"<p align=justify>falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico, previsto no caput do art. 297 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uso de documento falso, previsto no art. 304 do C\u00f3digo Penal.","id":3823506,"corpo":"<p align=justify>uso de documento falso, previsto no art. 304 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"falsa identidade, previsto no art. 307 do C\u00f3digo Penal.","id":3823507,"corpo":"<p align=justify>falsa identidade, previsto no art. 307 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica, previsto no caput art. 299 do C\u00f3digo Penal.","id":3823508,"corpo":"<p align=justify>falsidade ideol\u00f3gica, previsto no caput art. 299 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular, previsto no caput do art. 298 do C\u00f3digo Penal.","id":3823509,"corpo":"<p align=justify>falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular, previsto no caput do art. 298 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de documento falso","oab":true,"nome":"Uso de documento falso","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406426,"slug":"direito-penal-uso-de-documento-falso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1084459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos sociol\u00f3gicos contribu\u00edram decisivamente para um conhecimento realista do problema criminal demonstrando a pluralidade de fatores que com ele interagem. Leia as afirmativas a seguir, e marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084564,"hashId":"14ec443631ba2b4202760ae29db71fa6","enunciado":"<p align=justify>Os modelos sociol\u00f3gicos contribu\u00edram decisivamente para um conhecimento realista do problema\r\ncriminal demonstrando a pluralidade de fatores que com ele interagem. Leia as afirmativas a\r\nseguir, e marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":3824011,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As teorias conflituais partem da premissa de que o conflito expressa uma realidade patol\u00f3gica da sociedade sendo nocivo para ela na medida em que afeta o seu desenvolvimento e estabilidade.","id":3824011,"corpo":"<p align=justify>As teorias conflituais partem da premissa de que o conflito expressa uma realidade patol\u00f3gica\r\nda sociedade sendo nocivo para ela na medida em que afeta o seu desenvolvimento e\r\nestabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As teorias ecol\u00f3gicas partem da premissa de que a cidade produz delinqu\u00eancia, valendo-se dos conceitos de desorganiza\u00e7\u00e3o e cont\u00e1gio social inerentes aos modernos n\u00facleos urbanos.","id":3824012,"corpo":"<p align=justify>As teorias ecol\u00f3gicas partem da premissa de que a cidade produz delinqu\u00eancia, valendo-se\r\ndos conceitos de desorganiza\u00e7\u00e3o e cont\u00e1gio social inerentes aos modernos n\u00facleos urbanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As teorias subculturais sustentam a exist\u00eancia de uma sociedade pluralista com diversos sistemas de valores divergentes em torno dos quais se organizam outros tantos grupos desviados.","id":3824013,"corpo":"<p align=justify>As teorias subculturais sustentam a exist\u00eancia de uma sociedade pluralista com diversos\r\nsistemas de valores divergentes em torno dos quais se organizam outros tantos grupos\r\ndesviados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As teorias estrutural-funcionalistas consideram a normalidade e a funcionalidade do crime na ordem social, menosprezando o componente biopsicopatol\u00f3gico no diagn\u00f3stico do problema criminal.","id":3824014,"corpo":"<p align=justify>As teorias estrutural-funcionalistas consideram a normalidade e a funcionalidade do crime na\r\nordem social, menosprezando o componente biopsicopatol\u00f3gico no diagn\u00f3stico do problema\r\ncriminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As teorias de aprendizagem social sustentam que o comportamento delituoso se aprende do mesmo modo que o individuo aprende tamb\u00e9m outras atividades l\u00edcitas em sua intera\u00e7\u00e3o com pessoas e grupos.","id":3824015,"corpo":"<p align=justify>As teorias de aprendizagem social sustentam que o comportamento delituoso se aprende do\r\nmesmo modo que o individuo aprende tamb\u00e9m outras atividades l\u00edcitas em sua intera\u00e7\u00e3o com\r\npessoas e grupos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Consenso","oab":false,"nome":"Teorias do Consenso","pai":430593,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406543,"slug":"criminologia-teorias-do-consenso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-criminologicas"}],"slug":"criminologia\/1084564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Greve Geral de 1917, em S\u00e3o Paulo, podemos afirmar que:","provas":[{"id":37708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia-historia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084828,"hashId":"94c74d2590f6fd72ea52d66f9fd4e87b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Greve Geral de 1917, em S\u00e3o Paulo, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3825278,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fortaleceu o movimento oper\u00e1rio com a funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista Brasileiro, em 1918.","id":3825277,"corpo":"<p align=justify>fortaleceu o movimento oper\u00e1rio com a funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista Brasileiro, em 1918.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contou com a participa\u00e7\u00e3o expressiva de mulheres, sobretudo da ind\u00fastria t\u00eaxtil.","id":3825278,"corpo":"<p align=justify>contou com a participa\u00e7\u00e3o expressiva de mulheres, sobretudo da ind\u00fastria t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o movimento fracassou em virtude da cis\u00e3o interna entre anarquistas e centrais sindicais.","id":3825279,"corpo":"<p align=justify>o movimento fracassou em virtude da cis\u00e3o interna entre anarquistas e centrais sindicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assegurou a regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho de menores e direito a f\u00e9rias anuais em 1919.","id":3825280,"corpo":"<p align=justify>assegurou a regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho de menores e direito a f\u00e9rias anuais em 1919.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1084828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975,"slug":"oficial-estadual-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"detran-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre parenteses deve flexionar-se de modo a concordar com o elemento sublinhado na frase:","provas":[{"id":37713,"cargo":{"descricao":"Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito","id":15975,"slug":"oficial-estadual-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"detran-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2019-fcc-oficial-estadual-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN SP - Oficial Estadual de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1084925,"hashId":"0da210e368ab03f7ea03ca75038b3616","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo indicado entre parenteses deve flexionar-se de modo a concordar com o <u>elemento sublinhado<\/u> na frase:<\/p>","resposta":3825722,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logo pela manh\u00e3 (aflorar) na conversa os problemas do tr\u00e2nsito.","id":3825720,"corpo":"<p align=\"justify\">Logo pela manh\u00e3 (aflorar) na <u>conversa<\/u> os problemas do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de um tr\u00e2nsito bem fluente (constituir) um verdadeiro milagre.","id":3825721,"corpo":"<p align=\"justify\">As condi\u00e7\u00f5es de um <u>tr\u00e2nsito<\/u> bem fluente (constituir) um verdadeiro milagre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se (evidenciar) quaisquer melhorias no tr\u00e2nsito desta cidade.","id":3825722,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o se (evidenciar) quaisquer <u>melhorias<\/u> no tr\u00e2nsito desta cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que (estudar) os t\u00e9cnicos do tr\u00e2nsito n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de achar.","id":3825723,"corpo":"<p align=\"justify\">A <u>solu\u00e7\u00e3o<\/u> t\u00e9cnica que (estudar) os t\u00e9cnicos do tr\u00e2nsito n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de achar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para que se (atingir) os ideais de um salto civilizat\u00f3rio ser\u00e1 preciso muito esfor\u00e7o.","id":3825724,"corpo":"<p align=\"justify\">Para que se (atingir) os ideais de um <u>salto<\/u> civilizat\u00f3rio ser\u00e1 preciso muito esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383630,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37713\/Q9a15.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1084925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o para o casamento.","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270664,"hashId":"4ece3313818b0484f87323e40d6f0327","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o para o casamento.<\/p>","resposta":4611039,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do oficial do registro esclarecer os nubentes sobre os diversos regimes de bens que portem ser adotadas no casamento.","id":4611039,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever do oficial do registro esclarecer os nubentes sobre os diversos regimes de bens que portem ser adotadas no casamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para serem esclarecidos sabre os diversos regimes de bens que podem ser adotadas no casamento, o oficial de registro dever\u00e1 orientar os nubentes para que consultem um advogado.","id":4611040,"corpo":"<p align=justify>Para serem esclarecidos sabre os diversos regimes de bens que podem ser adotadas no casamento, o oficial de registro dever\u00e1 orientar os nubentes para que consultem um advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para serem esclarecidos sobra os diversos regimes de bens que podem ser adotados no casamento, o oficial de registro devora orientar os nubentes para que consultem um not\u00e1rio.","id":4611041,"corpo":"<p align=justify>Para serem esclarecidos sobra os diversos regimes de bens que podem ser adotados no casamento, o oficial de registro devora orientar os nubentes para que consultem um not\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O oficial do registro dever\u00e1 silenciar-se quanto \u00e1 escolha do regime de bens pelos nubentes, pois n\u00e3o \u00e9 de seu dever intrometer-se nessa quest\u00e3o.","id":4611042,"corpo":"<p align=justify>O oficial do registro dever\u00e1 silenciar-se quanto \u00e1 escolha do regime de bens pelos nubentes, pois n\u00e3o \u00e9 de seu dever intrometer-se nessa quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos do Casamento","oab":true,"nome":"Requisitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406116,"slug":"direito-civil-requisitos-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Habilita\u00e7\u00e3o para o Casamento","oab":true,"nome":"Processo de Habilita\u00e7\u00e3o para o Casamento","pai":406116,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406119,"slug":"direito-civil-processo-de-habilitacao-para-o-casamento"}],"slug":"direito-civil\/1270664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo a suspens\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do casamento em decorr\u00eancia de um dos contraentes manifestar-se arrependido, o qual, uma hora depois, retratou sua declara\u00e7\u00e3o e requereu a continua\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270869,"hashId":"16ff77a844fdd83a20c877bfe16f5465","enunciado":"<p align=justify>Havendo a suspens\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do casamento em decorr\u00eancia de um dos contraentes manifestar-se arrependido, o qual, uma hora depois, retratou sua declara\u00e7\u00e3o e requereu a continua\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4612108,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade celebrante dever\u00e1 certificar-se da livre vontade do contraente e prosseguir com a cerim\u00f4nia.","id":4612107,"corpo":"<p align=justify>a autoridade celebrante dever\u00e1 certificar-se da livre vontade do contraente e prosseguir com a cerim\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a continuidade da celebra\u00e7\u00e3o no mesmo dia, devendo a autoridade celebrante designar nova data.","id":4612108,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a continuidade da celebra\u00e7\u00e3o no mesmo dia, devendo a autoridade celebrante designar nova data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"haver\u00e1 o encerramento do ato, sem a celebra\u00e7\u00e3o do casamento, competindo a realiza\u00e7\u00e3o de nova habilita\u00e7\u00e3o de casamento, ainda que a habilita\u00e7\u00e3o tenha efic\u00e1cia.","id":4612109,"corpo":"<p align=justify>haver\u00e1 o encerramento do ato, sem a celebra\u00e7\u00e3o do casamento, competindo a realiza\u00e7\u00e3o de nova habilita\u00e7\u00e3o de casamento, ainda que a habilita\u00e7\u00e3o tenha efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 poss\u00edvel a celebra\u00e7\u00e3o do casamento na mesma data, no caso de duas testemunhas atestarem a vontade inequ\u00edvoca do contraente quanto \u00e1 Inten\u00e7\u00e3o de se casar.","id":4612110,"corpo":"<p align=justify>somente ser\u00e1 poss\u00edvel a celebra\u00e7\u00e3o do casamento na mesma data, no caso de duas testemunhas atestarem a vontade inequ\u00edvoca do contraente quanto \u00e1 Inten\u00e7\u00e3o de se casar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Suspensivas do Casamento","oab":true,"nome":"Causas Suspensivas do Casamento","pai":406117,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406118,"slug":"direito-civil-causas-suspensivas-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defeitos do Casamento","oab":true,"nome":"Defeitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406117,"slug":"direito-civil-defeitos-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"}],"slug":"direito-civil\/1270869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inst\u00e2ncia coordenadora da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, de acordo com a Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, \u00e9 o (a)","provas":[{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270985,"hashId":"82ac80ebaf75f67cd38fc622a20c1809","enunciado":"<p align=justify>A inst\u00e2ncia coordenadora da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, de acordo com a Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, \u00e9 o (a)<\/p>","resposta":4612550,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.","id":4612548,"corpo":"<p align=justify>Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":4612549,"corpo":"<p align=justify>Confer\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Combate \u00e0 Fome.","id":4612550,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio do Desenvolvimento e Combate \u00e0 Fome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":4612551,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":4612552,"corpo":"<p align=justify>Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.435\/2011 -Altera a Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.435\/2011 -Altera a Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-435-2011-altera-a-lei-no-8-742-de-7-de-dezembro-de-1993-que-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social"}],"slug":"legislacao-federal\/1270985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundador da Escola para Surdos em Madri, na Espanha, monge beneditino, dedicou-se \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as surdas da nobreza castelhana. O seu m\u00e9todo inclu\u00eda a datilologia, a escrita e a fala. A afirmativa se refere a","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:39:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271874,"hashId":"cdba013893b61b5b3dc25e35ffee3f79","enunciado":"<p align=justify>Fundador da Escola para Surdos em Madri, na Espanha, monge beneditino, dedicou-se \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as surdas da nobreza castelhana. O seu m\u00e9todo inclu\u00eda a datilologia, a escrita e a fala. A afirmativa se refere a<\/p>","resposta":4616723,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"George Dalgarno","id":4616720,"corpo":"<p align=justify>George Dalgarno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"John Beverley.","id":4616721,"corpo":"<p align=justify>John Beverley.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pierre Desloges.","id":4616722,"corpo":"<p align=justify>Pierre Desloges.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedro Ponce de L\u00e9on.","id":4616723,"corpo":"<p align=justify>Pedro Ponce de L\u00e9on.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jean-Marc Itard.","id":4616724,"corpo":"<p align=justify>Jean-Marc Itard.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1271874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos softwares abaixo \u00e9 um antivirus?","provas":[{"id":42733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1273908,"hashId":"3904c28835ebf92ff5b2def1b1fc05f9","enunciado":"<p align=justify>Qual dos softwares abaixo \u00e9 um antivirus?<\/p>","resposta":4625028,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Whatsapp.","id":4625026,"corpo":"<p align=justify>Whatsapp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Winzip.","id":4625027,"corpo":"<p align=justify>Winzip.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avast.","id":4625028,"corpo":"<p align=justify>Avast.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":4625029,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Word.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1273908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as abreviaturas no singular: I- Sr; II- Sra; III- V.S.a Tendo em vista os itens acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41544,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2019-idcap-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:39:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1232504,"hashId":"2e68183ce400ca200057c09ee018a98f","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe as abreviaturas no singular:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Sr;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- Sra;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- V.S.a\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo em vista os itens acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4451392,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item I quer dizer senhora.","id":4451389,"corpo":"<p align=justify>O item I quer dizer senhora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item II quer dizer senhor.","id":4451390,"corpo":"<p align=justify>O item II quer dizer senhor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item I quer dizer Vossa Senhoria.","id":4451391,"corpo":"<p align=justify>O item I quer dizer Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item III quer dizer Vossa Senhoria.","id":4451392,"corpo":"<p align=justify>O item III quer dizer Vossa Senhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O item III quer dizer Voc\u00ea.","id":4451393,"corpo":"<p align=justify>O item III quer dizer Voc\u00ea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe","oab":false,"nome":"Sintaxe","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411254,"slug":"redacao-oficial-sintaxe"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1232504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Instrumenta\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica","id":17766,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-instrumentacao-cirurgica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do texto \u00e9","provas":[{"id":41096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":41078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Instrumenta\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica","id":17766,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-instrumentacao-cirurgica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-enfermagem-area-instrumentacao-cirurgica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Instrumenta\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica - 2019"},{"id":41100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-nutricao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":41105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":58086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:40:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1217320,"hashId":"d154a1a27f6b2f5cee84867f2044c338","enunciado":"<p align=justify>O objetivo do texto \u00e9<\/p>","resposta":4388687,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descrever aspectos relevantes da rotina hospitalar de emerg\u00eancia.","id":4388685,"corpo":"<p align=justify>descrever aspectos relevantes da rotina hospitalar de\r\nemerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"denunciar a falta de informatiza\u00e7\u00e3o nos hospitais p\u00fablicos brasileiros.","id":4388686,"corpo":"<p align=justify>denunciar a falta de informatiza\u00e7\u00e3o nos hospitais\r\np\u00fablicos brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"divulgar vantagens da implanta\u00e7\u00e3o de sistemas informatizados em hospitais brasileiros.","id":4388687,"corpo":"<p align=justify>divulgar vantagens da implanta\u00e7\u00e3o de sistemas\r\ninformatizados em hospitais brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"informar o p\u00fablico leitor dos modernos procedimentos m\u00e9dicos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos pacientes nos hospitais p\u00fablicos.","id":4388688,"corpo":"<p align=justify>informar o p\u00fablico leitor dos modernos procedimentos\r\nm\u00e9dicos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos pacientes nos hospitais\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"narrar fatos que comprovam o interesse governamental em modernizar a rede hospitalar brasileira.","id":4388689,"corpo":"<p align=justify>narrar fatos que comprovam o interesse\r\ngovernamental em modernizar a rede hospitalar\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398430,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41078\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1217320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresente uma das principais atribui\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de materiais.","provas":[{"id":41113,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Analista de Compras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218028,"hashId":"e57833a864c5990adfae686bb9edc881","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresente uma\r\ndas principais atribui\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de materiais.<\/p>","resposta":4391775,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compra","id":4391773,"corpo":"Compra","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o","id":4391774,"corpo":"Programa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos","id":4391775,"corpo":"Contrata\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Armazenamento","id":4391776,"corpo":"Armazenamento","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1218028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770,"slug":"assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41119,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770,"slug":"assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218495,"hashId":"545985839ebb3a7f8de33304c7101a50","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios,\r\nassinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4393247,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio da Universalidade: A Lei de Or\u00e7amentos compreender\u00e1 todas as receitas, inclusive as de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito autorizadas em lei","id":4393246,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio da Universalidade: A\r\nLei de Or\u00e7amentos compreender\u00e1 todas as\r\nreceitas, inclusive as de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito\r\nautorizadas em lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto: Algumas receitas e despesas constar\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento pelos seus totais, vedadas quaisquer dedu\u00e7\u00f5es","id":4393247,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio do Or\u00e7amento Bruto: Algumas\r\nreceitas e despesas constar\u00e3o da Lei de\r\nOr\u00e7amento pelos seus totais, vedadas\r\nquaisquer dedu\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio Especifica\u00e7\u00e3o: A Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras, ressalvado o disposto no artigo 20 e seu par\u00e1grafo \u00fanico","id":4393248,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio Especifica\u00e7\u00e3o: A Lei de\r\nOr\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais\r\ndestinadas a atender indiferentemente a\r\ndespesas de pessoal, material, servi\u00e7os de\r\nterceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras,\r\nressalvado o disposto no artigo 20 e seu\r\npar\u00e1grafo \u00fanico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Equil\u00edbrio: Os valores autorizados para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas no exerc\u00edcio dever\u00e3o ser compat\u00edveis com os valores previstos para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas","id":4393249,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio do Equil\u00edbrio: Os valores autorizados\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o das despesas no exerc\u00edcio\r\ndever\u00e3o ser compat\u00edveis com os valores\r\nprevistos para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1218495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao Munic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em especial: I. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados a combinar com a prefeitura. II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a receita e fixando a despesa. III. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado. IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:40:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1275487,"hashId":"5b1ce03a691fda97125584e420572e9c","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao\r\nMunic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse\r\ne ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em\r\nespecial:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia,\r\nbem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da\r\nobrigatoriedade de prestar contas e publicar\r\nbalancetes nos prazos fixados a combinar com a\r\nprefeitura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a\r\nreceita e fixando a despesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento\r\nIntegrado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4630737,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630735,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4630736,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630737,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630738,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419582,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gaspar-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1275487","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00ba 8.142 de 28\/12\/1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS} e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42772,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-psicologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1275833,"hashId":"ca1752bbd9f2bca4abd037a9eee1c070","enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00ba 8.142 de\r\n28\/12\/1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS} e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de\r\nrecursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4632307,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) n\u00e3o incluem investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4632305,"corpo":"<p align=justify>Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) n\u00e3o\r\nincluem investimentos previstos no Plano Quinquenal\r\ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) incluem cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, desde que n\u00e3o destinados a investimentos na rede de servi\u00e7os.","id":4632306,"corpo":"<p align=justify>Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS)\r\nincluem cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a\r\nserem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e\r\nDistrito Federal, desde que n\u00e3o destinados a\r\ninvestimentos na rede de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":4632307,"corpo":"<p align=justify>Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS)\r\nser\u00e3o alocados como despesas de custeio e de\r\ncapital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) n\u00e3o permitem despesas de custeio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4632308,"corpo":"<p align=justify>Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) n\u00e3o\r\npermitem despesas de custeio do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1275833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Marcuschi (2002), quando se diz que o texto \u201cCom \u2018O Homem que Matou Dom Quixote\u2019, Terry Gilliam segue fiel a seu cinema\u201d \u00e9 uma resenha, o objetivo \u00e9 enfatizar-lhe","provas":[{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:40:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1278060,"hashId":"4add0040cbdb91b532e3b15890f9ae1d","enunciado":"<p align=justify>Com base em Marcuschi (2002), quando se diz que o\r\ntexto \u201cCom \u2018O Homem que Matou Dom Quixote\u2019, Terry\r\nGilliam segue fiel a seu cinema\u201d \u00e9 uma resenha, o objetivo\r\n\u00e9 enfatizar-lhe<\/p>","resposta":4641608,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o pragm\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos, ficando em segundo plano as propriedades lingu\u00edsticas e discursivas.","id":4641604,"corpo":"<p align=justify>a dimens\u00e3o pragm\u00e1tica, na intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos,\r\nficando em segundo plano as propriedades lingu\u00edsticas\r\ne discursivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, definida pelos aspectos lexicais, sint\u00e1ticos, tempos verbais, rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e estilo.","id":4641605,"corpo":"<p align=justify>a constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, definida pelos aspectos lexicais,\r\nsint\u00e1ticos, tempos verbais, rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e\r\nestilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a esfera de atividade humana, delimitada pela natureza lingu\u00edstica da composi\u00e7\u00e3o que a organiza discursivamente.","id":4641606,"corpo":"<p align=justify>a esfera de atividade humana, delimitada pela natureza\r\nlingu\u00edstica da composi\u00e7\u00e3o que a organiza discursivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o protot\u00edpica, a partir dos usos sociais recorrentes, mais do ponto de vista lingu\u00edstico do que discursivo.","id":4641607,"corpo":"<p align=justify>a constitui\u00e7\u00e3o protot\u00edpica, a partir dos usos sociais\r\nrecorrentes, mais do ponto de vista lingu\u00edstico do que\r\ndiscursivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a materializa\u00e7\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa espec\u00edfica, dentro da rotina social dos falantes da l\u00edngua.","id":4641608,"corpo":"<p align=justify>a materializa\u00e7\u00e3o em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa espec\u00edfica,\r\ndentro da rotina social dos falantes da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 39. Com \u201cO Homem que Matou Dom Quixote\u201d, Terry Gilliam segue fiel a seu cinema O HOMEM QUE MATOU DOM QUIXOTE (THE MAN WHO KILLED DON QUIXOTE) \u2022 Classifica\u00e7\u00e3o 12 anos \u2022 Elenco Jonathan Price, Adam Driver, Joana Ribeiro \u2022 Produ\u00e7\u00e3o B\u00e9lgica, 2018 \u2022 Dire\u00e7\u00e3o Terry Gilliam Lutar contra moinhos de vento acreditando que combate gigantes \u00e9 a a\u00e7\u00e3o mais conhecida de Dom Quixote. Assim como o personagem do romance de Cervantes, os filmes de Terry Gilliam se encontram no limiar entre o que os olhos veem e o que a imagina\u00e7\u00e3o enxerga. \u201cO Homem que Matou Dom Quixote\u201d d\u00e1 um fecho \u00e0 epopeia do cineasta, iniciada 30 anos atr\u00e1s, quando ele come\u00e7ou o projeto de uma livre adapta\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico espanhol. A produ\u00e7\u00e3o naufragou ap\u00f3s uma sucess\u00e3o quase irreal de problemas \u2013 registrada no document\u00e1rio \u201cPerdido em La Mancha\u201d (2002) \u2013 que fizeram Gilliam abandonar o sonho. O longa finalmente conclu\u00eddo sobrep\u00f5e um tanto de fic\u00e7\u00e3o inspirada nas perip\u00e9cias do romance a outro tanto de document\u00e1rio, em seu modo de cr\u00f4nica aloprada do que \u00e9 fazer cinema. Gilliam se projeta no personagem de Toby (Adam Driver), cineasta com s\u00edndrome de grandeza que retorna \u00e0 Espanha para dirigir um filme publicit\u00e1rio. Entediado com o trabalho de encomenda, ele parte em busca do passado, quando filmou na mesma regi\u00e3o uma adapta\u00e7\u00e3o barata do \u201cDom Quixote\u201d. O motivo do cineasta em crise remete ao \u201cOito e Meio\u201d de Fellini, mas Gilliam, ainda bem, nem tenta se equiparar ao mestre. Toby logo assume o lugar de Sancho, o pan\u00e7udo companheiro que faz o papel de testemunha e contrap\u00f5e alguma lucidez aos del\u00edrios do Quixote. Este reencarna na figura de um sapateiro, tipo comum escolhido por Toby para protagonizar seu filme juvenil, mas que um dia entrou e n\u00e3o saiu do personagem. Jonathan Price, formid\u00e1vel, se encarrega de transformar o z\u00e9 ningu\u00e9m em paradigma dos que preferem viver no mundo da lua. A partir desse material, Gilliam embaralha situa\u00e7\u00f5es realistas, mem\u00f3rias e sonhos para afirmar a contiguidade entre cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e imagina\u00e7\u00e3o, a mesma ponte que o levou a projetar seu esp\u00edrito delirante nas figuras do Bar\u00e3o de Munchausen, dos Irm\u00e3os Grimm e do jornalista gonzo Hunter S. Thompson. O reflexo dessa autoimagem do artista como varia\u00e7\u00e3o do louco aparece, contudo, menos no personagem do criador em crise que na do pr\u00f3prio Quixote, cujos devaneios ultrapassam qualquer realidade. \u201cSanto ou insano?\u201d \u00e9 uma pergunta que Toby faz ao Quixote mais de uma vez. O esp\u00edrito picaresco e farsesco da obra de Cervantes acompanha cada perip\u00e9cia da dupla e ajuda o filme a n\u00e3o ser uma adapta\u00e7\u00e3o para iniciados. A narrativa em forma de epis\u00f3dios ajusta-se bem \u00e0 aten\u00e7\u00e3o flutuante do p\u00fablico atual e apenas a dura\u00e7\u00e3o da apote\u00f3tica sequ\u00eancia de uma festa \u00e0 fantasia vai al\u00e9m da conta. Apesar de quase ter sido morto por Dom Quixote, Gilliam prossegue fiel a seu cinema como arte do desastre. (C\u00e1ssio Starling Carlos, Ilustrada. https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 06.06.2019. Adaptado)","id":405282,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros 31 a 39. <div><br><div><br>\r\n<\/div><div>Com \u201cO Homem que Matou Dom \r\nQuixote\u201d, Terry \r\nGilliam\r\nsegue\r\nfiel a seu cinema <\/div><div><br><\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i>O HOMEM QUE MATOU DOM \r\nQUIXOTE <\/i><\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><i>(THE MAN WHO KILLED DON \r\nQUIXOTE)<\/i><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><i><br><\/i><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>\u2022 <b>Classifica\u00e7\u00e3o<\/b> 12 anos \r\n<\/div><div>\u2022 <b>Elenco<\/b> Jonathan Price, \r\nAdam Driver, Joana \r\nRibeiro <\/div><div>\u2022 <b>Produ\u00e7\u00e3o<\/b> \r\nB\u00e9lgica, 2018 <\/div><div>\u2022 \r\n<b>Dire\u00e7\u00e3o<\/b> Terry Gilliam <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>   Lutar \r\ncontra moinhos de vento acreditando \r\nque combate\r\ngigantes \u00e9 a a\u00e7\u00e3o mais conhecida de Dom \r\nQuixote. Assim\r\ncomo o personagem do romance de Cervantes, \r\nos filmes\r\nde Terry Gilliam se encontram no limiar \r\nentre o que os olhos\r\nveem e o que a imagina\u00e7\u00e3o enxerga. \r\n<\/div><div>   \u201cO Homem que Matou \r\nDom Quixote\u201d d\u00e1 um fecho \r\n\u00e0 epopeia\r\ndo cineasta, iniciada 30 anos atr\u00e1s, quando \r\nele come\u00e7ou\r\no projeto de uma livre adapta\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico \r\nespanhol. <\/div><div>   A \r\nprodu\u00e7\u00e3o naufragou ap\u00f3s uma sucess\u00e3o quase \r\nirreal\r\nde problemas \u2013 registrada no document\u00e1rio \r\n\u201cPerdido em La\r\nMancha\u201d (2002) \u2013 que fizeram Gilliam \r\nabandonar o sonho. <\/div><div>  \r\n O longa finalmente conclu\u00eddo sobrep\u00f5e \r\num \r\ntanto de fic\u00e7\u00e3o\r\ninspirada nas perip\u00e9cias do romance a outro \r\ntanto de document\u00e1rio,\r\nem seu modo de cr\u00f4nica aloprada do que \u00e9 \r\nfazer\r\ncinema. Gilliam se projeta no personagem de \r\nToby (Adam\r\nDriver), cineasta com s\u00edndrome de grandeza \r\nque retorna \u00e0\r\nEspanha para dirigir um filme \r\npublicit\u00e1rio. <\/div><div>Entediado com \r\no trabalho de encomenda, ele \r\nparte em\r\nbusca do passado, quando filmou na mesma \r\nregi\u00e3o uma\r\nadapta\u00e7\u00e3o barata do \u201cDom Quixote\u201d. \r\n<\/div><div>   O motivo do cineasta \r\nem crise remete ao \r\n\u201cOito e Meio\u201d\r\nde Fellini, mas Gilliam, ainda bem, nem \r\ntenta se equiparar ao\r\nmestre. Toby logo assume o lugar de Sancho, \r\no pan\u00e7udo companheiro\r\nque faz o papel de testemunha e contrap\u00f5e \r\nalguma\r\nlucidez aos del\u00edrios do Quixote. <\/div>\r\n<div>   Este reencarna na figura \r\nde um sapateiro, \r\ntipo comum\r\nescolhido\r\npor Toby para protagonizar seu filme \r\njuvenil, mas\r\nque um dia entrou e n\u00e3o saiu do personagem. \r\nJonathan Price,\r\nformid\u00e1vel, se encarrega de transformar o z\u00e9 \r\nningu\u00e9m em\r\nparadigma\r\ndos que preferem viver no mundo da \r\nlua. <\/div><div>   A partir \r\ndesse material, Gilliam embaralha \r\nsitua\u00e7\u00f5es realistas,\r\nmem\u00f3rias e sonhos para afirmar a \r\ncontiguidade entre cria\u00e7\u00e3o\r\nart\u00edstica e imagina\u00e7\u00e3o, a mesma ponte que o \r\nlevou a projetar\r\nseu esp\u00edrito delirante nas figuras do Bar\u00e3o \r\nde Munchausen,\r\ndos Irm\u00e3os Grimm e do jornalista gonzo \r\nHunter S. Thompson. <\/div><div>  \r\n O reflexo dessa autoimagem do artista \r\ncomo \r\nvaria\u00e7\u00e3o do\r\nlouco aparece, contudo, menos no personagem \r\ndo criador\r\nem crise que na do pr\u00f3prio Quixote, cujos \r\ndevaneios ultrapassam\r\nqualquer realidade. \u201cSanto ou insano?\u201d \u00e9 uma \r\npergunta\r\nque Toby faz ao Quixote mais de uma \r\nvez. <\/div><div>   O esp\u00edrito \r\npicaresco e farsesco da obra de \r\nCervantes\r\nacompanha cada perip\u00e9cia da dupla e ajuda o \r\nfilme a n\u00e3o\r\nser uma adapta\u00e7\u00e3o para iniciados. A \r\nnarrativa em forma de\r\nepis\u00f3dios ajusta-se bem \u00e0 aten\u00e7\u00e3o flutuante \r\ndo p\u00fablico atual\r\ne apenas a dura\u00e7\u00e3o da apote\u00f3tica sequ\u00eancia \r\nde uma festa \u00e0\r\nfantasia vai al\u00e9m da conta. <\/div>\r\n<div>   Apesar de quase ter sido \r\nmorto por Dom \r\nQuixote, Gilliam\r\nprossegue fiel a seu cinema como arte do \r\ndesastre. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n(C\u00e1ssio Starling Carlos, Ilustrada. \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br.\r\n06.06.2019. Adaptado)<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Acre","sigla":"CRF AC","id":3571,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crf-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA obesidade \u00e9 uma desordem metab\u00f3lica e comportamental complexa que altera os mecanismos de controle do balan\u00e7o energ\u00e9tico corporal. As anfetaminas s\u00e3o as principais subst\u00e2ncias utilizadas em compostos emagrecedores, s\u00e3o atrativas por gerarem resultados r\u00e1pidos e inibi\u00e7\u00e3o do apetite; em contrapartida induzem altera\u00e7\u00f5es no sistema nervoso central e provocam depend\u00eancia qu\u00edmica.\u201d Dispon\u00edvel em: revista cientifica da FHO\/UNIARARAS \u201cutiliza\u00e7\u00e3o dde anfetaminas como anorex\u00edgenos relacionadas \u00e0 obesidade.\u201d v.3,n.1\/2015. De acordo com a RDC ANVISA 52\/2011 fica vedada o uso das subst\u00e2ncias:","provas":[{"id":38335,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Acre","sigla":"CRF AC","id":3571,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ac-ac-2019-inaz-do-para-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF AC - Farmac\u00eautico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:39:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1112307,"hashId":"4493386dc85a0477686750a330e53165","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA obesidade \u00e9 uma desordem metab\u00f3lica e comportamental complexa que altera os mecanismos de controle do balan\u00e7o energ\u00e9tico corporal. As anfetaminas s\u00e3o as principais subst\u00e2ncias utilizadas em compostos emagrecedores, s\u00e3o atrativas por gerarem resultados r\u00e1pidos e inibi\u00e7\u00e3o do apetite; em contrapartida induzem altera\u00e7\u00f5es no sistema nervoso central e provocam depend\u00eancia qu\u00edmica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: revista cientifica da FHO\/UNIARARAS \u201cutiliza\u00e7\u00e3o dde anfetaminas como anorex\u00edgenos relacionadas \u00e0 obesidade.\u201d v.3,n.1\/2015.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com a RDC ANVISA 52\/2011 fica vedada o uso das subst\u00e2ncias:<\/p>","resposta":3947150,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Femproporex, sibutramina e talidomida.","id":3947149,"corpo":"Femproporex, sibutramina e talidomida.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anfepramona, femproporex e mazindol.","id":3947150,"corpo":"Anfepramona, femproporex e mazindol.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sibutramina e anfepramona.","id":3947151,"corpo":"Sibutramina e anfepramona.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Talidomida e femproporex.","id":3947152,"corpo":"Talidomida e femproporex.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Talidomida e sibutramina.","id":3947153,"corpo":"Talidomida e sibutramina.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1112307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a internet evolui, as redes de computadores se tornam maiores e mais complexas, criando a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. As principais metas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":38415,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:39:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1115730,"hashId":"0cf396cf46f81834f77108d4a08ea0c5","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a internet evolui, as redes de computadores se tornam maiores e mais complexas, criando a\r\nnecessidade de implementa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As principais metas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":3962968,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptografia, integridade e gest\u00e3o.","id":3962965,"corpo":"criptografia, integridade e gest\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"confiabilidade, criptografia e gest\u00e3o.","id":3962966,"corpo":"confiabilidade, criptografia e gest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autonomia, confidencialidade e integridade.","id":3962967,"corpo":"autonomia, confidencialidade e integridade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confidencialidade, integridade e disponibilidade.","id":3962968,"corpo":"confidencialidade, integridade e disponibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1115730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diabetes gestacional, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Fetos de m\u00e3es diab\u00e9ticas fazem matura\u00e7\u00e3o pulmonar de forma mais precoce. ( ) Um controle glic\u00eamico adequado no primeiro trimestre gestacional diminui risco de malforma\u00e7\u00f5es fetais. ( ) As insulinas de a\u00e7\u00e3o longa e ultrarr\u00e1pida s\u00e3o contraindicadas na gesta\u00e7\u00e3o pelo risco de hipoglicemia. Utilizam-se apenas as insulinas de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria e de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida. ( ) De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o diagn\u00f3stico de diabetes gestacional \u00e9 dado quando a glicemia em jejum \u00e9 &#8805; 92 mg\/dl (confirmada em segundo exame), mesmo em caso de paciente sem fator de risco. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035087,"hashId":"f762682ca1d5ed44a590d95a103ac5d5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao diabetes gestacional, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F\r\nas falsas.<\/p><p>\r\n( ) Fetos de m\u00e3es diab\u00e9ticas fazem matura\u00e7\u00e3o pulmonar de forma mais precoce.\r\n<\/p><p>( ) Um controle glic\u00eamico adequado no primeiro trimestre gestacional diminui risco de malforma\u00e7\u00f5es\r\nfetais.\r\n<\/p><p>( ) As insulinas de a\u00e7\u00e3o longa e ultrarr\u00e1pida s\u00e3o contraindicadas na gesta\u00e7\u00e3o pelo risco de\r\nhipoglicemia. Utilizam-se apenas as insulinas de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria e de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.\r\n<\/p><p>( ) De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o diagn\u00f3stico de diabetes gestacional\r\n\u00e9 dado quando a glicemia em jejum \u00e9 &#8805; 92 mg\/dl (confirmada em segundo exame), mesmo em\r\ncaso de paciente sem fator de risco.<\/p><p>\r\nA alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3620737,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":3620733,"corpo":"V V F V","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V F","id":3620734,"corpo":"V F V F","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F F F V","id":3620735,"corpo":"F F F V","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V F","id":3620736,"corpo":"F V V F","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F V F V","id":3620737,"corpo":" F V F V","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375619,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1035087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 39 anos, 2G1P (parto normal), tem registrado, por duas vezes, na primeira consulta de pr\u00e9-natal com 11 semanas: PA = 150x93 mmHg. Vinha em uso de metildopa 750 mg\/dia. Na 29a semana de gesta\u00e7\u00e3o, vem em consulta de pr\u00e9-natal referindo \u201cincha\u00e7o\u201d e \u201cdor de cabe\u00e7a\u201d e, ao exame, PA = 190x111 mmHg. Teste de fita de proteinuria: 2+. A alternativa que cont\u00e9m o diagn\u00f3stico correto nesse caso cl\u00ednico \u00e9","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035083,"hashId":"d100686be83788137a91df61543f7c90","enunciado":"Paciente de 39 anos, 2G1P (parto normal), tem registrado, por duas vezes, na primeira consulta de\r\npr\u00e9-natal com 11 semanas: PA = 150x93 mmHg. Vinha em uso de metildopa 750 mg\/dia. Na 29a\r\nsemana de gesta\u00e7\u00e3o, vem em consulta de pr\u00e9-natal referindo \u201cincha\u00e7o\u201d e \u201cdor de cabe\u00e7a\u201d e, ao exame,\r\nPA = 190x111 mmHg. Teste de fita de proteinuria: 2+.\r\nA alternativa que cont\u00e9m o diagn\u00f3stico correto nesse caso cl\u00ednico \u00e9","resposta":3620717,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecl\u00e2mpsia.","id":3620713,"corpo":"ecl\u00e2mpsia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","id":3620714,"corpo":"pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o cr\u00f4nica.","id":3620715,"corpo":"hipertens\u00e3o cr\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o gestacional.","id":3620716,"corpo":"hipertens\u00e3o gestacional.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sobreposta.","id":3620717,"corpo":"pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia sobreposta.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375619,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1035083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 30 anos, refere ida ao ginecologista todos os anos para exames de rotina. Relatou nunca ter tido altera\u00e7\u00e3o em exame de colpocitologia onc\u00f3tica que faz a cada tr\u00eas anos. Veio a esta consulta para resultado do exame deste ano que teve como achado: ASC-US. Segundo as Diretrizes Brasileiras para o Rastreamento do C\u00e2ncer de Colo do \u00datero (2016), o m\u00e9dico deve:","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035088,"hashId":"147d65f162e114a437710a6ab04c8307","enunciado":"Mulher, 30 anos, refere ida ao ginecologista todos os anos para exames de rotina. Relatou nunca ter\r\ntido altera\u00e7\u00e3o em exame de colpocitologia onc\u00f3tica que faz a cada tr\u00eas anos. Veio a esta consulta para\r\nresultado do exame deste ano que teve como achado: ASC-US. Segundo as Diretrizes Brasileiras para\r\no Rastreamento do C\u00e2ncer de Colo do \u00datero (2016), o m\u00e9dico deve:","resposta":3620741,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminh\u00e1-la para bi\u00f3psia.","id":3620738,"corpo":"encaminh\u00e1-la para bi\u00f3psia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encaminh\u00e1-la para colposcopia.","id":3620739,"corpo":"encaminh\u00e1-la para colposcopia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"orient\u00e1-la a repetir o exame em 12 meses.","id":3620740,"corpo":"orient\u00e1-la a repetir o exame em 12 meses.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"orient\u00e1-la a repetir o exame ap\u00f3s seis meses.","id":3620741,"corpo":"orient\u00e1-la a repetir o exame ap\u00f3s seis meses.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"orient\u00e1-la a tratar a infec\u00e7\u00e3o e repetir exame logo ap\u00f3s o tratamento.","id":3620742,"corpo":"orient\u00e1-la a tratar a infec\u00e7\u00e3o e repetir exame logo ap\u00f3s o tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375619,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1035088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme explicitado por Vasconcelos (2003) e corroborado pela perspectiva da avalia\u00e7\u00e3o no contexto de um curr\u00edculo inclusivo (BRASIL, 2015), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":49930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2019"},{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49951,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50043,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":50049,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:18:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1117713,"hashId":"7f7b5309afaa74348fdabd2ed42ec5a1","enunciado":"<p align=justify>Conforme explicitado por Vasconcelos (2003) e corroborado pela perspectiva da avalia\u00e7\u00e3o no contexto de um curr\u00edculo inclusivo (BRASIL, 2015), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3970996,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os educadores devem replicar os modelos de avalia\u00e7\u00e3o bem sucedidos, uma vez que existe uma grande variedade de modelos prontos e sofisticados de avalia\u00e7\u00e3o.","id":3970995,"corpo":"<p align=justify>Os educadores devem replicar os modelos de avalia\u00e7\u00e3o bem sucedidos, uma vez que existe uma grande variedade de modelos prontos e sofisticados de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em seu aspecto formativo, processual e cont\u00ednuo serve para que os professores programem interven\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0 diversidade de necessidades pedag\u00f3gicas de sua turma.","id":3970996,"corpo":"<p align=justify>Uma avalia\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em seu aspecto formativo, processual e cont\u00ednuo serve para que os professores programem interven\u00e7\u00f5es que atendam \u00e0 diversidade de necessidades pedag\u00f3gicas de sua turma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a no conte\u00fado, na forma ou nas rela\u00e7\u00f5es avaliativas, mesmo que n\u00e3o haja mudan\u00e7a na sua intencionalidade, tem levado a altera\u00e7\u00f5es substanciais nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":3970997,"corpo":"<p align=justify>A mudan\u00e7a no conte\u00fado, na forma ou nas rela\u00e7\u00f5es avaliativas, mesmo que n\u00e3o haja mudan\u00e7a na sua intencionalidade, tem levado a altera\u00e7\u00f5es substanciais nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as na avalia\u00e7\u00e3o devem permitir classificar os alunos por n\u00edveis de habilidades colaborando para a forma\u00e7\u00e3o de agrupamentos mais homog\u00eaneos.","id":3970998,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as na avalia\u00e7\u00e3o devem permitir classificar os alunos por n\u00edveis de habilidades colaborando para a forma\u00e7\u00e3o de agrupamentos mais homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1117713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por componentes da linguagem, entende-se o conte\u00fado, a forma e o uso. O conte\u00fado se refere ao(s) ","provas":[{"id":49032,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:46:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1484447,"hashId":"38f927cf654182595925bc5fffab2eac","enunciado":"<p>Por componentes da linguagem, entende-se o conte\u00fado, a forma e o uso. O conte\u00fado se refere ao(s) <\/p>","resposta":5524125,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso da morfologia e da sintaxe para informar, solicitar ou regular o comportamento dos outros falantes. Serve, tamb\u00e9m, para regular a si mesmo e raciocinar. ","id":5524123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso da morfologia e da sintaxe para informar, solicitar ou regular o comportamento dos outros falantes. Serve, tamb\u00e9m, para regular a si mesmo e raciocinar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aspectos que conferem estrutura \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos sons da l\u00edngua e suas regras (sintaxe e fonologia). ","id":5524124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspectos que conferem estrutura \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos sons da l\u00edngua e suas regras (sintaxe e fonologia). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecimento, \u00e0s experi\u00eancias e suas rela\u00e7\u00f5es significativas e pessoais que s\u00e3o estabelecidas e transmitidas por palavras e frases (sem\u00e2ntica da linguagem). ","id":5524125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento, \u00e0s experi\u00eancias e suas rela\u00e7\u00f5es significativas e pessoais que s\u00e3o estabelecidas e transmitidas por palavras e frases (sem\u00e2ntica da linguagem). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aspectos funcionais da comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do falante, incluindo-se as express\u00f5es lingu\u00edsticas (forma e conte\u00fado), assim como o prop\u00f3sito do falante.","id":5524126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspectos funcionais da comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do falante, incluindo-se as express\u00f5es lingu\u00edsticas (forma e conte\u00fado), assim como o prop\u00f3sito do falante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/1484447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o os microcomputadores, \u201co comando que define integralmente uma opera\u00e7\u00e3o a ser executada\u201d se refere a:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":72937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:48:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2122089,"hashId":"9c84557b5bb7c76f728bb12320009557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o os microcomputadores, \u201co comando que define integralmente uma opera\u00e7\u00e3o a ser executada\u201d se refere a:<\/p>","resposta":8298211,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rotina.","id":8298209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00f3dulo.","id":8298210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00f3dulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o.","id":8298211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programa.","id":8298212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2122089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}