{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6834,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: Foi um importante astr\u00f4nomo, f\u00edsico e matem\u00e1tico italiano; Considerado um marco da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas \u00e1reas da f\u00edsica e da astronomia; Seus estudos foram fundamentais para o desenvolvimento da mec\u00e2nica (movimento dos corpos) e a descoberta sobre os planetas e os sat\u00e9lites; Fundador da Ci\u00eancia Moderna e Pai da F\u00edsica Matem\u00e1tica, uma de suas relevantes contribui\u00e7\u00f5es reside, propriamente, na cria\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Os trechos acima fazem refer\u00eancia a: ","provas":[{"id":54966,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 19:49:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1646868,"hashId":"0c1559490e0eafb3d415dd267fd3e912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Foi um importante astr\u00f4nomo, f\u00edsico e matem\u00e1tico italiano;  <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Considerado um marco da revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas \u00e1reas da f\u00edsica e da astronomia; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Seus estudos foram fundamentais para o desenvolvimento da mec\u00e2nica (movimento dos corpos) e a descoberta sobre os planetas e os sat\u00e9lites;  <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Fundador da Ci\u00eancia Moderna e Pai da F\u00edsica Matem\u00e1tica, uma de suas relevantes contribui\u00e7\u00f5es reside, propriamente, na cria\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos acima fazem refer\u00eancia a: <\/p>","resposta":6203322,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albert Einstein. ","id":6203321,"corpo":"<p>Albert Einstein. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Galileu Galilei. ","id":6203322,"corpo":"<p>Galileu Galilei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Stephen Hawking. ","id":6203323,"corpo":"<p>Stephen Hawking. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isaac Newton.","id":6203324,"corpo":"<p>Isaac Newton.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1646868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, sancionou no dia 13\/05\/2019, a lei N. 13.830 que regulamenta a Equoterapia como m\u00e9todo de reabilita\u00e7\u00e3o. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Equoterapia (ANDE), a pr\u00e1tica \u00e9 um m\u00e9todo terap\u00eautico que utiliza o cavalo dentro de uma abordagem interdisciplinar nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e equita\u00e7\u00e3o, buscando o desenvolvimento biopsicossocial de pessoas com defici\u00eancias ou com necessidades especiais. Leia as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I) N\u00e3o \u00e9 fazer fonoterapia sobre o cavalo, mais sim fazer equoterapia utilizando os conhecimentos e os fundamentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos da Fonoaudiologia. II) Em determinados casos tal pr\u00e1tica \u00e9 contraindicada, por exemplo, portadores de s\u00edndrome de Down com menos de tr\u00eas anos, osteoporose grave, osteog\u00eanese imperfeita, tumor \u00f3sseo, ferimentos abertos sobre uma superf\u00edcie de sustenta\u00e7\u00e3o (\u00edsquios, regi\u00e3o medial da coxa, joelhos) dist\u00farbios ativos da sa\u00fade mental que possam ser perigosos, entre outros. III) Auxiliar nas Atividades de Vida Di\u00e1ria (AVDs) que abrangem a alimenta\u00e7\u00e3o, higiene, vestu\u00e1rio e comunica\u00e7\u00e3o. IV) O fonoaudi\u00f3logo tem um papel muito abrangente nessa pr\u00e1tica, vai depender do perfil do profissional. Ele avalia tanto a quest\u00e3o de aprendizagem, linguagem oral e escrita, quanto os aspectos da motricidade oral e suas fun\u00e7\u00f5es, como suc\u00e7\u00e3o, respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o e trabalha estrat\u00e9gias espec\u00edficas na equoterapia para o desenvolvimento de habilidades cognitivas e de consci\u00eancia fonol\u00f3gica que est\u00e3o na base do processo de aprendizagem. Agora assinale a alternativa no qual descreve o trabalho do fonoaudi\u00f3logo dentro dessa pr\u00e1tica terap\u00eautica:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232922,"hashId":"8bb8360388e65277bd5c4089db67801c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, sancionou no dia 13\/05\/2019, a lei N. 13.830 que regulamenta a Equoterapia como m\u00e9todo de reabilita\u00e7\u00e3o. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Equoterapia (ANDE), a pr\u00e1tica \u00e9 um m\u00e9todo terap\u00eautico que utiliza o cavalo dentro de uma abordagem interdisciplinar nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e equita\u00e7\u00e3o, buscando o desenvolvimento biopsicossocial de pessoas com defici\u00eancias ou com necessidades especiais. Leia as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) N\u00e3o \u00e9 fazer fonoterapia sobre o cavalo, mais sim fazer equoterapia utilizando os conhecimentos e os fundamentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos da Fonoaudiologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Em determinados casos tal pr\u00e1tica \u00e9 contraindicada, por exemplo, portadores de s\u00edndrome de Down com menos de tr\u00eas anos, osteoporose grave, osteog\u00eanese imperfeita, tumor \u00f3sseo, ferimentos abertos sobre uma superf\u00edcie de sustenta\u00e7\u00e3o (\u00edsquios, regi\u00e3o medial da coxa, joelhos) dist\u00farbios ativos da sa\u00fade mental que possam ser perigosos, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Auxiliar nas Atividades de Vida Di\u00e1ria (AVDs) que abrangem a alimenta\u00e7\u00e3o, higiene, vestu\u00e1rio e comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O fonoaudi\u00f3logo tem um papel muito abrangente nessa pr\u00e1tica, vai depender do perfil do profissional. Ele avalia tanto a quest\u00e3o de aprendizagem, linguagem oral e escrita, quanto os aspectos da motricidade oral e suas fun\u00e7\u00f5es, como suc\u00e7\u00e3o, respira\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o e trabalha estrat\u00e9gias espec\u00edficas na equoterapia para o desenvolvimento de habilidades cognitivas e de consci\u00eancia fonol\u00f3gica que est\u00e3o na base do processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora assinale a alternativa no qual descreve o trabalho do fonoaudi\u00f3logo dentro dessa pr\u00e1tica terap\u00eautica:<\/p>","resposta":8781628,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas afirmativas I, III e IV.","id":8781626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirmativas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas afirmativa I.","id":8781627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirmativa I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas afirmativas I e IV.","id":8781628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirmativas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas afirmativas II e IV.","id":8781629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.830\/2019 - Disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica da equoterapia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.830\/2019 - Disp\u00f5e sobre a pr\u00e1tica da equoterapia","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404974,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-830-2019-dispoe-sobre-a-pratica-da-equoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Eduarda \u00e9 um beb\u00ea de dez meses em desenvolvimento que se encontra dentro da normalidade. Assinale a alternativa que compreende o marco do desenvolvimento de linguagem e auditivo dessa idade.","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:48:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232949,"hashId":"c79c20244469bb0fe69e417f810d825c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Eduarda \u00e9 um beb\u00ea de dez meses em desenvolvimento que se encontra dentro da normalidade. Assinale a alternativa que compreende o marco do desenvolvimento de linguagem e auditivo dessa idade.<\/p>","resposta":8781751,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sorri, mant\u00e9m contato ocular e atende quando \u00e9 chamada.","id":8781749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorri, mant\u00e9m contato ocular e atende quando \u00e9 chamada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vira a cabe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o de apenas sons fracos e brinca com os l\u00e1bios fazendo barulho do caminh\u00e3o.","id":8781750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vira a cabe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o de apenas sons fracos e brinca com os l\u00e1bios fazendo barulho do caminh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Localiza o som para o lado e abaixo, reconhece sons familiares, imita sons produzidos pelo adulto, faz combina\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas.","id":8781751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza o som para o lado e abaixo, reconhece sons familiares, imita sons produzidos pelo adulto, faz combina\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reconhece a voz da m\u00e3e, grita e inicia a emitir sons.","id":8781752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhece a voz da m\u00e3e, grita e inicia a emitir sons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o m\u00e9todo diagn\u00f3stico de elei\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverticulite aguda? ","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:14:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2343840,"hashId":"85af1471bc2499ad92ca224f434cd2ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o m\u00e9todo diagn\u00f3stico de elei\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diverticulite aguda? <\/p>","resposta":9266696,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizada de abdome ","id":9266696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia Computadorizada de abdome <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ultrassonografia abdominal","id":9266697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia abdominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colonoscopia ","id":9266698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonoscopia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Raio X enema opaco ","id":9266699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raio X enema opaco <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecido o diagn\u00f3stico de hemorragia digestiva alta, a incid\u00eancia mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:14:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2343824,"hashId":"72f58b022367eff743a32329b655b3a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecido o diagn\u00f3stico de hemorragia digestiva alta, a incid\u00eancia mais frequente \u00e9:<\/p>","resposta":9266630,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Mallory-Weiss.","id":9266628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Mallory-Weiss.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esofagite aguda.","id":9266629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esofagite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica. ","id":9266630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Adenocarcinoma g\u00e1strico. ","id":9266631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Adenocarcinoma g\u00e1strico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas encontradas na resposta endocrinometab\u00f3lica secund\u00e1ria ao trauma, est\u00e3o:","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:15:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2343865,"hashId":"16f76f488e62adc785a92eba17e9f0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas encontradas na resposta endocrinometab\u00f3lica secund\u00e1ria ao trauma, est\u00e3o:<\/p>","resposta":9266806,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olig\u00faria, reten\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio e s\u00f3dio. ","id":9266805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olig\u00faria, reten\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio e s\u00f3dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Olig\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de pot\u00e1ssio e hidrog\u00eanio, e reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. ","id":9266806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olig\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de pot\u00e1ssio e hidrog\u00eanio, e reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poli\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de pot\u00e1ssio e reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. ","id":9266807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poli\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de pot\u00e1ssio e reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poli\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de cloro e reten\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio. ","id":9266808,"corpo":"<p>Poli\u00faria, excre\u00e7\u00e3o aumentada de cloro e reten\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funciona como melhor guia para a reposi\u00e7\u00e3o adequada de volume no paciente queimado:","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:14:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2343818,"hashId":"50111696eea6d440cf0e5579ecf01e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Funciona como melhor guia para a reposi\u00e7\u00e3o adequada de volume no paciente queimado:<\/p>","resposta":9266607,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revers\u00e3o da acidose sist\u00eamica.","id":9266604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revers\u00e3o da acidose sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca. ","id":9266605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normaliza\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o venosa central normal. ","id":9266606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o venosa central normal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" D\u00e9bito urin\u00e1rio adequado. ","id":9266607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> D\u00e9bito urin\u00e1rio adequado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que podem se apresentar com sintomas depressivos, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. 1- Transtorno bipolar 2- Esquizofrenia 3- Dem\u00eancia 4- Climat\u00e9rio e menopausa( ) Preju\u00edzo da mem\u00f3ria, da cogni\u00e7\u00e3o e da orienta\u00e7\u00e3o espacial se destacam.( ) Tristeza e vulnerabilidade, associadas a v\u00e1rios sintomas vasomotores, por exemplo, a cefaleia. ( ) Epis\u00f3dios de incontrol\u00e1vel excita\u00e7\u00e3o ou euforia, intercalando com epis\u00f3dios depressivos.( ) Embotamento, isolamento social e sonol\u00eancia. Sintomas positivos, como del\u00edrios e alucina\u00e7\u00e3o, podem ocorrer.Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2343905,"hashId":"d9ebf6a79224d2dce454fdce0b9c369f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que podem se apresentar com sintomas depressivos, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Transtorno bipolar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Esquizofrenia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Dem\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Climat\u00e9rio e menopausa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preju\u00edzo da mem\u00f3ria, da cogni\u00e7\u00e3o e da orienta\u00e7\u00e3o espacial se destacam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tristeza e vulnerabilidade, associadas a v\u00e1rios sintomas vasomotores, por exemplo, a cefaleia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Epis\u00f3dios de incontrol\u00e1vel excita\u00e7\u00e3o ou euforia, intercalando com epis\u00f3dios depressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embotamento, isolamento social e sonol\u00eancia. Sintomas positivos, como del\u00edrios e alucina\u00e7\u00e3o, podem ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9266966,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2 ","id":9266966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1, 2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1 ","id":9266967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 ","id":9266968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3 ","id":9266969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 2, 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto: Um importante estudo epidemiol\u00f3gico teve como objetivo avaliar o efeito do consumo de narguil\u00e9 pela gestante e o peso ao nascimento da crian\u00e7a. Para tanto, gestantes que se matricularam no pr\u00e9-natal de todas as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de um munic\u00edpio de grande porte foram inclu\u00eddas na pesquisa. As gestantes foram divididas em dois grupos: Grupo exposto, se relatava consumo de qualquer quantidade de narguil\u00e9 pelo menos uma vez por m\u00eas, no trimestre anterior \u00e0 consulta; Grupo n\u00e3o exposto, se negava qualquer consumo de narguil\u00e9 no trimestre anterior \u00e0 consulta. O estudo teve in\u00edcio em julho de 2016, sendo inclu\u00eddas gestantes admitidas no pr\u00e9natal desde janeiro de 2014 at\u00e9 junho de 2016. As informa\u00e7\u00f5es sobre o consumo de narguil\u00e9 e caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da gestante foram obtidas das fichas de atendimento pr\u00e9-natal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade de sa\u00fade local. Ao final do estudo, comparou-se a frequ\u00eancia de baixo peso ao nascer entre gestantes expostas e n\u00e3o expostas ao narguil\u00e9.Este \u00e9 um estudo epidemiol\u00f3gico do tipo: ","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2344270,"hashId":"47f74a5731c434dad650e61eb5592e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um importante estudo epidemiol\u00f3gico teve como objetivo avaliar o efeito do consumo de narguil\u00e9 pela gestante e o peso ao nascimento da crian\u00e7a. Para tanto, gestantes que se matricularam no pr\u00e9-natal de todas as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de um munic\u00edpio de grande porte foram inclu\u00eddas na pesquisa. As gestantes foram divididas em dois grupos: Grupo exposto, se relatava consumo de qualquer quantidade de narguil\u00e9 pelo menos uma vez por m\u00eas, no trimestre anterior \u00e0 consulta; Grupo n\u00e3o exposto, se negava qualquer consumo de narguil\u00e9 no trimestre anterior \u00e0 consulta. O estudo teve in\u00edcio em julho de 2016, sendo inclu\u00eddas gestantes admitidas no pr\u00e9natal desde janeiro de 2014 at\u00e9 junho de 2016. As informa\u00e7\u00f5es sobre o consumo de narguil\u00e9 e caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da gestante foram obtidas das fichas de atendimento pr\u00e9-natal, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade de sa\u00fade local. Ao final do estudo, comparou-se a frequ\u00eancia de baixo peso ao nascer entre gestantes expostas e n\u00e3o expostas ao narguil\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 um estudo epidemiol\u00f3gico do tipo: <\/p>","resposta":9268461,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descritivo, de coorte concorrente.","id":9268459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descritivo, de coorte concorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transversal, de coorte retrospectiva. ","id":9268460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transversal, de coorte retrospectiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Longitudinal, de coorte hist\u00f3rica. ","id":9268461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Longitudinal, de coorte hist\u00f3rica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transversal, de coorte descritiva. ","id":9268462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transversal, de coorte descritiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um teste de diagn\u00f3stico tem sensibilidade de 95,0% e especificidade de 90% para o diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a X. Durante um rastreio com esse teste em uma popula\u00e7\u00e3o de 1000 portadores da doen\u00e7a X, quantos indiv\u00edduos ter\u00e3o o resultado do teste positivo? ","provas":[{"id":78014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra","sigla":"","id":5691,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tangara-da-serra-mt-2019-ufmt-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Tangar\u00e1 da Serra - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:21:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2344272,"hashId":"e3f58c28d586434351fc0ca682168a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teste de diagn\u00f3stico tem sensibilidade de 95,0% e especificidade de 90% para o diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a X. Durante um rastreio com esse teste em uma popula\u00e7\u00e3o de 1000 portadores da doen\u00e7a X, quantos indiv\u00edduos ter\u00e3o o resultado do teste positivo? <\/p>","resposta":9268469,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900","id":9268467,"corpo":"<p>900<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"925","id":9268468,"corpo":"<p>925<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"950","id":9268469,"corpo":"<p>950<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"975","id":9268470,"corpo":"<p>975<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o valor num\u00e9rico da express\u00e3o a seguir?(3 + 2+1+61\u200b1\u200b1\u200b)\u22122 \u00f7 6710\u200b","provas":[{"id":54100,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1641218,"hashId":"a986e1dc3046e1ee08c05530455bdb4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor num\u00e9rico da express\u00e3o a seguir?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(3\\ +\\ \\frac{1}{2+\\frac{1}{1+\\frac{1}{6}}}\\right)^{-2}\\ \\div\\ \\frac{10}{67}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.7132em; vertical-align: -1.05919em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.59898em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.844314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43976em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen nulldelimiter sizing reset-size1 size6\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.03144em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.468em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.387em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.532em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size1 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2255em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.384em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.940243em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter sizing reset-size3 size6\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05919em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.65401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.9029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u00f7<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":6177812,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6177809,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-1","id":6177810,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":6177811,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":6177812,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o de Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o de Fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408564,"slug":"matematica-divisao-de-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"}],"slug":"matematica\/1641218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma maternidade, foram observadas 20 repeti\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis Y: peso do beb\u00ea (kg) e X: comprimento do beb\u00ea (cm), cujos resultados foram: \u2211i=120\u200byi\u200b=75 \u2211i=120\u200bxi\u200b=938, \u2211i=120\u200bySxx = \u2211i=120\u200bxi2\u200b\u221221\u200b (\u2211i=120\u200bx)2 = 377,8 e SQ Res\u00edduo = 8,2 (Soma de quadrados dos res\u00edduos). Assinale a alternativa que apresenta as estimativas da vari\u00e2ncia dos estimadores e dos par\u00e2metros da reta de regress\u00e3o.","provas":[{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1430858,"hashId":"9c62c54be83fbce15282cbb9f411d251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma maternidade, foram observadas 20 repeti\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis Y: peso do beb\u00ea (kg) e X: comprimento do beb\u00ea (cm), cujos resultados foram: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}y_i=75\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}x_i=938\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>S<sub>xx<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{20}x_i^2-\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\sum_{i=1}^{20}x\\right)^{^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.17684em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.52682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.52682em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 377,8 e <em>SQ<\/em> Res\u00edduo = 8,2 (Soma de quadrados dos res\u00edduos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as estimativas da vari\u00e2ncia dos estimadores <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46967\/questao\/1430858-20201203101443000000-0.jpeg\" width=\"19\" style=\"\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46967\/questao\/1430858-20201203101443000000-1.jpeg\" width=\"19\" style=\"\"> dos par\u00e2metros da reta de regress\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5282130,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"592,50 e 0,2670, respectivamente.","id":5282126,"corpo":"<p>592,50 e 0,2670, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,09 e 0,0008, respectivamente.","id":5282127,"corpo":"<p>2,09 e 0,0008, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,49 e 0, 0,0148, respectivamente.","id":5282128,"corpo":"<p>0,49 e 0, 0,0148, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,80 e 0,2671, respectivamente.","id":5282129,"corpo":"<p>8,80 e 0,2671, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"32,92 e 0,0148, respectivamente.","id":5282130,"corpo":"<p>32,92 e 0,0148, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1430858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, \u00e9 apresentado o SQL que realiza uma consulta que implementa um determinado relat\u00f3rio:SELECT PRO.NOME, COUNT(ELE.ID) QTD\tFROM PRODUTO PRO\tJOIN ELEMENTO ELE ON (PRO.ID = ELE.PRODUTO)\tJOIN VENDA VEN ON (VEN.ID = ELE.VENDA)WHERE VEN.DATA_VENDA &gt;= SYSDATE-10\tAND ROWNUM &lt;= 20GROUP BY PRO.NOMEORDER BY 2 DESCAssinale a alternativa que descreve o que esse relat\u00f3rio apresenta ao usu\u00e1rio.","provas":[{"id":47047,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1431215,"hashId":"ea216ddf8600663a514c4b5cb58c0b60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, \u00e9 apresentado o SQL que realiza uma consulta que implementa um determinado relat\u00f3rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>SELECT<\/strong> PRO.NOME, COUNT(ELE.ID) QTD<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>FROM <\/strong>PRODUTO PRO<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>JOIN <\/strong>ELEMENTO ELE <strong>ON <\/strong>(PRO.ID = ELE.PRODUTO)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>JOIN <\/strong>VENDA VEN <strong>ON<\/strong> (VEN.ID = ELE.VENDA)<\/p><p><strong>WHERE <\/strong>VEN.DATA_VENDA &gt;= SYSDATE-10<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>AND <\/strong>ROWNUM &lt;= 20<\/p><p><strong>GROUP BY<\/strong> PRO.NOME<\/p><p><strong>ORDER BY<\/strong> 2 DESC<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que descreve o que esse relat\u00f3rio apresenta ao usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":5283771,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 10 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 20 dias.","id":5283767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 10 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 20 dias.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 anos.","id":5283768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 anos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 meses.","id":5283769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 meses.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 10 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 20 anos.","id":5283770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 10 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 20 anos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 dias.","id":5283771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio ir\u00e1 apresentar os 20 produtos mais vendidos nos \u00faltimos 10 dias.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1431215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pr\u00e9-natal, durante a gesta\u00e7\u00e3o, um conjunto de exames que possibilita que a mulher fa\u00e7a um acompanhamento detalhado da sua sa\u00fade e do seu beb\u00ea \u00e9 realizado. Dessa maneira, o pr\u00e9-natal (capta\u00e7\u00e3o precoce) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ser iniciado at\u00e9 a:","provas":[{"id":47168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434686,"hashId":"40a65dc103b7b5a17e98273657ab1506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pr\u00e9-natal, durante a gesta\u00e7\u00e3o, um conjunto de exames que possibilita que a mulher fa\u00e7a um acompanhamento detalhado da sua sa\u00fade e do seu beb\u00ea \u00e9 realizado. Dessa maneira, o pr\u00e9-natal (capta\u00e7\u00e3o precoce) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ser iniciado at\u00e9 a:<\/p>","resposta":5300633,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5300631,"corpo":"<p>8.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5300632,"corpo":"<p>10.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5300633,"corpo":"<p>12.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5300634,"corpo":"<p>13.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":5300635,"corpo":"<p>14.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1434686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada uma abordagem contempor\u00e2nea, apesar de ter surgido para ser um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, o balanced scorecard (BSC) transformou-se numa abordagem direcionada a sistemas de gest\u00e3o. No BSC,","provas":[{"id":37297,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-administrador","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1060739,"hashId":"0fd405743c8fa6f0e79a5b91e2818ebb","enunciado":"Considerada uma abordagem contempor\u00e2nea, apesar de ter\r\nsurgido para ser um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho,\r\no balanced scorecard (BSC) transformou-se numa\r\nabordagem direcionada a sistemas de gest\u00e3o. No BSC,","resposta":3720107,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as quatro perspectivas \u2013 financeira, do cliente, dos processos internos e do aprendizado e crescimento \u2013 s\u00e3o as \u00fanicas que podem ser utilizadas com sucesso, gra\u00e7as \u00e0s quais o BSC se transformou num modelo bem-sucedido.","id":3720105,"corpo":"as quatro perspectivas \u2013 financeira, do cliente, dos\r\nprocessos internos e do aprendizado e crescimento \u2013\r\ns\u00e3o as \u00fanicas que podem ser utilizadas com sucesso,\r\ngra\u00e7as \u00e0s quais o BSC se transformou num modelo\r\nbem-sucedido.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a vantagem em rela\u00e7\u00e3o a outros sistemas de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e\/ou de gest\u00e3o \u00e9 a de ser capaz de identificar processos inteiramente novos que lhe trar\u00e3o vantagens competitivas, descartando qualquer processo j\u00e1 existente.","id":3720106,"corpo":"a vantagem em rela\u00e7\u00e3o a outros sistemas de avalia\u00e7\u00e3o\r\nde desempenho e\/ou de gest\u00e3o \u00e9 a de ser capaz de\r\nidentificar processos inteiramente novos que lhe\r\ntrar\u00e3o vantagens competitivas, descartando qualquer\r\nprocesso j\u00e1 existente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"molda-se numa rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito que tem sempre a estrat\u00e9gia como fator a ser implementado, n\u00e3o permite que a empresa caia na armadilha de acreditar possuir uma vantagem competitiva eterna, focalizando na necessidade de melhorias.","id":3720107,"corpo":"molda-se numa rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito que tem\r\nsempre a estrat\u00e9gia como fator a ser implementado,\r\nn\u00e3o permite que a empresa caia na armadilha de\r\nacreditar possuir uma vantagem competitiva eterna,\r\nfocalizando na necessidade de melhorias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alia-se vis\u00e3o e estrat\u00e9gia \u00e0 a\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, definindo todos os processos a serem trabalhados pela organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deixando margem para cria\u00e7\u00e3o de qualquer inova\u00e7\u00e3o ou aproveitamento de oportunidades de mercado que possam surgir.","id":3720108,"corpo":"alia-se vis\u00e3o e estrat\u00e9gia \u00e0 a\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es,\r\ndefinindo todos os processos a serem trabalhados pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deixando margem para cria\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer inova\u00e7\u00e3o ou aproveitamento de\r\noportunidades de mercado que possam surgir.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379835,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1060739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental apresenta diretrizes e objetivos que fundamentam as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o ambiental, tendo em vista o cen\u00e1rio de amea\u00e7as crescentes \u00e0 biodiversidade, o desenvolvimento desordenado, a polui\u00e7\u00e3o ambiental e um quadro de exclus\u00e3o e injusti\u00e7as sociais. Levando em considera\u00e7\u00e3o que as estrat\u00e9gias de enfrentamento da problem\u00e1tica socioambiental s\u00e3o diversas e previstas em linhas de a\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37337,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-biologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1062715,"hashId":"298c672d768ddfbaf85cd0bb3ca7f91e","enunciado":"O Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental apresenta diretrizes e objetivos que fundamentam as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental, tendo em vista o cen\u00e1rio de amea\u00e7as crescentes \u00e0 biodiversidade, o desenvolvimento desordenado, a polui\u00e7\u00e3o\r\nambiental e um quadro de exclus\u00e3o e injusti\u00e7as sociais. Levando em considera\u00e7\u00e3o que as estrat\u00e9gias de enfrentamento\r\nda problem\u00e1tica socioambiental s\u00e3o diversas e previstas em linhas de a\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":3725558,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o orientadas por uma concep\u00e7\u00e3o de ambiente em sua totalidade, em que as rela\u00e7\u00f5es do ambiente biof\u00edsico s\u00e3o preponderantes ao cultural.","id":3725555,"corpo":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o orientadas por uma concep\u00e7\u00e3o de ambiente em sua totalidade, em\r\nque as rela\u00e7\u00f5es do ambiente biof\u00edsico s\u00e3o preponderantes ao cultural.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o de responsabilidade exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional de Meio Ambiente (SISNAMA).","id":3725556,"corpo":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o de responsabilidade exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema\r\nNacional de Meio Ambiente (SISNAMA).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o orientadas por diretrizes que estimulam o constante exerc\u00edcio de transversalidade, por meio de espa\u00e7os de interlocu\u00e7\u00e3o centralizados pelo Poder P\u00fablico.","id":3725557,"corpo":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA s\u00e3o orientadas por diretrizes que estimulam o constante exerc\u00edcio de\r\ntransversalidade, por meio de espa\u00e7os de interlocu\u00e7\u00e3o centralizados pelo Poder P\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA dizem respeito \u00e0 gest\u00e3o e planejamento da educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de educadores ambientais, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e0 inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas institui\u00e7\u00f5es de ensino e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, programas e projetos de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":3725558,"corpo":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA dizem respeito \u00e0 gest\u00e3o e planejamento da educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o de educadores ambientais, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e0 inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental nas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de ensino e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, programas e projetos de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA se articulam com a gest\u00e3o ambiental e priorizam os efeitos dos problemas ambientais.","id":3725559,"corpo":"As linhas de a\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gias previstas no ProNEA se articulam com a gest\u00e3o ambiental e priorizam os efeitos dos problemas\r\nambientais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380280,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395813,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-795-1999-dispoe-sobre-a-educacao-ambiental-institui-a-politica-nacional-de-educacao-ambiental-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1062715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1062933,"hashId":"6cd90f662736138a782c442ebd4b3896","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37344\/6.gif\">","resposta":3726643,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":3726640,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2.","id":3726641,"corpo":"1\/2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.","id":3726642,"corpo":"1.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5\/2.","id":3726643,"corpo":"5\/2.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":3726644,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37344\/7.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380313,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1062933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos por empresa privada, mediante celebra\u00e7\u00e3o de instrumento de natureza contratual com o poder p\u00fablico, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":50763,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1532775,"hashId":"3ee826aa0baa82622256b6a9706be5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos por empresa privada, mediante celebra\u00e7\u00e3o de instrumento de natureza contratual com o poder p\u00fablico, d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":5730294,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, contrato que veicula a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao particular, remanescendo, contudo, a titularidade do mesmo com o poder concedente.","id":5730294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, contrato que veicula a delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao particular, remanescendo, contudo, a titularidade do mesmo com o poder concedente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrato de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, por meio do qual o permission\u00e1rio passa a ser titular do servi\u00e7o e respons\u00e1vel por sua presta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":5730295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato de permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, por meio do qual o permission\u00e1rio passa a ser titular do servi\u00e7o e respons\u00e1vel por sua presta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m pode se dar por meio da edi\u00e7\u00e3o de decreto do titular do servi\u00e7o p\u00fablico, ato que estabelecer\u00e1 os investimentos de responsabilidade do ente p\u00fablico e aqueles do particular.","id":5730296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delega\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m pode se dar por meio da edi\u00e7\u00e3o de decreto do titular do servi\u00e7o p\u00fablico, ato que estabelecer\u00e1 os investimentos de responsabilidade do ente p\u00fablico e aqueles do particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o, que admite a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por prazo indeterminado, enquanto se mostrarem presentes raz\u00f5es de interesse p\u00fablico e adequada disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":5730297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o, que admite a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por prazo indeterminado, enquanto se mostrarem presentes raz\u00f5es de interesse p\u00fablico e adequada disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, em cujo termo caber\u00e1 disciplinar a remunera\u00e7\u00e3o a ser paga pelo poder p\u00fablico em complementa\u00e7\u00e3o \u00e0 tarifa paga pelo usu\u00e1rio.","id":5730298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, em cujo termo caber\u00e1 disciplinar a remunera\u00e7\u00e3o a ser paga pelo poder p\u00fablico em complementa\u00e7\u00e3o \u00e0 tarifa paga pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1532775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cris\u00e2ntemo \u00e9 empregado da empresa de som Casa do Barulho Ltda., tendo esposa e um filho de 10 anos como seus dependentes na forma da lei, sendo considerado trabalhador de baixa renda. Envolvido com m\u00e1s companhias, acabou sendo preso por decis\u00e3o judicial. Nessa hip\u00f3tese, seus dependentes poder\u00e3o requerer aux\u00edlio-reclus\u00e3o, desde que comprovem que Cris\u00e2ntemo era segurado da Previd\u00eancia Social em per\u00edodo superior a","provas":[{"id":50763,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1532788,"hashId":"1e0d4220695044b7e0cf4c3b3c09ddb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cris\u00e2ntemo \u00e9 empregado da empresa de som Casa do Barulho Ltda., tendo esposa e um filho de 10 anos como seus dependentes na forma da lei, sendo considerado trabalhador de baixa renda. Envolvido com m\u00e1s companhias, acabou sendo preso por decis\u00e3o judicial. Nessa hip\u00f3tese, seus dependentes poder\u00e3o requerer aux\u00edlio-reclus\u00e3o, desde que comprovem que Cris\u00e2ntemo era segurado da Previd\u00eancia Social em per\u00edodo superior a<\/p>","resposta":5730360,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 dias.","id":5730357,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 ano.","id":5730358,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 dias.","id":5730359,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 meses.","id":5730360,"corpo":"<p>24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 dias.","id":5730361,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407031,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-reclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1532788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct translation to the word in bold: \u201c...giving a practical, portable meal for workers and schoolchildren.\u201d","provas":[{"id":51036,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":20135,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1540866,"hashId":"fd6b17af3f4504692776565a8102ef8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Choose the correct translation to the word in bold: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201c...giving a practical, portable <strong>meal <\/strong>for workers and schoolchildren.\u201d<\/p>","resposta":5765035,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Almo\u00e7o.","id":5765034,"corpo":"<p>Almo\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refei\u00e7\u00e3o.","id":5765035,"corpo":"<p>Refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carne.","id":5765036,"corpo":"<p>Carne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encontro.","id":5765037,"corpo":"<p>Encontro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"All answers are wrong.","id":5765038,"corpo":"<p>All answers are wrong.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Use the following text to answer the questions 29 to 36.TEXTSummertime is the time of year for the sandwich. But just how did this famous food get started? Its history only traces back a few hundred years! It was in 1762, and strangely enough, it involved gambling. The Earl of Sandwich, John Montagu, was playing cards with his friends and was hungry - but didn't want to stop playing. So he asked for his normal meat and cheese to be brought stuck in bread so that he could eat with one hand while playing with the other. His companions thought this was a brilliant idea, being solid gamblers themselves, and immediately began ordering their meals \"Sandwich Style\". A new craze was begun! The sandwich hit the US in 1827, when Elizabeth Leslie published her cookbook that included a ham sandwich. lt was immediately popular with the population of the states, giving a practical, portable meal for workers and schoolchildren. By the 1900s, bakeries started selling pre-sliced bread, so that sandwiches were easy to create. Until that time, consumers would buy solid loaves - or bake their own bread at home. Bread portions were often just torn off the loaf in random shapes. Now, with perfectly sliced pieces of bread, the sandwich had come into its glory.","id":435166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Use the following text to answer the questions 29 to 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Summertime is the time of year for the sandwich. But just how did this famous food get started? Its history only traces back a few hundred years! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">It was in 1762, and strangely enough, it involved gambling. The Earl of Sandwich, John Montagu, was playing cards with his friends and was hungry - but didn't want to stop playing. So he asked for his normal meat and cheese to be brought stuck in bread so that he could eat with one hand while playing with the other. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">His companions thought this was a brilliant idea, being solid gamblers themselves, and immediately began ordering their meals \"Sandwich Style\". A new craze was begun! The sandwich hit the US in 1827, when Elizabeth Leslie published her cookbook that included a ham sandwich. lt was immediately popular with the population of the states, giving a practical, portable meal for workers and schoolchildren. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">By the 1900s, bakeries started selling pre-sliced bread, so that sandwiches were easy to create. Until that time, consumers would buy solid loaves - or bake their own bread at home. Bread portions were often just torn off the loaf in random shapes. Now, with perfectly sliced pieces of bread, the sandwich had come into its glory.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1540866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, em 1789, um importante regime foi implantado na Fran\u00e7a. Embora de curta dura\u00e7\u00e3o, trata-se de um per\u00edodo importante para a hist\u00f3ria daquele pa\u00eds. Trata-se do:","provas":[{"id":51040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1541652,"hashId":"891783e71e04bb0869756d02b22b8efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, em 1789, um importante regime foi implantado na Fran\u00e7a. Embora de curta dura\u00e7\u00e3o, trata-se de um per\u00edodo importante para a hist\u00f3ria daquele pa\u00eds. Trata-se do:<\/p>","resposta":5768345,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Amor.","id":5768344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo do Amor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo do Terror.","id":5768345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo do Terror.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo da Dor.","id":5768346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo da Dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo da Liberdade.","id":5768347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo da Liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo da Sucess\u00e3o.","id":5768348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo da Sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1541652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente. ( ) O mapa \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria do que de melhor se conhece da superf\u00edcie terrestre, vista de cima. No estudo e na confec\u00e7\u00e3o de um mapa, devem ser considerados apenas a escala e o sistema de proje\u00e7\u00f5es. ( ) O mapa \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o reduzida da superf\u00edcie terrestre. Esta redu\u00e7\u00e3o \u00e9 feita atrav\u00e9s da escala cartogr\u00e1fica, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o valor de uma dist\u00e2ncia medida sobre a superf\u00edcie da Terra e o comprimento medido no mapa. ( ) Se um mapa n\u00e3o apresentar um grau de detalhamento razo\u00e1vel, ele \u00e9 tido como um mapa de escala grande. Esta escala \u00e9 utilizada quando se fazem representa\u00e7\u00f5es generalizadas dos fen\u00f4menos desejados. Ex.: Mapas de Estados, pa\u00edses e Mapa- Mundi; escalas menores que 1:200.000. ( ) Um mapa com escala pequena apresenta um alto grau de detalhamento dos objetos\/fen\u00f4menos a serem mapeados, ou seja, a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos elementos da superf\u00edcie chega pr\u00f3ximo do real. Ex.: plantas de constru\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios, plantas cadastrais de cidades; escalas maiores que 1:50.000. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":45402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1374054,"hashId":"5cd00183b1907bfd9d9932ea186fd196","enunciado":"<p align=justify>Considere os itens, colocando<b> (V) ou (F)<\/b> nos\r\npar\u00eanteses se caso for <b>verdadeiro<\/b> ou <b>falso<\/b>,\r\nrespectivamente. <div><br><div><br><\/div><div>(  ) O mapa \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria do\r\nque de melhor se conhece da superf\u00edcie terrestre,\r\nvista de cima. No estudo e na confec\u00e7\u00e3o de um\r\nmapa, devem ser considerados apenas a escala e o\r\nsistema de proje\u00e7\u00f5es. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>(  ) O mapa \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o reduzida da\r\nsuperf\u00edcie terrestre. Esta redu\u00e7\u00e3o \u00e9 feita atrav\u00e9s da\r\nescala cartogr\u00e1fica, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o valor de\r\numa dist\u00e2ncia medida sobre a superf\u00edcie da Terra e o\r\ncomprimento medido no mapa. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) Se um mapa n\u00e3o apresentar um grau de\r\ndetalhamento razo\u00e1vel, ele \u00e9 tido como um mapa de\r\nescala grande. Esta escala \u00e9 utilizada quando se\r\nfazem representa\u00e7\u00f5es generalizadas dos fen\u00f4menos\r\ndesejados. Ex.: Mapas de Estados, pa\u00edses e Mapa-\r\nMundi; escalas menores que 1:200.000. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) Um mapa com escala pequena apresenta um\r\nalto grau de detalhamento dos objetos\/fen\u00f4menos a\r\nserem mapeados, ou seja, a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\r\ndos elementos da superf\u00edcie chega pr\u00f3ximo do real.\r\nEx.: plantas de constru\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios, plantas\r\ncadastrais de cidades; escalas maiores que\r\n1:50.000. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/b><\/div><\/div><\/p>","resposta":5049592,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":5049588,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5049589,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":5049590,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5049591,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5049592,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre REPRESENTA\u00c7\u00d5ES CARTOGR\u00c1FICAS, responder as quest\u00f5es 21 e 22","id":417206,"enunciado":"<p align=justify><b>Sobre REPRESENTA\u00c7\u00d5ES CARTOGR\u00c1FICAS,\r\nresponder as quest\u00f5es 21 e 22<\/b><div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45402\/21.gif\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Proje\u00e7\u00f5es e Representa\u00e7\u00f5es","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402574,"slug":"geografia-projecoes-e-representacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/1374054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.Jean Piaget, fundador da epistemologia gen\u00e9tica que viveu entre 1896 a 1980, trouxe grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 psicologia contempor\u00e2nea. Ele explicava que era por meio da tentativa e do erro que a aprendizagem ia se constituindo. Durante todo o processo de desenvolvimento, o sujeito passa por etapas de reestrutura\u00e7\u00e3o cognitiva que, segundo Piaget, s\u00e3o: ____________________, ____________________ e ________________________.","provas":[{"id":45490,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45518,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1376811,"hashId":"bdb38265efbdc8ec8221ecd5c4da43a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa<strong> corretamente <\/strong>as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jean Piaget, fundador da epistemologia gen\u00e9tica que viveu entre 1896 a 1980, trouxe grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 psicologia contempor\u00e2nea. Ele explicava que era por meio da tentativa e do erro que a aprendizagem ia se constituindo. Durante todo o processo de desenvolvimento, o sujeito passa por etapas de reestrutura\u00e7\u00e3o cognitiva que, segundo Piaget, s\u00e3o: ____________________, ____________________ e ________________________.<\/strong><\/p>","resposta":5060853,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equilibra\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5060853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibra\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Equilibra\u00e7\u00e3o.","id":5060854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o, Organiza\u00e7\u00e3o, Equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, Equilibra\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o.","id":5060855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o, Equilibra\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equilibra\u00e7\u00e3o, Assimila\u00e7\u00e3o, Acomoda\u00e7\u00e3o.","id":5060856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibra\u00e7\u00e3o, Assimila\u00e7\u00e3o, Acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o.","id":5060857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1376811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das candid\u00edases. ","provas":[{"id":83544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-medico-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2527012,"hashId":"cf9316587048a7462d31b7e5fad86665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das candid\u00edases. <\/p>","resposta":10055087,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dermatite das fraldas por Candida \u00e9 tratada trocando mais frequentemente as fraldas, usando fraldas descart\u00e1veis ultra-absorventes e creme de fluconazol, 2 vezes\/dia.","id":10055084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dermatite das fraldas por Candida \u00e9 tratada trocando mais frequentemente as fraldas, usando fraldas descart\u00e1veis ultra-absorventes e creme de fluconazol, 2 vezes\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A paron\u00edquia por c\u00e2ndida \u00e9 tratada protegendo-se a regi\u00e3o contra umidade e administra\u00e7\u00e3o de antif\u00fangicos t\u00f3picos ou orais. Essas infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o quase sempre resistentes ao tratamento. Cotrimazol a 4% em \u00e1lcool aplicado \u00e0 \u00e1rea afetada duas vezes\/dia pode debelar a les\u00e3o.","id":10055085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paron\u00edquia por c\u00e2ndida \u00e9 tratada protegendo-se a regi\u00e3o contra umidade e administra\u00e7\u00e3o de antif\u00fangicos t\u00f3picos ou orais. Essas infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o quase sempre resistentes ao tratamento. Cotrimazol a 4% em \u00e1lcool aplicado \u00e0 \u00e1rea afetada duas vezes\/dia pode debelar a les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Candid\u00edase oral pode ser tratada dissolvendo uma pastilha de clotrimazol, 10 mg, na boca 4 a 5 vezes\/dia, durante 14 dias. Outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 a suspens\u00e3o de fluconazol oral (4 a 6 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de 100.000 unidades\/mL), mantida na boca pelo maior tempo poss\u00edvel e ent\u00e3o engolida ou expectorada 3 a 4 vezes\/dia, continuando por 7 a 14 dias ap\u00f3s os sinais e sintomas desaparecerem.","id":10055086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Candid\u00edase oral pode ser tratada dissolvendo uma pastilha de clotrimazol, 10 mg, na boca 4 a 5 vezes\/dia, durante 14 dias. Outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 a suspens\u00e3o de fluconazol oral (4 a 6 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de 100.000 unidades\/mL), mantida na boca pelo maior tempo poss\u00edvel e ent\u00e3o engolida ou expectorada 3 a 4 vezes\/dia, continuando por 7 a 14 dias ap\u00f3s os sinais e sintomas desaparecerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As infec\u00e7\u00f5es intertriginosas s\u00e3o tratadas com agentes secativos (p. ex., compressas com solu\u00e7\u00e3o de Burow aplicadas por 15 a 20 min em les\u00f5es secretantes). Formula\u00e7\u00f5es em p\u00f3 nos cal\u00e7ados tamb\u00e9m s\u00e3o \u00fateis, e antif\u00fangicos t\u00f3picos. Fluconazol 150 mg VO, 1 vez\/semana, por 2 a 4 semanas, pode ser usado nas candid\u00edases intertriginosas extensas.","id":10055087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es intertriginosas s\u00e3o tratadas com agentes secativos (p. ex., compressas com solu\u00e7\u00e3o de Burow aplicadas por 15 a 20 min em les\u00f5es secretantes). Formula\u00e7\u00f5es em p\u00f3 nos cal\u00e7ados tamb\u00e9m s\u00e3o \u00fateis, e antif\u00fangicos t\u00f3picos. Fluconazol 150 mg VO, 1 vez\/semana, por 2 a 4 semanas, pode ser usado nas candid\u00edases intertriginosas extensas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A candid\u00edase mucocut\u00e2nea cr\u00f4nica exige tratamento com antif\u00fangicos orais a longo prazo com fluconazol oral 200 mg, no primeiro dia, ent\u00e3o 100 mg, VO, 1 vez\/dia, durante 2 a 3 semanas.","id":10055088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A candid\u00edase mucocut\u00e2nea cr\u00f4nica exige tratamento com antif\u00fangicos orais a longo prazo com fluconazol oral 200 mg, no primeiro dia, ent\u00e3o 100 mg, VO, 1 vez\/dia, durante 2 a 3 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2527012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos da terapia nutricional na Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC) n\u00e3o-dial\u00edtica s\u00e3o: 1- manter ou restabelecer o estado nutricional. 2- retardar a progress\u00e3o da doen\u00e7a renal. 3- minimizar o ac\u00famulo de compostos nitrogenados t\u00f3xicos. 4- prevenir ou minimizar os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, mineral, \u00e1cido b\u00e1sico e hormonal. Para atender esses objetivos, a recomenda\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica e proteica para um paciente portador de DRC em tratamento conservador, sexo masculino, com 25 anos, peso: 53 kg, estatura: 1,70 m, \u00e9, respectivamente,","provas":[{"id":40927,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg-2019-fundacao-cefetminas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Carana\u00edba - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1213221,"hashId":"4e9d325a753f82b95ef3e21590f0536a","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos da terapia nutricional na Doen\u00e7a Renal\r\nCr\u00f4nica (DRC) n\u00e3o-dial\u00edtica s\u00e3o: <div><br><\/div><div>1- manter ou restabelecer o estado nutricional. <\/div><div><br><\/div><div>2- retardar a progress\u00e3o da doen\u00e7a renal. <\/div><div><br><\/div><div>3- minimizar o ac\u00famulo de compostos nitrogenados\r\nt\u00f3xicos. <\/div><div><br><\/div><div>4- prevenir ou minimizar os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos,\r\nmineral, \u00e1cido b\u00e1sico e hormonal. <\/div><div><br><\/div><div>Para atender esses objetivos, a recomenda\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica\r\ne proteica para um paciente portador de DRC\r\nem tratamento conservador, sexo masculino, com\r\n25 anos, peso: 53 kg, estatura: 1,70 m, \u00e9, respectivamente,<\/div><\/p>","resposta":4370628,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 30 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.5g\/kg Peso\/Dia.","id":4370626,"corpo":"<p align=justify>20 a 30 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.5g\/kg Peso\/Dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 a 30 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.8 a 1g\/kg Peso\/Dia.","id":4370627,"corpo":"<p align=justify>25 a 30 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.8 a 1g\/kg Peso\/Dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 a 40 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.8 a 1g\/kg Peso\/Dia.","id":4370628,"corpo":"<p align=justify>30 a 40 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.8 a 1g\/kg Peso\/Dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25 a 35 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.5g\/kg Peso\/Dia.","id":4370629,"corpo":"<p align=justify>25 a 35 Kcal\/Kg Peso\/Dia e 0.5g\/kg Peso\/Dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1213221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendado tratamento inicial com administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos: combina\u00e7\u00e3o de cefotriaxona 2,0 g\/dia + metronidazol 500 mg de 8 h\/8 h, durante dez a quatorze dias, de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1166211,"hashId":"1790850fe0bb991387f5523e47bfcfa3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomendado tratamento inicial com administra\u00e7\u00e3o\r\nde antibi\u00f3ticos: combina\u00e7\u00e3o de cefotriaxona 2,0 g\/dia\r\n+ metronidazol 500 mg de 8 h\/8 h, durante dez\r\na quatorze dias, de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","resposta":4174450,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4174451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4174450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com setenta anos de idade foi admitida no pronto-socorro, apresentando quadro de dor abdominal no flanco esquerdo, de in\u00edcio insidioso, nas \u00faltimas 24 h, associado a calafrios e febre que se intensificaram nas \u00faltimas 6 h. Foi realizada tomografia computadorizada de abdome com identifica\u00e7\u00e3o de processo inflamat\u00f3rio no sigmoide, com estenose circunferencial parcial, v\u00e1rios divert\u00edculos, sendo que havia bloqueio associado do epiplon (flegm\u00e3o), sem pneumoperit\u00f4nio ou l\u00edquido livre na cavidade. A paciente nunca realizou colonoscopia. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":392777,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher com setenta anos de idade foi admitida\r\nno pronto-socorro, apresentando quadro de dor abdominal no flanco\r\nesquerdo, de in\u00edcio insidioso, nas \u00faltimas 24 h, associado a calafrios\r\ne febre que se intensificaram nas \u00faltimas 6 h. Foi realizada\r\ntomografia computadorizada de abdome com identifica\u00e7\u00e3o de\r\nprocesso inflamat\u00f3rio no sigmoide, com estenose circunferencial\r\nparcial, v\u00e1rios divert\u00edculos, sendo que havia bloqueio associado\r\ndo epiplon (flegm\u00e3o), sem pneumoperit\u00f4nio ou l\u00edquido livre\r\nna cavidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A paciente nunca realizou colonoscopia.\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1166211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas","id":17402,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do ambiente integrado de desenvolvimento Eclipse, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas","id":17402,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1157685,"hashId":"9756cfb71a14cace793f931db6c3d5dd","enunciado":"<p align=justify>A respeito do ambiente integrado de desenvolvimento Eclipse, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4139194,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o Eclipse \u00e9 distribu\u00eddo na forma de um execut\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o da JRE para que ele funcione.","id":4139192,"corpo":"<p align=justify>Como o Eclipse \u00e9 distribu\u00eddo na forma de um execut\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o da JRE para que ele\r\nfuncione.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 baseado na mesma plataforma de plugins utilizada no Netbeans, permitindo que plugins de ambas as IDEs sejam intercambi\u00e1veis.","id":4139193,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 baseado na mesma plataforma de plugins utilizada no Netbeans, permitindo que plugins de ambas as IDEs sejam\r\nintercambi\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo tendo sido desenvolvido em Java e inicialmente voltado para desenvolvimento naquela linguagem, suporta plugins que permitem o desenvolvimento de software em outras linguagens.","id":4139194,"corpo":"<p align=justify>Mesmo tendo sido desenvolvido em Java e inicialmente voltado para desenvolvimento naquela linguagem, suporta\r\nplugins que permitem o desenvolvimento de software em outras linguagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como comportamento padr\u00e3o, todas as distribui\u00e7\u00f5es do Eclipse j\u00e1 possuem os plugins que d\u00e3o suporte ao desenvolvimento Java EE.","id":4139195,"corpo":"<p align=justify>Como comportamento padr\u00e3o, todas as distribui\u00e7\u00f5es do Eclipse j\u00e1 possuem os plugins que d\u00e3o suporte ao\r\ndesenvolvimento Java EE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os plugins s\u00e3o desenvolvidos com o Eclipse Widget Toolkit (EWT), tornando-os visualmente diferentes das interfaces gr\u00e1ficas Java, tipicamente feitas com Swing ou AWT.","id":4139196,"corpo":"<p align=justify>Os plugins s\u00e3o desenvolvidos com o Eclipse Widget Toolkit (EWT), tornando-os visualmente diferentes das\r\ninterfaces gr\u00e1ficas Java, tipicamente feitas com Swing ou AWT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 42","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1157685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":17462,"slug":"residencia-em-nutricao-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o pode ocorrer defici\u00eancia da s\u00edntese ou da a\u00e7\u00e3o das enzimas pancre\u00e1ticas, o que acarreta m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gordura de forma mais acentuada do que a m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e carboidratos. Por causa da m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras, as vitaminas ______________ tamb\u00e9m t\u00eam sua absor\u00e7\u00e3o prejudicada, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es, como osteopatia, coagulopatias e danos neurol\u00f3gicos, causadas pelo baixo n\u00edvel das vitaminas _______________________. A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39628,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":17462,"slug":"residencia-em-nutricao-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-nutricao-clinica","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1162862,"hashId":"180e13897175d3cdb1dae35184485826","enunciado":"<p align=\"justify\">Em pacientes com s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o pode ocorrer defici\u00eancia da s\u00edntese ou da a\u00e7\u00e3o das\r\nenzimas pancre\u00e1ticas, o que acarreta m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gordura de forma mais acentuada do que a\r\nm\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e carboidratos. Por causa da m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras, as vitaminas\r\n______________ tamb\u00e9m t\u00eam sua absor\u00e7\u00e3o prejudicada, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es, como\r\nosteopatia, coagulopatias e danos neurol\u00f3gicos, causadas pelo baixo n\u00edvel das vitaminas\r\n_______________________.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4162366,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipossol\u00faveis \/ D, A e K","id":4162364,"corpo":"lipossol\u00faveis \/ D, A e K","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lipossol\u00faveis \/ E, K e A","id":4162365,"corpo":"lipossol\u00faveis \/ E, K e A","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lipossol\u00faveis \/ D, K e E","id":4162366,"corpo":"lipossol\u00faveis \/ D, K e E","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hidrossol\u00faveis \/ B1 ,C e B12","id":4162367,"corpo":"<p align=justify>hidrossol\u00faveis \/ B<sub>1<\/sub> ,C e B<sub>12<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hidrossol\u00faveis \/ B12, B1 e B6","id":4162368,"corpo":"<p align=justify>hidrossol\u00faveis \/ B<sub>12<\/sub>, B<sub>1<\/sub> e B<sub>6<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1162862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado da Bahia","descricao":"Universidade do Estado da Bahia - UNEB","sigla":"UNEB","oab":false,"id":1021,"slug":"uneb"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.A Declara\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos, que reafirma o compromisso solene de todos os Estados, de promover o respeito universal e a observ\u00e2ncia de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais de todos, em conformidade com a Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas, outros instrumentos relacionados aos Direitos Humanos e o Direito Internacional, consagrado os princ\u00edpios da universalidade, indivisibilidade e interdepend\u00eancia dos Direitos Humanos, \u00e9 a:","provas":[{"id":39771,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado da Bahia","descricao":"Universidade do Estado da Bahia - UNEB","sigla":"UNEB","oab":false,"id":1021,"slug":"uneb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2019-uneb-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UNEB - PM BA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1169082,"hashId":"243846e82cc3660052ee586cbb421652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos, que reafirma o compromisso solene de todos os Estados, de promover o respeito universal e a observ\u00e2ncia de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais de todos, em conformidade com a Carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas, outros instrumentos relacionados aos Direitos Humanos e o Direito Internacional, consagrado os princ\u00edpios da universalidade, indivisibilidade e interdepend\u00eancia dos Direitos Humanos, \u00e9 a:<\/p>","resposta":4184205,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Viena de 1993.","id":4184205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Viena de 1993.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Teer\u00e3 de 2010.","id":4184206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Teer\u00e3 de 2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o do Mil\u00eanio de 2000.","id":4184207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o do Mil\u00eanio de 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Copenhage de 1995.","id":4184208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Copenhage de 1995.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Pequim de 1995.","id":4184209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de Pequim de 1995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1169082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo, largado com velocidade inicial igual a zero, cai de uma altura de 80 m. Que dist\u00e2ncia ele percorre durante o terceiro segundo de queda? Considere g = 10 m\/s2","provas":[{"id":49503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035,"slug":"unilab"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-unilab-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496151,"hashId":"948db8044ee8b25a1aa4edf74fe5aa77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo, largado com velocidade inicial igual a zero, cai de uma altura de 80 m. Que dist\u00e2ncia ele percorre durante o terceiro segundo de queda? Considere g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/p>","resposta":5576292,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 m","id":5576291,"corpo":"<p>20 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 m","id":5576292,"corpo":"<p>25 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35 m","id":5576293,"corpo":"<p>35 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45 m","id":5576294,"corpo":"<p>45 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80 m","id":5576295,"corpo":"<p>80 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queda Livre","oab":false,"nome":"Queda Livre","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416573,"slug":"fisica-queda-livre"}],"slug":"fisica\/1496151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos \u00e9ticos s\u00e3o extra\u00eddos da experi\u00eancia e do conhecimento da humanidade e est\u00e3o fundamentados em diversas teorias. Aponte a alternativa que n\u00e3o apresenta conte\u00fado condizente com a teoria descrita.","provas":[{"id":51497,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557316,"hashId":"6ce6218bffbe8828a88e0c0f47ddde48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos \u00e9ticos s\u00e3o extra\u00eddos da experi\u00eancia e do conhecimento da humanidade e est\u00e3o fundamentados em diversas teorias. Aponte a alternativa que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> apresenta conte\u00fado condizente com a teoria descrita.<\/p>","resposta":5834498,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser \u00e9tico \u00e9 se comportar de acordo com regras morais para poder conviver em sociedade, diz a teoria contratualista.","id":5834497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser \u00e9tico \u00e9 se comportar de acordo com regras morais para poder conviver em sociedade, diz a teoria contratualista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A teoria do dever \u00e9tico, defendida por Kant est\u00e1 baseada no fato de que ser \u00e9tico \u00e9 se comportar de acordo com princ\u00edpios universais.","id":5834498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria do dever \u00e9tico, defendida por <em>Kant <\/em>est\u00e1 baseada no fato de que ser \u00e9tico \u00e9 se comportar de acordo com princ\u00edpios universais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fundamentalista \u00e9 a teoria que diz que os conceitos \u00e9ticos devem ser obtidos de uma fonte externa ao ser humano, como por exemplo, um livro.","id":5834499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamentalista \u00e9 a teoria que diz que os conceitos \u00e9ticos devem ser obtidos de uma fonte externa ao ser humano, como por exemplo, um livro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A teoria utilitarista diz que \u00e9tico \u00e9 tudo aquilo que \u00e9 \u00fatil para servir de exemplo como correto e moralmente adequado.","id":5834500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria utilitarista diz que \u00e9tico \u00e9 tudo aquilo que \u00e9 \u00fatil para servir de exemplo como correto e moralmente adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1557316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229,"slug":"colegio-militar-de-santa-maria"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"cmsm-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cJ\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados\u201d, do Texto 02, podemos afirmar que existem ora\u00e7\u00f5es que desempenham fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":51544,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"cmsm-rs"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229,"slug":"colegio-militar-de-santa-maria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2019-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558226,"hashId":"68312a73901606aad83def14c4fec850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cJ<strong><u>\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados<\/u><\/strong>\u201d, do Texto 02, podemos afirmar que existem ora\u00e7\u00f5es que desempenham fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5837805,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto, objeto indireto, adjetivo respectivamente.","id":5837804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto direto, objeto indireto, adjetivo respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substantivo, substantivo e adjetivo respectivamente.","id":5837805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo, substantivo e adjetivo respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adjetivo, substantivo, adv\u00e9rbio respectivamente.","id":5837806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo, substantivo, adv\u00e9rbio respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio, adjetivo substantivo respectivamente.","id":5837807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio, adjetivo substantivo respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sujeito, objeto direto e complemento nominal respectivamente.","id":5837808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito, objeto direto e complemento nominal respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos a seguir para responder aos itens 01 a 03Texto 01(Fonte: Toda Mafalda, Quino, Editora Martins Fontes)Texto 02Milh\u00f5es de Minutos... Como voc\u00ea est\u00e1 usando o seu tempo?J\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados. Coube a eles \u201capenas\u201d enxergar o devir das referidas obras, ou seja, ter a necess\u00e1ria sensibilidade para perceber o que se escondia por detr\u00e1s daquelas rochas ainda em estado s\u00f3lido, bruto.Da mesma forma, quem escreve e exerce com maestria as artes da produ\u00e7\u00e3o de textos - liter\u00e1rios, t\u00e9cnicos, jornal\u00edsticos, cient\u00edficos, filos\u00f3ficos - v\u00ea, invariavelmente, a sua frente, uma folha de papel em branco, n\u00e3o preenchida e, aos poucos, vai consolidando suas mensagens, id\u00e9ias, pesquisas, descri\u00e7\u00f5es, narrativas...Realizam-se em casos como o dos artistas pl\u00e1sticos e escritores o que chamamos de trabalho de composi\u00e7\u00e3o, de elabora\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o. Especificamente no que se refere aos textos, por exemplo, vale lembrar que a palavra \u201ctexto\u201d deriva de \u201ctecido\u201d, ou seja, relaciona-se a um trabalho de constru\u00e7\u00e3o ponto a ponto, selecionando os n\u00f3s e as amarra\u00e7\u00f5es mais corretas e adequadas para que se expresse, com o m\u00e1ximo de clareza, o que se quer apresentar atrav\u00e9s das palavras.Parece f\u00e1cil aos olhos de outrem, mas tal sensibilidade, arte, habilidade, compet\u00eancia, ou seja, l\u00e1 como a quiserem chamar depende, por sua vez, da forma como nos relacionamos com os milh\u00f5es de minutos \u201cque ficam esperando a vez para sair dos rel\u00f3gios\u201d, como sabiamente nos diz Mafalda, imortal cria\u00e7\u00e3o do argentino Quino.E quanta \u201cresponsabilidade\u201d h\u00e1, portanto, na forma como nos relacionamos com o tempo... Rela\u00e7\u00e3o esta que nem ao menos nos preocupamos em administrar j\u00e1 que sempre pensamos que temos muito mais segundos, minutos, horas, dias, semanas, meses ou anos do que realmente iremos ter ao longo de nossas vidas...Situa\u00e7\u00e3o que se parece com a rela\u00e7\u00e3o que travamos com recursos naturais como a \u00e1gua... Agimos de forma inconsequente, usando este e outros recursos como se eles jamais pudessem se esgotar... Com isso nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...O tempo que temos, ainda que artificialmente concebido, mesmo que demasiadamente humano, \u00e9 algo que n\u00e3o podemos pegar, sentir, tatear, guardar em um inv\u00f3lucro, poupar para depois... Ao nos depararmos com o questionamento de Mafalda, devemos p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia e, mais do que rir de n\u00f3s mesmos, pensar e agir no intuito de melhor utilizar os minutos que temos pela frente... Sejam eles quantos forem... At\u00e9 mesmo porque, realmente, n\u00e3o sabemos por quanto tempo os teremos...Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida Machado","id":437430,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia os textos a seguir para responder aos itens 01 a 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51544\/grupo-questao\/437430-20210223204851000000-0.jpeg\" width=\"405\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: <strong>Toda Mafalda<\/strong>, Quino, Editora Martins Fontes)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 02<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Milh\u00f5es de Minutos... Como voc\u00ea est\u00e1 usando o seu tempo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 ouvi dizer que alguns dos maiores escultores de todos os tempos costumam falar que as obras que criaram j\u00e1 est\u00e3o dentro dos mon\u00f3litos de pedra por eles talhados. Coube a eles \u201capenas\u201d enxergar o devir das referidas obras, ou seja, ter a necess\u00e1ria sensibilidade para perceber o que se escondia por detr\u00e1s daquelas rochas ainda em estado s\u00f3lido, bruto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma, quem escreve e exerce com maestria as artes da produ\u00e7\u00e3o de textos - liter\u00e1rios, t\u00e9cnicos, jornal\u00edsticos, cient\u00edficos, filos\u00f3ficos - v\u00ea, invariavelmente, a sua frente, uma folha de papel em branco, n\u00e3o preenchida e, aos poucos, vai consolidando suas mensagens, id\u00e9ias, pesquisas, descri\u00e7\u00f5es, narrativas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Realizam-se em casos como o dos artistas pl\u00e1sticos e escritores o que chamamos de trabalho de composi\u00e7\u00e3o, de elabora\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o. Especificamente no que se refere aos textos, por exemplo, vale lembrar que a palavra \u201ctexto\u201d deriva de \u201ctecido\u201d, ou seja, relaciona-se a um trabalho de constru\u00e7\u00e3o ponto a ponto, selecionando os n\u00f3s e as amarra\u00e7\u00f5es mais corretas e adequadas para que se expresse, com o m\u00e1ximo de clareza, o que se quer apresentar atrav\u00e9s das palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parece f\u00e1cil aos olhos de outrem, mas tal sensibilidade, arte, habilidade, compet\u00eancia, ou seja, l\u00e1 como a quiserem chamar depende, por sua vez, da forma como nos relacionamos com os milh\u00f5es de minutos \u201cque ficam esperando a vez para sair dos rel\u00f3gios\u201d, como sabiamente nos diz Mafalda, imortal cria\u00e7\u00e3o do argentino Quino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quanta \u201cresponsabilidade\u201d h\u00e1, portanto, na forma como nos relacionamos com o tempo... Rela\u00e7\u00e3o esta que nem ao menos nos preocupamos em administrar j\u00e1 que sempre pensamos que temos muito mais segundos, minutos, horas, dias, semanas, meses ou anos do que realmente iremos ter ao longo de nossas vidas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o que se parece com a rela\u00e7\u00e3o que travamos com recursos naturais como a \u00e1gua... Agimos de forma inconsequente, usando este e outros recursos como se eles jamais pudessem se esgotar... Com isso nos condenamos, e a muitas outras pessoas igualmente, a um amanh\u00e3 que pode ser desolador, preocupante, de conflitos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo que temos, ainda que artificialmente concebido, mesmo que demasiadamente humano, \u00e9 algo que n\u00e3o podemos pegar, sentir, tatear, guardar em um inv\u00f3lucro, poupar para depois... Ao nos depararmos com o questionamento de Mafalda, devemos p\u00f4r a m\u00e3o na consci\u00eancia e, mais do que rir de n\u00f3s mesmos, pensar e agir no intuito de melhor utilizar os minutos que temos pela frente... Sejam eles quantos forem... At\u00e9 mesmo porque, realmente, n\u00e3o sabemos por quanto tempo os teremos...<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida Machado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1558226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando resguardada a soberania nacional, o regime democr\u00e1tico, o pluripartidarismo, os direitos fundamentais da pessoa humana e observados certos preceitos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1559092,"hashId":"e71f2e7c0e899d7f01c6b26ab1536c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando resguardada a soberania nacional, o regime democr\u00e1tico, o pluripartidarismo, os direitos fundamentais da pessoa humana e observados certos preceitos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5841569,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o dos partidos pol\u00edticos ser\u00e3o livres, mas a extin\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de permiss\u00e3o do Poder Executivo.","id":5841566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o dos partidos pol\u00edticos ser\u00e3o livres, mas a extin\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de permiss\u00e3o do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo, mas a extin\u00e7\u00e3o ser\u00e1 livre.","id":5841567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo, mas a extin\u00e7\u00e3o ser\u00e1 livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo.","id":5841568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos ser\u00e3o livres.","id":5841569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos ser\u00e3o livres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo.","id":5841570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos partidos pol\u00edticos depender\u00e3o da permiss\u00e3o do Poder Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de partidos","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o de partidos","pai":405230,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407591,"slug":"direito-constitucional-criacao-de-partidos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1559092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Confer\u00eancia Internacional em Sa\u00fade, reunida em Alma Ata aos doze dias do m\u00eas de setembro de mil novecentos e setenta e oito, expressou a necessidade de a\u00e7\u00e3o urgente de todos os governos, de todos os que trabalham nos campos da sa\u00fade e do desenvolvimento e da comunidade mundial para promover a sa\u00fade de todos os povos do mundo, com foco:","provas":[{"id":40762,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1206970,"hashId":"d9e1329e8b679f92e08becc5e870f1d3","enunciado":"<p align=\"justify\">A Confer\u00eancia Internacional em Sa\u00fade, reunida em Alma Ata aos doze dias do m\u00eas de setembro de mil novecentos e setenta e oito, expressou a necessidade de a\u00e7\u00e3o urgente de todos os governos, de todos os que trabalham nos campos da sa\u00fade e do desenvolvimento e da comunidade mundial para promover a sa\u00fade de todos os povos do mundo, com foco:<\/p>","resposta":4346219,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos Cuidados Prim\u00e1rios de Sa\u00fade","id":4346219,"corpo":"Nos Cuidados Prim\u00e1rios de Sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos Cuidados Secund\u00e1rios de Sa\u00fade","id":4346220,"corpo":"Nos Cuidados Secund\u00e1rios de Sa\u00fade","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos Cuidados Terci\u00e1rios de Sa\u00fade","id":4346221,"corpo":"Nos Cuidados Terci\u00e1rios de Sa\u00fade","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos Cuidados Quatern\u00e1rios de Sa\u00fade","id":4346222,"corpo":"nos Cuidados Quatern\u00e1rios de Sa\u00fade","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1206970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte planilha no MS Excel 2010: Ao se arrastar o resultado da opera\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B3 pela al\u00e7a de preenchimento para a direita at\u00e9 a c\u00e9lula D3, o valor de retorno em D3 \u00e9:","provas":[{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1321930,"hashId":"3cb40ef3816a6da17fa3483945340e20","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte planilha no MS Excel 2010: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43954\/1.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ao se arrastar o resultado da opera\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B3 pela al\u00e7a de preenchimento para a direita at\u00e9 a c\u00e9lula D3, o valor de retorno em D3 \u00e9:<\/p>","resposta":4829771,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":4829770,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":4829771,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.","id":4829772,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0.","id":4829773,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13.","id":4829774,"corpo":"<p align=justify>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1321930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus provocou o crescimento demogr\u00e1fico e a urbaniza\u00e7\u00e3o de Manaus, tendo a consequente gera\u00e7\u00e3o de empregos em seu polo industrial atra\u00eddo popula\u00e7\u00f5es de dentro do estado e de fora dele.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125729,"hashId":"42d0aa692ffbd76bd7c1dec7b702a229","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o da Zona Franca de Manaus provocou o\r\ncrescimento demogr\u00e1fico e a urbaniza\u00e7\u00e3o de Manaus, tendo a\r\nconsequente gera\u00e7\u00e3o de empregos em seu polo industrial\r\natra\u00eddo popula\u00e7\u00f5es de dentro do estado e de fora dele.<\/p>","resposta":4002127,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Manaus \u00e9 um grande polo industrial na regi\u00e3o Norte do pa\u00eds, julgue os itens a seguir, a respeito da Zona Franca de Manaus.","id":388018,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Manaus \u00e9 um grande polo industrial na regi\u00e3o\r\nNorte do pa\u00eds, julgue os itens a seguir, a respeito da Zona Franca de\r\nManaus.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397369,"slug":"geografia-amazonas-am"}],"slug":"geografia\/1125729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de crimes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38653,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1127633,"hashId":"1902696a5b94eed773c26990da5036ed","enunciado":"<p align=justify>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de crimes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4008807,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime preterdoloso ocorre quando o agente atua com culpa na conduta antecedente, mas o resultado agrava a pena devido a uma conduta dolosa posterior.","id":4008804,"corpo":"<p align=justify>O crime preterdoloso ocorre quando o agente atua com culpa\r\nna conduta antecedente, mas o resultado agrava a pena devido\r\na uma conduta dolosa posterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O alcance e a ocorr\u00eancia f\u00e1tica da elementar subjetiva prevista no tipo penal s\u00e3o exigidos para a consuma\u00e7\u00e3o de delito de tend\u00eancia interna transcendente.","id":4008805,"corpo":"<p align=justify>O alcance e a ocorr\u00eancia f\u00e1tica da elementar subjetiva prevista\r\nno tipo penal s\u00e3o exigidos para a consuma\u00e7\u00e3o de delito de\r\ntend\u00eancia interna transcendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O crime plurissubjetivo de condutas convergentes ocorre quando os agentes, desde o in\u00edcio do cometimento do crime, de comum acordo, praticam a conduta descrita no n\u00facleo do tipo penal no sentido de aux\u00edlio m\u00fatuo, visando ao mesmo fim.","id":4008806,"corpo":"<p align=justify>O crime plurissubjetivo de condutas convergentes ocorre\r\nquando os agentes, desde o in\u00edcio do cometimento do crime, de\r\ncomum acordo, praticam a conduta descrita no n\u00facleo do tipo\r\npenal no sentido de aux\u00edlio m\u00fatuo, visando ao mesmo fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O delito atrofiado de dois atos, embora possa ser n\u00e3o transeunte, \u00e9 praticado pelo agente com a inten\u00e7\u00e3o de se praticar outro ato criminoso posterior, malgrado n\u00e3o se exigir esse novo comportamento para a consuma\u00e7\u00e3o do crime mutilado.","id":4008807,"corpo":"<p align=justify>O delito atrofiado de dois atos, embora possa ser n\u00e3o\r\ntranseunte, \u00e9 praticado pelo agente com a inten\u00e7\u00e3o de se\r\npraticar outro ato criminoso posterior, malgrado n\u00e3o se exigir\r\nesse novo comportamento para a consuma\u00e7\u00e3o do crime\r\nmutilado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O delito gratuito, cuja conduta n\u00e3o admite o fracionamento em diversos atos, contrap\u00f5e-se ao crime mercen\u00e1rio, pois o agente o pratica sem contrapresta\u00e7\u00e3o financeira.","id":4008808,"corpo":"<p align=justify>O delito gratuito, cuja conduta n\u00e3o admite o fracionamento em\r\ndiversos atos, contrap\u00f5e-se ao crime mercen\u00e1rio, pois o agente\r\no pratica sem contrapresta\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"}],"slug":"direito-penal\/1127633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura de todo o Texto II, entende-se que ele tem como foco a contraposi\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1648516,"hashId":"c3f0cfca6af77c12457a1cccb8a79bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura de todo o Texto II, entende-se que ele tem como foco a contraposi\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":6210358,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cheiro de notebook e cheiro de estojo","id":6210355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cheiro de<em> notebook<\/em> e cheiro de estojo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" requinte e simplicidade","id":6210356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> requinte e simplicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sociedade e indiv\u00edduo","id":6210357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade e indiv\u00edduo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presente e passado","id":6210358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presente e passado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalho e lazer","id":6210359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalho e lazer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIEstojo escolar\tNoite dessas, ciscando num desses canais a\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,\tbastava telefonar e eu receberia um notebook\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o5 espacial.\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas\tda inform\u00e1tica. E um laptop da mesma \u00e9poca que co-\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras\tanunciavam como o top do top em mat\u00e9ria de computador\tport\u00e1til.\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o\tnovo notebook e coloquei-o em cima da mesa. De\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim\tde inf\u00e2ncia.\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser\tmais bonito.\tO notebook que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei\tde estojo e de vida.CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.","id":448739,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estojo escolar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNoite dessas, ciscando num desses canais a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbastava telefonar e eu receberia um <em>notebook<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o<\/p><p>5 espacial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda inform\u00e1tica. E um <em>laptop <\/em>da mesma \u00e9poca que co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es<\/p><p>10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanunciavam como o <em>top <\/em>do <em>top <\/em>em mat\u00e9ria de computador<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tport\u00e1til.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser<\/p><p>15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo <em>notebook <\/em>e coloquei-o em cima da mesa. De<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu<\/p><p>20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,<\/p><p>25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali<\/p><p>30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete<\/p><p>35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais bonito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO <em>notebook <\/em>que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,<\/p><p>40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde estojo e de vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1648516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo \u00e9 composta de quatro paralelogramos de base 2 e altura 4, inscritos em um quadrado de lado 8. Determine a \u00e1rea do quadrado que N\u00c3O est\u00e1 ocupada pelos quatro paralelogramos.","provas":[{"id":55197,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-vigia","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666480,"hashId":"57ee5e2566a5a214209e85d44589400c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo \u00e9 composta de quatro paralelogramos de base 2 e altura 4, inscritos em um quadrado de lado 8. Determine a \u00e1rea do quadrado que N\u00c3O est\u00e1 ocupada pelos quatro paralelogramos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55197\/questao\/1666480-20210426125952000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6285249,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 unidades de \u00e1rea","id":6285249,"corpo":"<p>32 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 unidades de \u00e1rea","id":6285250,"corpo":"<p>24 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16 unidades de \u00e1rea","id":6285251,"corpo":"<p>16 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 unidades de \u00e1rea","id":6285252,"corpo":"<p>12 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 unidades de \u00e1rea","id":6285253,"corpo":"<p>8 unidades de \u00e1rea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelogramo","oab":false,"nome":"Paralelogramo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408884,"slug":"matematica-paralelogramo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1666480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero com tr\u00eas casas decimais \u00e9 subtra\u00eddo de outro com cinco casas decimais, depois \u00e9 somado com outro n\u00famero com apenas uma casa decimal e, finalmente, multiplicado por outro com duas casas decimais. O resultado dessas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 um n\u00famero com no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":55197,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-vigia","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666482,"hashId":"5a906b5b2a1ec7dc0849f807e98a2e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero com tr\u00eas casas decimais \u00e9 subtra\u00eddo de outro com cinco casas decimais, depois \u00e9 somado com outro n\u00famero com apenas uma casa decimal e, finalmente, multiplicado por outro com duas casas decimais. O resultado dessas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 um n\u00famero com no m\u00e1ximo:<\/p>","resposta":6285261,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 casas decimais.","id":6285259,"corpo":"<p>6 casas decimais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 casas decimais.","id":6285260,"corpo":"<p>8 casas decimais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 casas decimais.","id":6285261,"corpo":"<p>10 casas decimais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 casas decimais.","id":6285262,"corpo":"<p>7 casas decimais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 casas decimais.","id":6285263,"corpo":"<p>12 casas decimais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1666482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201c\u00c9 princ\u00edpio do SUS a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel ______________________________ das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.\u201d","provas":[{"id":55292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1672269,"hashId":"8b956c418e765dd675c48ee9af092d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 princ\u00edpio do SUS a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel ______________________________ das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, meio ambiente e saneamento b\u00e1sico.\u201d<\/em><\/p>","resposta":6309724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistencial.","id":6309723,"corpo":"<p>Assistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executivo.","id":6309724,"corpo":"<p>Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legislativo.","id":6309725,"corpo":"<p>Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bipartite.","id":6309726,"corpo":"<p>Bipartite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1672269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"semece-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre o centro de dois munic\u00edpios \u00e9 de 127 km. Essa dist\u00e2ncia, em metros, \u00e9 igual a 127 multiplicado por","provas":[{"id":56147,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"semece-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"semece-mt-2019-selecon-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Motorista de Transporte Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689307,"hashId":"776a25f888c68eaf10bb9eed12ae540b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre o centro de dois munic\u00edpios \u00e9 de 127 km. Essa dist\u00e2ncia, em metros, \u00e9 igual a 127 multiplicado por<\/p>","resposta":6383835,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000","id":6383834,"corpo":"<p>10.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.000","id":6383835,"corpo":"<p>1.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100","id":6383836,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":6383837,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1689307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos recursos energ\u00e9ticos e a produ\u00e7\u00e3o de energia no Brasil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":54592,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":54593,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1657894,"hashId":"c79fa7c6933bf0fe70db194fae5e9c2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos recursos energ\u00e9ticos e a produ\u00e7\u00e3o de energia no Brasil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6249010,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre a energia hidr\u00e1ulica foi dominante, uma vez que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais ricos do mundo em recursos h\u00eddricos. Entretanto, cerca de 190.000 MW de pot\u00eancia hidr\u00e1ulica ainda n\u00e3o s\u00e3o usadas, principalmente na regi\u00e3o Centro-Oeste, a qual poderia abastecer por proximidade os grandes centros consumidores do Sudeste.","id":6249008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre a energia hidr\u00e1ulica foi dominante, uma vez que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais ricos do mundo em recursos h\u00eddricos. Entretanto, cerca de 190.000 MW de pot\u00eancia hidr\u00e1ulica ainda n\u00e3o s\u00e3o usadas, principalmente na regi\u00e3o Centro-Oeste, a qual poderia abastecer por proximidade os grandes centros consumidores do Sudeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O emprego da lenha no Brasil tem ca\u00eddo consideravelmente, mesmo pela dificuldade do manuseio dessa fonte de energia e pela praticidade, redu\u00e7\u00e3o de custos e aumento da distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP), vendido em botij\u00f5es, o qual tem sido o substituto direto da lenha nos domic\u00edlios brasileiros.","id":6249009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da lenha no Brasil tem ca\u00eddo consideravelmente, mesmo pela dificuldade do manuseio dessa fonte de energia e pela praticidade, redu\u00e7\u00e3o de custos e aumento da distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP), vendido em botij\u00f5es, o qual tem sido o substituto direto da lenha nos domic\u00edlios brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A desestatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico foi apenas parcialmente realizada: ocorreu em cerca de 70% da capacidade de distribui\u00e7\u00e3o, mas em apenas 30% da gera\u00e7\u00e3o. Isso levou a um colapso parcial do planejamento e \u00e0 crise do \u201capag\u00e3o\u201d de 2001, uma vez que os investidores privados, preocupados com incertezas regulat\u00f3rias, se mantiveram arredios a novos investimentos.","id":6249010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desestatiza\u00e7\u00e3o do setor el\u00e9trico foi apenas parcialmente realizada: ocorreu em cerca de 70% da capacidade de distribui\u00e7\u00e3o, mas em apenas 30% da gera\u00e7\u00e3o. Isso levou a um colapso parcial do planejamento e \u00e0 crise do \u201capag\u00e3o\u201d de 2001, uma vez que os investidores privados, preocupados com incertezas regulat\u00f3rias, se mantiveram arredios a novos investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A grande maioria das usinas el\u00e9tricas que empregam biomassa est\u00e1 localizada no estado de Pernambuco e usa o baga\u00e7o de cana, um subproduto da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar e \u00e1lcool. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 garantida pelas infraestruturas hist\u00f3ricas que o estado tem no processamento da cana, facilitando a produ\u00e7\u00e3o e diversificando a economia desse estado.","id":6249011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande maioria das usinas el\u00e9tricas que empregam biomassa est\u00e1 localizada no estado de Pernambuco e usa o baga\u00e7o de cana, um subproduto da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar e \u00e1lcool. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 garantida pelas infraestruturas hist\u00f3ricas que o estado tem no processamento da cana, facilitando a produ\u00e7\u00e3o e diversificando a economia desse estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O emprego da biomassa no Brasil \u00e9 invi\u00e1vel para a produ\u00e7\u00e3o de energia devido \u00e0 falta de disponibilidade de recursos; \u00e0 r\u00e1pida industrializa\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o, implicando que a baixa produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o atende \u00e0 demanda; e \u00e0 inexperi\u00eancia hist\u00f3rica com aplica\u00e7\u00f5es industriais dessa fonte de energia, aliada \u00e0 falta de tecnologia para a transforma\u00e7\u00e3o da biomassa em energia eficientemente utiliz\u00e1vel.","id":6249012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da biomassa no Brasil \u00e9 invi\u00e1vel para a produ\u00e7\u00e3o de energia devido \u00e0 falta de disponibilidade de recursos; \u00e0 r\u00e1pida industrializa\u00e7\u00e3o e urbaniza\u00e7\u00e3o, implicando que a baixa produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o atende \u00e0 demanda; e \u00e0 inexperi\u00eancia hist\u00f3rica com aplica\u00e7\u00f5es industriais dessa fonte de energia, aliada \u00e0 falta de tecnologia para a transforma\u00e7\u00e3o da biomassa em energia eficientemente utiliz\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1657894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o vacinal da pessoa idosa deve ser inquirida de forma sistem\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54595,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659081,"hashId":"8afdf5399b4ac923db1d59723202db0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o vacinal da pessoa idosa deve ser inquirida de forma sistem\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6254658,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Recomenda-se uma dose anual da vacina contra influenza no inverno. ","id":6254657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Recomenda-se uma dose anual da vacina contra <em>influenza <\/em>no inverno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Idosos com mais de 60 anos devem tamb\u00e9m receber ao menos uma dose de vacina antipneumoc\u00f3cica durante a vida. ","id":6254658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Idosos com mais de 60 anos devem tamb\u00e9m receber ao menos uma dose de vacina antipneumoc\u00f3cica durante a vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os idosos institucionalizados e n\u00e3o vacinados dever\u00e3o receber uma dose da vacina e outra ap\u00f3s um ano da primeira, caso a indica\u00e7\u00e3o persista. ","id":6254659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos institucionalizados e n\u00e3o vacinados dever\u00e3o receber uma dose da vacina e outra ap\u00f3s um ano da primeira, caso a indica\u00e7\u00e3o persista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A vacina dupla adulto (dT \u2013 contra difteria e t\u00e9tano) deve ser administrada a cada cinco anos, podendo ser refor\u00e7ada no caso de ferimentos. ","id":6254660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A vacina dupla adulto (dT \u2013 contra difteria e t\u00e9tano) deve ser administrada a cada cinco anos, podendo ser refor\u00e7ada no caso de ferimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O registro da vacina\u00e7\u00e3o deve ser feito exclusivamente na Caderneta de Sa\u00fade da Pessoa Idosa. ","id":6254661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro da vacina\u00e7\u00e3o deve ser feito exclusivamente na Caderneta de Sa\u00fade da Pessoa Idosa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1659081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, analisar os itens abaixo: I. Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. II. As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado.","provas":[{"id":54629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1662039,"hashId":"2169e1da5ee51fd04a0056d589fe8fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado.<\/p>","resposta":6266211,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6266211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6266212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6266213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6266214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1662039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina, \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico conhecer de representa\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos ou sociais decorrentes de abuso de poder econ\u00f4mico ou administrativo, para apur\u00e1-las e dar-lhes curso junto ao \u00f3rg\u00e3o ou poder competente.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092130,"hashId":"40e599aea5a608c9ac657dfc8d04980b","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina, \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es institucionais do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico conhecer de representa\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos ou sociais\r\ndecorrentes de abuso de poder econ\u00f4mico ou administrativo, para apur\u00e1-las e dar-lhes\r\ncurso junto ao \u00f3rg\u00e3o ou poder competente.<\/p>","resposta":3857698,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3857699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3857698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/1092130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n. 9.096\/1995, quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, estabelece que \u00e9 vedado ao partido receber, direta ou indiretamente, sob qualquer forma ou pretexto, contribui\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio pecuni\u00e1rio ou estim\u00e1vel em dinheiro, inclusive atrav\u00e9s de publicidade de qualquer esp\u00e9cie, procedente, dentre outras hip\u00f3teses, de pessoas f\u00edsicas que exer\u00e7am fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fablico de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, ou cargo ou emprego p\u00fablico tempor\u00e1rio, ressalvados os filiados a partido pol\u00edtico.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092172,"hashId":"89d44e1db2e4207c5c0f1e70ad9782e8","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 9.096\/1995, quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, estabelece que \u00e9 vedado ao partido\r\nreceber, direta ou indiretamente, sob qualquer forma ou pretexto, contribui\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio\r\npecuni\u00e1rio ou estim\u00e1vel em dinheiro, inclusive atrav\u00e9s de publicidade de qualquer esp\u00e9cie,\r\nprocedente, dentre outras hip\u00f3teses, de pessoas f\u00edsicas que exer\u00e7am fun\u00e7\u00e3o ou cargo\r\np\u00fablico de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, ou cargo ou emprego p\u00fablico tempor\u00e1rio,\r\nressalvados os filiados a partido pol\u00edtico.<\/p>","resposta":3857803,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.096\/1995 -Disp\u00f5e sobre os Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.096\/1995 -Disp\u00f5e sobre os Partidos Pol\u00edticos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394927,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-096-1995-dispoe-sobre-os-partidos-politicos"}],"slug":"legislacao-federal\/1092172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a S\u00famula n. 46 do TSE, \u00e9 il\u00edcita a prova colhida por meio da quebra do sigilo fiscal sem pr\u00e9via e fundamentada autoriza\u00e7\u00e3o judicial, podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral acessar diretamente apenas a rela\u00e7\u00e3o dos doadores que excederam os limites legais, para os fins da representa\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, em que poder\u00e1 requerer, judicialmente e de forma individualizada, o acesso aos dados relativos aos rendimentos do doador.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092173,"hashId":"1d75443fadc5f9977a9c2c48113f7599","enunciado":"<p align=justify>Segundo a S\u00famula n. 46 do TSE, \u00e9 il\u00edcita a prova colhida por meio da quebra do sigilo\r\nfiscal sem pr\u00e9via e fundamentada autoriza\u00e7\u00e3o judicial, podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nEleitoral acessar diretamente apenas a rela\u00e7\u00e3o dos doadores que excederam os limites\r\nlegais, para os fins da representa\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, em que poder\u00e1 requerer, judicialmente e de\r\nforma individualizada, o acesso aos dados relativos aos rendimentos do doador.<\/p>","resposta":3857805,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3857806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3857805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescreve a Lei n. 9.504\/1997, quanto \u00e0 propaganda eleitoral em geral, que n\u00e3o ser\u00e1 permitido qualquer tipo de propaganda pol\u00edtica paga no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. Tamb\u00e9m disp\u00f5e que n\u00e3o \u00e9 permitida a veicula\u00e7\u00e3o de material de propaganda eleitoral em bens p\u00fablicos ou particulares, exceto de: bandeiras ao longo de vias p\u00fablicas, desde que m\u00f3veis e que n\u00e3o dificultem o bom andamento do tr\u00e2nsito de pessoas e ve\u00edculos; e adesivo pl\u00e1stico em autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, bicicletas, motocicletas e janelas residenciais, desde que n\u00e3o exceda a 0,5 m\u00b2 (meio metro quadrado).","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092180,"hashId":"7aa31506ebab296a59a24bdaf68e269b","enunciado":"<p align=justify>Prescreve a Lei n. 9.504\/1997, quanto \u00e0 propaganda eleitoral em geral, que n\u00e3o ser\u00e1\r\npermitido qualquer tipo de propaganda pol\u00edtica paga no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. Tamb\u00e9m\r\ndisp\u00f5e que n\u00e3o \u00e9 permitida a veicula\u00e7\u00e3o de material de propaganda eleitoral em bens\r\np\u00fablicos ou particulares, exceto de: bandeiras ao longo de vias p\u00fablicas, desde que m\u00f3veis\r\ne que n\u00e3o dificultem o bom andamento do tr\u00e2nsito de pessoas e ve\u00edculos; e adesivo\r\npl\u00e1stico em autom\u00f3veis, caminh\u00f5es, bicicletas, motocicletas e janelas residenciais, desde\r\nque n\u00e3o exceda a 0,5 m\u00b2 (meio metro quadrado).<\/p>","resposta":3857830,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/1092180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, dar-se-\u00e1 prioridade \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do exame de corpo de delito quando se tratar de crime que envolva: viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra pessoa; viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher; e viol\u00eancia contra crian\u00e7a, adolescente, idoso ou pessoa com defici\u00eancia.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092245,"hashId":"5b30a3d1c855ba9554e162ea85a04a6b","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do C\u00f3digo de Processo Penal, dar-se-\u00e1 prioridade \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do exame de\r\ncorpo de delito quando se tratar de crime que envolva: viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a contra\r\npessoa; viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra mulher; e viol\u00eancia contra crian\u00e7a,\r\nadolescente, idoso ou pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","resposta":3858013,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1092245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o conceito de impenhorabilidade de bem de fam\u00edlia abrange tamb\u00e9m o im\u00f3vel pertencente a pessoas solteiras, separadas e vi\u00favas.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092330,"hashId":"dd1168d308fa67c1dc0abd249a3244c5","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o conceito de impenhorabilidade\r\nde bem de fam\u00edlia abrange tamb\u00e9m o im\u00f3vel pertencente a pessoas solteiras, separadas e\r\nvi\u00favas.<\/p>","resposta":3858238,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 160","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de Fam\u00edlia Convencional ou Volunt\u00e1rio","pai":424901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424903,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-convencional-ou-voluntario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424901,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-voluntario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1092330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescreve a Lei n. 8.069\/1990, quanto ao Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer, que \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, dentre as hip\u00f3teses previstas: o atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade; e acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":17,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092613,"hashId":"d8b52c88ae146b820c0ac7e2abd0d7f7","enunciado":"<p align=justify>Prescreve a Lei n. 8.069\/1990, quanto ao Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao\r\nLazer, que \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, dentre as hip\u00f3teses\r\nprevistas: o atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade;\r\ne acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.<\/p>","resposta":3859070,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 140","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1092613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n. 165\/2012, do CNJ, a libera\u00e7\u00e3o do adolescente internado quando completados os 21 (vinte e um) anos independe de decis\u00e3o judicial. No caso da interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, liberado o jovem por qualquer motivo, antes de expirado o prazo m\u00e1ximo de priva\u00e7\u00e3o de liberdade de 45 (quarenta e cinco) dias, a renova\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o per\u00edodo que faltar ao alcance do prazo m\u00e1ximo legal.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092632,"hashId":"bcddd70b9c32961fba908f57feb2a909","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n. 165\/2012, do CNJ, a libera\u00e7\u00e3o do adolescente internado\r\nquando completados os 21 (vinte e um) anos independe de decis\u00e3o judicial. No caso da\r\ninterna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, liberado o jovem por qualquer motivo, antes de expirado o prazo\r\nm\u00e1ximo de priva\u00e7\u00e3o de liberdade de 45 (quarenta e cinco) dias, a renova\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o per\u00edodo que faltar ao alcance do prazo m\u00e1ximo legal.<\/p>","resposta":3859118,"anulada":false,"rotulo":154,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3859118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3859119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 160","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista","id":21994,"slug":"tecnico-universitario-i-area-brinquedista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o sexista, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista","id":21994,"slug":"tecnico-universitario-i-area-brinquedista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-universitario-i-area-brinquedista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio I - \u00c1rea: Brinquedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678359,"hashId":"97ec3d9024508d0cc97eb5c84dcfe373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o sexista, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6334488,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimula a crian\u00e7a a escolher o brinquedo que desejar, sendo ela livre para isso ","id":6334485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a crian\u00e7a a escolher o brinquedo que desejar, sendo ela livre para isso <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica entre as crian\u00e7as, marcando uma igualdade entre homem e mulher","id":6334486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece uma rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica entre as crian\u00e7as, marcando uma igualdade entre homem e mulher<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contribui para cristalizar a distin\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is e refor\u00e7ar a suposta superioridade da mulher em rela\u00e7\u00e3o ao homem","id":6334487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui para cristalizar a distin\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is e refor\u00e7ar a suposta superioridade da mulher em rela\u00e7\u00e3o ao homem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimula a crian\u00e7a a optar por brinquedos segundo o sexo, sendo que, no caso de escolherem brinquedos n\u00e3o correspondentes ao esperado, muitas vezes s\u00e3o reprimidas ","id":6334488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a crian\u00e7a a optar por brinquedos segundo o sexo, sendo que, no caso de escolherem brinquedos n\u00e3o correspondentes ao esperado, muitas vezes s\u00e3o reprimidas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Nascimento (2016), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 e 26.","id":452149,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Nascimento (2016), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>25 <\/strong>e <strong>26<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1678359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Guerra da Independ\u00eancia do Brasil \u00e9 uma s\u00e9rie de eventos ocorridos entre 1821 a 1824, no contexto do processo de Independ\u00eancia do Brasil. Sobre a Guerra da Independ\u00eancia, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:I \u2013 Foi formalmente encerrada em 1825, quando a independ\u00eancia foi formalmente reconhecida por Portugal e pelo Reino Unido, por meio da assinatura do Tratado de Amizade e Alian\u00e7a firmado entre Brasil e Portugal;II \u2013 A Guerra da Independ\u00eancia pode ser considerada uma guerra civil Luso- Brasileira, j\u00e1 que Portugueses e Brasileiros combateram em ambos os lados;III - Foi uma guerra de car\u00e1ter limitado, pois a maioria das prov\u00edncias brasileiras aderiu pacificamente \u00e0 independ\u00eancia;S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es corretas apenas:","provas":[{"id":48371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1466220,"hashId":"e41f7a1405bb8a3aaf52247b06cc6c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra da Independ\u00eancia do Brasil \u00e9 uma s\u00e9rie de eventos ocorridos entre 1821 a 1824, no contexto do processo de Independ\u00eancia do Brasil. Sobre a Guerra da Independ\u00eancia, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Foi formalmente encerrada em 1825, quando a independ\u00eancia foi formalmente reconhecida por Portugal e pelo Reino Unido, por meio da assinatura do Tratado de Amizade e Alian\u00e7a firmado entre Brasil e Portugal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A Guerra da Independ\u00eancia pode ser considerada uma guerra civil Luso- Brasileira, j\u00e1 que Portugueses e Brasileiros combateram em ambos os lados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Foi uma guerra de car\u00e1ter limitado, pois a maioria das prov\u00edncias brasileiras aderiu pacificamente \u00e0 independ\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es corretas apenas:<\/p>","resposta":5446065,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":5446062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III","id":5446063,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III","id":5446064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":5446065,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1466220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir que mostra a evolu\u00e7\u00e3o do fator previdenci\u00e1rio, no Brasil, de acordo com o ano, segundo as regras atuais.Fonte: SLAFI; MPS; ANFIP. Elabora\u00e7\u00e3o: ANFIPJ. B. tem hoje 64 anos de idade e 28 de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia social. Ele deseja aposentar-se com proventos integrais. Se continuar contribuindo \u00e0 previd\u00eancia, pelas regras atuais, como mostrado na figura, ele conseguir\u00e1 seu intendo somente no ano de:","provas":[{"id":48407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":30,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1467291,"hashId":"ff72061fce8c0c5cfb57366d8e83c2c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir que mostra a evolu\u00e7\u00e3o do fator previdenci\u00e1rio, no Brasil, de acordo com o ano, segundo as regras atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48407\/questao\/1467291-20210104173131000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: SLAFI; MPS; ANFIP. Elabora\u00e7\u00e3o: ANFIP<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J. B. tem hoje 64 anos de idade e 28 de contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia social. Ele deseja aposentar-se com proventos integrais. Se continuar contribuindo \u00e0 previd\u00eancia, pelas regras atuais, como mostrado na figura, ele conseguir\u00e1 seu intendo somente no ano de:<\/p>","resposta":5450978,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2020.","id":5450977,"corpo":"<p>2020.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2022.","id":5450978,"corpo":"<p>2022.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2024.","id":5450979,"corpo":"<p>2024.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2026.","id":5450980,"corpo":"<p>2026.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fator Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Fator Previdenci\u00e1rio","pai":407018,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407017,"slug":"direito-previdenciario-fator-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1467291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, com rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1458923,"hashId":"e8a60d23bc463131f3c7667bada26bfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, com rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5412891,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":5412890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.","id":5412891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado.","id":5412892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dever-se-\u00e1 obrigatoriamente levar em considera\u00e7\u00e3o a realidade local e as especificidades da cultura dos povos ind\u00edgenas e o modelo a ser adotado para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, que se deve pautar por uma abordagem diferenciada e global, contemplando os aspectos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, nutri\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, meio ambiente, demarca\u00e7\u00e3o de terras, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e integra\u00e7\u00e3o institucional.","id":5412893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever-se-\u00e1 obrigatoriamente levar em considera\u00e7\u00e3o a realidade local e as especificidades da cultura dos povos ind\u00edgenas e o modelo a ser adotado para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, que se deve pautar por uma abordagem diferenciada e global, contemplando os aspectos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, nutri\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, meio ambiente, demarca\u00e7\u00e3o de terras, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e integra\u00e7\u00e3o institucional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424074,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atencao-a-saude-indigena-art-19-a-ao-19-h"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, s\u00e3o crit\u00e9rios definitivos de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, EXCETO:","provas":[{"id":48099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1459149,"hashId":"e4eff6984c3adcc00c60a032d9448a44","enunciado":"<p>Dentre as alternativas abaixo, s\u00e3o crit\u00e9rios definitivos de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, EXCETO:<\/p>","resposta":5413929,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evid\u00eancia histol\u00f3gica de endometrite.","id":5413926,"corpo":"<p>Evid\u00eancia histol\u00f3gica de endometrite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de abcesso tubo-ovariano.","id":5413927,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de abcesso tubo-ovariano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laparoscopia com evid\u00eancia de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.","id":5413928,"corpo":"<p>Laparoscopia com evid\u00eancia de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o vaginal ou cervical purulenta.","id":5413929,"corpo":"<p>Secre\u00e7\u00e3o vaginal ou cervical purulenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1459149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o dilata\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis dos br\u00f4nquios que ocorrem por agress\u00e3o infecciosa e defici\u00eancia da depura\u00e7\u00e3o das secre\u00e7\u00f5es\u201d. Segundo STEFANI e BARROS, a patologia referida \u00e9:","provas":[{"id":48119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1459544,"hashId":"5806af4e67e62dafd244c964273ec56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o dilata\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis dos br\u00f4nquios que ocorrem por agress\u00e3o infecciosa e defici\u00eancia da depura\u00e7\u00e3o das secre\u00e7\u00f5es\u201d. Segundo STEFANI e BARROS, a patologia referida \u00e9:<\/p>","resposta":5415766,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrose pulmonar.","id":5415763,"corpo":"<p>Fibrose pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Asma br\u00f4nquica.","id":5415764,"corpo":"<p>Asma br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Broncoenfisemas.","id":5415765,"corpo":"<p>Broncoenfisemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bronquiectasias.","id":5415766,"corpo":"<p>Bronquiectasias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1459544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo ALARC\u00c3O, analisar os itens abaixo:I.\u00c9 fundamental que os alunos abandonem os pap\u00e9is de meros receptores e os professores sejam muito mais do que simples transmissores de um saber acumulado.II.A aprendizagem \u00e9 um modo de subitamente se ir compreendendo melhor o mundo em que vivemos e de sabermos melhor utilizar os nossos recursos para nele vivermos.","provas":[{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1461413,"hashId":"6852b5070d186cec8c57532e45c047d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo ALARC\u00c3O, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.\u00c9 fundamental que os alunos abandonem os pap\u00e9is de meros receptores e os professores sejam muito mais do que simples transmissores de um saber acumulado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A aprendizagem \u00e9 um modo de subitamente se ir compreendendo melhor o mundo em que vivemos e de sabermos melhor utilizar os nossos recursos para nele vivermos.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5424399,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5424398,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5424399,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5424400,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos","id":5424401,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1461413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o da cavidade oral do paciente inconsciente, analisar a senten\u00e7a abaixo:Antes do procedimento, o Profissional de Enfermagem deve confirmar o paciente e o procedimento a ser realizado na prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/enfermagem, higienizar as m\u00e3os e usar o EPI NR32 recomendado (avental, \u00f3culos, m\u00e1scara e luvas) (1\u00aa parte). Ao realizar o procedimento, o profissional de enfermagem deve elevar o dec\u00fabito do paciente para a posi\u00e7\u00e3o de Fowler, higienizar os dentes com movimentos circulares, das gengivas para as bordas, com esp\u00e1tula ou escova macia embebida em solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica bucal (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1461513,"hashId":"2a31882506b1b7c1df9d8e54347bb040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o da cavidade oral do paciente inconsciente, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Antes do procedimento, o Profissional de Enfermagem deve confirmar o paciente e o procedimento a ser realizado na prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica\/enfermagem, higienizar as m\u00e3os e usar o EPI NR32 recomendado (avental, \u00f3culos, m\u00e1scara e luvas) (1\u00aa parte). Ao realizar o procedimento, o profissional de enfermagem deve elevar o dec\u00fabito do paciente para a posi\u00e7\u00e3o de Fowler, higienizar os dentes com movimentos circulares, das gengivas para as bordas, com esp\u00e1tula ou escova macia embebida em solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica bucal (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5424745,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5424745,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5424746,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5424747,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5424748,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1461513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos apresentam diversas caracter\u00edsticas, dentre elas: I. S\u00e3o decompositores, reciclando carbono e nitrog\u00eanio. II. S\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de queijos e bebidas alco\u00f3licas. III. Alguns produzem antibi\u00f3ticos. IV. Danificam alimentos estocados. V. Alimentam-se por absor\u00e7\u00e3o e reproduzem-se por esporos. VI. Formam associa\u00e7\u00f5es simbi\u00f3ticas com ra\u00edzes de plantas. As caracter\u00edsticas dos fungos que s\u00e3o, ao mesmo tempo, ecol\u00f3gica e economicamente importantes s\u00e3o APENAS as que constam de","provas":[{"id":48211,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1461932,"hashId":"170aa3c45e0585765aa96cb0d398e9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos apresentam diversas caracter\u00edsticas, dentre elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o decompositores, reciclando carbono e nitrog\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de queijos e bebidas alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alguns produzem antibi\u00f3ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Danificam alimentos estocados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Alimentam-se por absor\u00e7\u00e3o e reproduzem-se por esporos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Formam associa\u00e7\u00f5es simbi\u00f3ticas com ra\u00edzes de plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas dos fungos que s\u00e3o, ao mesmo tempo, ecol\u00f3gica e economicamente importantes s\u00e3o APENAS as que constam de<\/p>","resposta":5426611,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V.","id":5426607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e V. ","id":5426608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5426609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e VI.","id":5426610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e VI.","id":5426611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1461932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um tri\u00e2ngulo ABC, os pontos m\u00e9dios dos lados AB, BC e AC s\u00e3o v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo, conhecido como tri\u00e2ngulo medial de ABC. Se os lados do tri\u00e2ngulo ABC medem 4 cm, 5 cm e 7 cm, a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo medial \u00e9:","provas":[{"id":48288,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1464498,"hashId":"a3fa63082d673ecc14109e0e7e68eeec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado um tri\u00e2ngulo ABC, os pontos m\u00e9dios dos lados AB, BC e AC s\u00e3o v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo, conhecido como tri\u00e2ngulo medial de ABC. Se os lados do tri\u00e2ngulo ABC medem 4 cm, 5 cm e 7 cm, a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo medial \u00e9:<\/p>","resposta":5438556,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 cm2 ","id":5438555,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"5\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6\u200b cm2 ","id":5438556,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26\u200b cm2 ","id":5438557,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{6}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"43\u200b cm2 ","id":5438558,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\sqrt{3}\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 cm2 ","id":5438559,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3\\ cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto M\u00e9dio de um Segmento de Reta","oab":false,"nome":"Ponto M\u00e9dio de um Segmento de Reta","pai":408896,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408897,"slug":"matematica-ponto-medio-de-um-segmento-de-reta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1464498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhecer claramente os objetivos, defini\u00e7\u00f5es e termos da auditoria em sa\u00fade \u00e9 condi\u00e7\u00e3o sine qua non para que o auditor possa exercer seu trabalho de acordo com a necessidade do cargo que ocupa. Nesse contexto, a atividade de auditoria","provas":[{"id":48341,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":2777,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-auditor-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":1465501,"hashId":"6864e53fd543ce339f009db1b0fb38ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer claramente os objetivos, defini\u00e7\u00f5es e termos da auditoria em sa\u00fade \u00e9 condi\u00e7\u00e3o <em>sine qua non<\/em> para que o auditor possa exercer seu trabalho de acordo com a necessidade do cargo que ocupa. Nesse contexto, a atividade de auditoria<\/p>","resposta":5442973,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de fortalecimento da capacidade de gest\u00e3o que institui ao poder p\u00fablico o desenvolvimento de sua capacidade sistem\u00e1tica para responder \u00e0s demandas de sa\u00fade.","id":5442972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de fortalecimento da capacidade de gest\u00e3o que institui ao poder p\u00fablico o desenvolvimento de sua capacidade sistem\u00e1tica para responder \u00e0s demandas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreende o exame sistem\u00e1tico e independente dos fatos pela observa\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o, ensaio ou outras t\u00e9cnicas apropriadas de uma atividade.","id":5442973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende o exame sistem\u00e1tico e independente dos fatos pela observa\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o, ensaio ou outras t\u00e9cnicas apropriadas de uma atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consiste no monitoramento de processos (normas e eventos) para verificar a conformidade dos padr\u00f5es estabelecidos e detectar situa\u00e7\u00f5es que requeiram uma a\u00e7\u00e3o superficial.","id":5442974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste no monitoramento de processos (normas e eventos) para verificar a conformidade dos padr\u00f5es estabelecidos e detectar situa\u00e7\u00f5es que requeiram uma a\u00e7\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compreende a identifica\u00e7\u00e3o quantitativa e qualitativa dos resultados (impactos) obtidos pelo SUS em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos fixados nos programas de sa\u00fade.","id":5442975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende a identifica\u00e7\u00e3o quantitativa e qualitativa dos resultados (impactos) obtidos pelo SUS em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos fixados nos programas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1465501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, leia as afirmativas abaixo:I. Para o medicamento ser terapeuticamente eficaz, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja administrado, absorvido e distribu\u00eddo \u00e0s c\u00e9lulas, aos tecidos ou ao \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico e alterar suas fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.II. Efeito terap\u00eautico s\u00e3o efeitos secund\u00e1rios e n\u00e3o evit\u00e1veis, produzidos durante a administra\u00e7\u00e3o de doses terap\u00eauticas usuais, \u00e9 a resposta fisiol\u00f3gica.III. A regi\u00e3o ventro-gl\u00fatea, profunda, situada longe da maior parte dos nervos e vasos sangu\u00edneos, \u00e9 um local seguro, porque \u00e9 tamb\u00e9m um m\u00fasculo largo e bem desenvolvido em crian\u00e7as, jovens e adultos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas","provas":[{"id":48404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1467071,"hashId":"1bc8ef02d7f2841de5b10b53910a082a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, leia as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para o medicamento ser terapeuticamente eficaz, \u00e9 necess\u00e1rio que ele seja administrado, absorvido e distribu\u00eddo \u00e0s c\u00e9lulas, aos tecidos ou ao \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico e alterar suas fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efeito terap\u00eautico s\u00e3o efeitos secund\u00e1rios e n\u00e3o evit\u00e1veis, produzidos durante a administra\u00e7\u00e3o de doses terap\u00eauticas usuais, \u00e9 a resposta fisiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A regi\u00e3o ventro-gl\u00fatea, profunda, situada longe da maior parte dos nervos e vasos sangu\u00edneos, \u00e9 um local seguro, porque \u00e9 tamb\u00e9m um m\u00fasculo largo e bem desenvolvido em crian\u00e7as, jovens e adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas<\/p>","resposta":5449926,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5449922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5449923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II.","id":5449924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.","id":5449925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5449926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1467071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEsses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo). O trecho em destaque est\u00e1 corretamente substitu\u00eddo por um pronome em:","provas":[{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1468577,"hashId":"a6e8b1a59f84dedba219132285c144a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo). O trecho em destaque est\u00e1 corretamente substitu\u00eddo por um pronome em:<\/p>","resposta":5456583,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses enunciados lhes produzem","id":5456581,"corpo":"<p>Esses enunciados lhes produzem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esses enunciados produzem-as","id":5456582,"corpo":"<p>Esses enunciados produzem-as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esses enunciados a produzem","id":5456583,"corpo":"<p>Esses enunciados a produzem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esses enunciados produzem-la","id":5456584,"corpo":"<p>Esses enunciados produzem-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIOnde se encontra a for\u00e7a de um texto? \u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade de quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem for\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o mais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha mem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, certa vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no ensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que havia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante do programa e era formulada em um tom benevolente pelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o tiver no momento uma resposta definitiva e preferir continuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0 expectativa do professor, a aluna optou por responder imediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es que lhe eram oferecidas. Talvez houvesse pressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta seria aceita por seu arguidor.\tNa verdade, a pergunta soava bastante infantil. \u201c Quem tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz imediatamente pensar em um personagem de desenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na hora de deixar sua identidade mundana e transformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando sua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas gera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo, mas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de YouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance dos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela internet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos prodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o protagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre outras coisas, de executar todo tipo de acrobacias, destruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os ou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua propriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro.\tSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a for\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta dada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na realidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a esse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de verdadeiramente importante, posto que ambas as respostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso, inadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao sujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9 propriedade de nada, nem de ningu\u00e9m...\tA escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha sido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d estaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente numa delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3 mesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter incondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava outra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra.\tA hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta dada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente n\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a palavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto do He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo que certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes inerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas \u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas da simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente aquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo, empunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia produzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i capaz de interromper a tempo as ardilosas investidas de um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem fazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o, caso o personagem tivesse vontade de proferir o refr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo iminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer crian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de Grayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013 saberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao He-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos efeitos do que se costuma chamar de dimens\u00e3o performativa da palavra: falo e, por for\u00e7a do que digo, estando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se modifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse modo, Adam se transforma em He-Man!\tIsso que estou chamando de dimens\u00e3o performativa da palavra pode parecer complicado, mas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de a\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem formuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que voc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha cometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis a\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1 praticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d, voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo caso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando dizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro culpado\u201d. Esses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se transformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem livre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o. D\u00e9cio Rocha (Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br Acesso em 31\/10\/2019)","id":426751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Onde se encontra a for\u00e7a de um texto? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cDe onde vem a for\u00e7a de um texto? Da autoridade de quem faz uso da palavra? Ou ser\u00e1 que quem tem for\u00e7a \u00e9 a pr\u00f3pria palavra?\u201d. Eis aqui a reprodu\u00e7\u00e3o mais literal poss\u00edvel \u2013 tanto quanto me permite minha mem\u00f3ria \u2013 da pergunta que me chamou a aten\u00e7\u00e3o, certa vez, em uma aula de l\u00edngua portuguesa no ensino m\u00e9dio. A pergunta se dirigia a uma aluna que havia feito uma exposi\u00e7\u00e3o oral sobre tema constante do programa e era formulada em um tom benevolente pelo professor \u2013 algo do tipo \u201csei que esta \u00e9 uma pergunta dif\u00edcil, mas n\u00e3o me importarei se voc\u00ea n\u00e3o tiver no momento uma resposta definitiva e preferir continuar pensando nela...\u201d. Contrariamente \u00e0 expectativa do professor, a aluna optou por responder imediatamente, escolhendo uma das duas op\u00e7\u00f5es que lhe eram oferecidas. Talvez houvesse pressentido que, fosse qual fosse sua resposta, esta seria aceita por seu arguidor.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNa verdade, a pergunta soava bastante infantil. \u201c Quem tem a for\u00e7a ? \u201d \u00e9 algo que me faz imediatamente pensar em um personagem de desenho animado da televis\u00e3o dos anos 1980 que, na hora de deixar sua identidade mundana e transformar-se em super-her\u00f3i, dizia, empunhando sua espada m\u00e1gica, em tom destemido: \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d. Sim, \u00e9 ele mesmo: He-Man! Que as novas gera\u00e7\u00f5es me perdoem o anacronismo do exemplo, mas, se o mantenho, \u00e9 porque hoje, em tempos de YouTube, nada est\u00e1 definitivamente fora do alcance dos (mais) jovens! De fato, um r\u00e1pido passeio pela internet permitir\u00e1 que se conhe\u00e7am os efeitos prodigiosos dessa for\u00e7a que se manifesta com o protagonista da s\u00e9rie, o pr\u00edncipe Adam, capaz, dentre outras coisas, de executar todo tipo de acrobacias, destruindo um diamante com apenas uma das m\u00e3os ou transformando o t\u00edmido Pacato \u2013 felino de sua propriedade \u2013 no terr\u00edvel Gato Guerreiro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe n\u00e3o me falha a mem\u00f3ria, a aluna disse que a for\u00e7a estava na palavra. Bem, tanto faz a resposta dada: quer tenha escolhido uma ou outra op\u00e7\u00e3o, na realidade nada ainda ter\u00e1 sido dito que esclare\u00e7a esse tipo de mist\u00e9rio. Ou, pelo menos, nada de verdadeiramente importante, posto que ambas as respostas s\u00e3o extremamente simplistas e, por isso, inadequadas. Porque a for\u00e7a n\u00e3o pertence nem ao sujeito, nem \u00e0 palavra. Porque a for\u00e7a n\u00e3o \u00e9 propriedade de nada, nem de ningu\u00e9m...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA escolha feita pela aluna na ocasi\u00e3o talvez tenha sido motivada pela ilus\u00e3o de que a \u201cresposta certa\u201d estaria numa das op\u00e7\u00f5es apresentadas, e somente numa delas. Nesse caso, considerando que s\u00f3 mesmo um super-her\u00f3i como He-Man poderia ter incondicionalmente a for\u00e7a \u2013 n\u00f3s, simples mortais, n\u00e3o ser\u00edamos capazes de tanto! \u2013, n\u00e3o lhe restava outra sa\u00edda sen\u00e3o localizar a for\u00e7a na pr\u00f3pria palavra.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA hip\u00f3tese que fa\u00e7o tenta justificar a resposta dada, mas que ela n\u00e3o convence, isso certamente n\u00e3o! Talvez mais sensato fosse lembrar que a palavra, em situa\u00e7\u00f5es como as vivenciadas no texto do He-Man, anuncia uma transforma\u00e7\u00e3o no mundo que certamente n\u00e3o decorre de quaisquer \u201cpoderes inerentes\u201d ao enunciado proferido, ou de pretensas \u201cqualidades excepcionais\u201d daquele que o emite, mas da simultaneidade de uma s\u00e9rie de fatores: somente aquele personagem, em situa\u00e7\u00f5es reais de perigo, empunhando aquela exata espada m\u00e1gica, poderia produzir um novo mundo no qual ele seria o her\u00f3i capaz de interromper a tempo as ardilosas investidas de um inimigo, etc. Fosse qualquer outro personagem fazer o mesmo e talvez nada acontecesse; ou ent\u00e3o, caso o personagem tivesse vontade de proferir o refr\u00e3o \u201cEu tenho a for\u00e7a!\u201d na aus\u00eancia de um perigo iminente, seguramente nada aconteceria. Qualquer crian\u00e7a conhecedora dos mist\u00e9rios do Castelo de Grayskull \u2013 objeto dos cuidados de nosso her\u00f3i \u2013 saberia disso. Saberia que o poder n\u00e3o pertence ao He-Man, uma vez que o pr\u00f3prio He-Man j\u00e1 \u00e9 um dos efeitos do que se costuma chamar de <em>dimens\u00e3o performativa da palavra<\/em>: falo e, por for\u00e7a do que digo, estando reunidas determinadas condi\u00e7\u00f5es, algo se modifica no mundo \u00e0 minha volta. E eis que, desse modo, Adam se transforma em He-Man!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso que estou chamando de <em>dimens\u00e3o performativa da palavra<\/em> pode parecer complicado, mas, na realidade, \u00e9 at\u00e9 bastante simples: trata-se de a\u00e7\u00f5es que se realizam pelo simples fato de serem formuladas verbalmente. Um exemplo: como \u00e9 que voc\u00ea se desculpa com algu\u00e9m por alguma falha cometida? Simplesmente dizendo \u201cMe desculpe\u201d. Eis a\u00ed um performativo: ao enunciar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea j\u00e1 a est\u00e1 praticando. Ou, se preferir, ao dizer \u201cme desculpe\u201d, voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 se desculpando. \u00c9 exatamente o mesmo caso das senten\u00e7as proferidas pelos ju\u00edzes, quando dizem \u201cEu o declaro inocente\u201d ou \u201cEu o declaro culpado\u201d. Esses enunciados produzem uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o no mundo daquele que se transformar\u00e1, dependendo do veredito, em homem livre ou em prisioneiro sentenciado \u00e0 reclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tD\u00e9cio Rocha (Dispon\u00edvel em: revista.vestibular.uerj.br Acesso em 31\/10\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409569,"slug":"lingua-portuguesa-substituicao-de-substantivos-por-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 equival\u00eancia entre o termo transcrito e o sentido que ele expressa \u00e9","provas":[{"id":49554,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-instrutor-de-artes-plasticas-e-artesanato","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Instrutor de Artesanato - 2019"},{"id":49541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49556,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulistana","sigla":"Prefeitura","id":4303,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-crescer-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1497391,"hashId":"530a8393b93c216a498627ddac737e45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que h\u00e1 equival\u00eancia entre o termo transcrito e o sentido que ele expressa \u00e9<\/p>","resposta":5581671,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cou\u201d (L.9) \u2013 adi\u00e7\u00e3o. ","id":5581669,"corpo":"<p>\u201cou\u201d (L.9) \u2013 adi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cSe\u201d (L.28) \u2013 explica\u00e7\u00e3o. ","id":5581670,"corpo":"<p> \u201cSe\u201d (L.28) \u2013 explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cApenas\u201d (L.56) \u2013 exclus\u00e3o. ","id":5581671,"corpo":"<p>\u201cApenas\u201d (L.56) \u2013 exclus\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cpor\u00e9m\u201d (L.64) altern\u00e2ncia. ","id":5581672,"corpo":"<p> \u201cpor\u00e9m\u201d (L.64) altern\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 A ideia de poder escolher um embri\u00e3o saud\u00e1vel abre portas para discuss\u00f5es sobre a possibilidade2 de definir outros aspectos gen\u00e9ticos dos beb\u00eas, como a cor dos olhos, dos cabelos ou tipo f\u00edsico.3 Entretanto, especialistas afirmam que ainda n\u00e3o existe tecnologia capaz de criar o superbeb\u00ea.4 Para o m\u00e9dico geneticista Salmo Raskin, um dos motivos \u00e9 que n\u00e3o se tem conhecimento completo5 para analisar todos os genes. \"N\u00f3s n\u00e3o conhecemos todos os genes relacionados a cor dos olhos ou a cor6 da pele. Al\u00e9m disso, j\u00e1 \u00e9 complexo analisar dois genes. Ter de analisar 200 \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel7 de se realizar hoje\", afirma.8 \"A manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, atualmente, \u00e9 uma grande bobagem, pois n\u00f3s ainda n\u00e3o conseguimos9 afirmar que um olho vai ser azul ou castanho\", diz o geneticista Ciro Dresch Martinhago. (MS)10 Selecionada em laborat\u00f3rio com base em crit\u00e9rios gen\u00e9ticos para salvar a irm\u00e3, Maria Clara11 Reginato Cunha j\u00e1 \u00e9 considerada um marco na ci\u00eancia brasileira. O nascimento dela, em fevereiro,12 mostrou evidente progresso na pesquisa na \u00e1rea no pa\u00eds. O reverso da medalha, por\u00e9m, tem trazido13 questionamentos bio\u00e9ticos, com novo combust\u00edvel para antigas pol\u00eamicas: \u00e9 correto fazer descarte de14 embri\u00f5es sadios? Sele\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio n\u00e3o se confunde com eugenia? Estamos em busca do beb\u00ea15 perfeito? Isso \u00e9 certo?16 De acordo com o geneticista que atendeu os pais de Maria Clara, Ciro Dresch Martinhago, os17 embri\u00f5es excedentes em um procedimento de sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica podem ser tanto descartados, quanto18 congelados. \"\u00c9 uma decis\u00e3o do casal, mas na maioria das vezes os embri\u00f5es s\u00e3o descartados\", explica.19 Segundo o professor de gen\u00e9tica da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (PUCPR) Salmo Raskin,20 o problema n\u00e3o nasceu com a sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. \"A fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro tamb\u00e9m gera embri\u00f5es21 sobressalentes. A diferen\u00e7a \u00e9 que, na sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, os descartados geralmente possuem doen\u00e7a\",22 afirma.23 O assessor da comiss\u00e3o Vida e Fam\u00edlia da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB),24 padre Rafael Fornazier, defende que \"\u00e9 louv\u00e1vel a busca de solu\u00e7\u00f5es para sanar o problema da esterilidade,25 por\u00e9m, isso deve ser feito no respeito \u00e0 dignidade da crian\u00e7a, que tem o direito de ser o fruto da uni\u00e3o26 conjugal dos pais.\"27 Para o presidente regional da Sociedade Brasileira de Bio\u00e9tica e coordenador do mestrado de28 Teologia da PUCPR, Mario Antonio Sanchez, o descarte \u00e9 um problema em cima do outro. \"Se \u00e9 poss\u00edvel29 selecionar um dos embri\u00f5es \u00e9 porque ele est\u00e1 vivo e tem identidade. Mesmo o congelamento, \u00e9 um30 descarte a longo prazo\", afirma.31 \"Ao produzir v\u00e1rios embri\u00f5es, a sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica aparece, cada vez mais, como possibilidade de32 escolha de uma crian\u00e7a mais perfeita. Aqui cabe a pergunta: n\u00e3o seria isso uma forma de eugenismo,33 reprovado pelo Conselho Federal de Medicina?\", questiona o padre Fornazier. Para Sanchez, a sele\u00e7\u00e3o34 gen\u00e9tica pode ser, sim, uma forma de eugenia. \"N\u00e3o podemos definir que algu\u00e9m vale pelos seus tra\u00e7os35 biol\u00f3gicos e descartar os inaptos\", opina.36 O professor de reprodu\u00e7\u00e3o humana da Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) Karam Abou Saab37 conta que a legisla\u00e7\u00e3o permite a sele\u00e7\u00e3o para evitar doen\u00e7as. Mas, no caso de Maria Clara e sua irm\u00e338 Maria Vit\u00f3ria, a compatibilidade tamb\u00e9m foi motivo de descarte. \"Embri\u00f5es sadios, mas que n\u00e3o s\u00e3o39 compat\u00edveis, tamb\u00e9m acabam sendo exclu\u00eddos. Isso n\u00e3o \u00e9 justo, nem \u00e9tico, pois n\u00e3o posso descart\u00e1-los40 sem motivos s\u00e9rios\", destaca Saab.41 O m\u00e9dico Ciro Martinhago rebate dizendo que a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es \u00e9 permitida e que, no caso de42 Maria Clara, houve prepara\u00e7\u00e3o dos pais. \"Eu fiz o que considero \u00e9tico. Conversei com o casal mais de um43 ano antes da fertiliza\u00e7\u00e3o, para que houvesse consci\u00eancia de que eles queriam outro filho e para a menina44 n\u00e3o se sentir usada por ter nascido para salvar a irm\u00e3.\"45 O nascimento de Maria Clara Reginato Cunha mostrou que a ci\u00eancia brasileira avan\u00e7ou na sele\u00e7\u00e3o46 de embri\u00f5es. A irm\u00e3 mais velha de Maria Clara, Maria Vit\u00f3ria, de 5 anos, sofre com uma doen\u00e7a gen\u00e9tica47 heredit\u00e1ria, a talassemia major que causa uma produ\u00e7\u00e3o menor de gl\u00f3bulos vermelhos na medula \u00f3ssea.48 Os pais dela, J\u00eanyce Carla Reginato Cunha e Eduardo Cunha, decidiram que o pr\u00f3ximo filho ia ser livre49 da doen\u00e7a e tamb\u00e9m compat\u00edvel com a irm\u00e3 mais velha, para doar c\u00e9lulas-tronco do cord\u00e3o umbilical.50 Nesse cen\u00e1rio entrou a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es saud\u00e1veis, por meio de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro. A t\u00e9cnica de51 escolha de embri\u00f5es n\u00e3o \u00e9 nova, existe desde 1990, mas a grande jogada do caso brasileiro foi a sele\u00e7\u00e3o52 a partir da compatibilidade entre as duas irm\u00e3s.53 No caso de Maria Clara, dez embri\u00f5es foram gerados por fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro. Ap\u00f3s 72 horas da54 fecunda\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio, uma c\u00e9lula de cada embri\u00e3o foi retirada para o teste gen\u00e9tico. Foram55 analisadas 11 regi\u00f5es do DNA, duas delas relacionadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o no gene que provoca a doen\u00e7a e nove56 na regi\u00e3o da compatibilidade. Apenas um n\u00e3o apresentava a doen\u00e7a, n\u00e3o tinha tra\u00e7os de talassemia major57 e, ao mesmo tempo, era compat\u00edvel.58 O professor de Reprodu\u00e7\u00e3o Humana da Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) Karam Abou Saab59 diz que a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es em laborat\u00f3rio \u00e9 feita no dia a dia. \"Mesmo em fertiliza\u00e7\u00f5es in vitro normais60 temos de selecionar embri\u00f5es vivos e em boas condi\u00e7\u00f5es\", explica. De acordo com o professor de gen\u00e9tica61 da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (PUCPR) Salmo Raskin, uma grande diferen\u00e7a na sele\u00e7\u00e3o62 gen\u00e9tica \u00e9 que, nesses casos, nem sempre o casal tem dificuldades para engravidar. \"A raz\u00e3o para eles63 usarem a fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro \u00e9 diferente\", afirma.64 Mesmo com os avan\u00e7os, por\u00e9m, os m\u00e9dicos afirmam que a t\u00e9cnica \u00e9 pouco utilizada. Um dos65 motivos \u00e9 a falta de dom\u00ednio dela. \"A sele\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise s\u00e3o complexos, pouqu\u00edssimos lugares no Brasil66 fazem\", explica Raskin. Outro motivo \u00e9 a falta de conhecimento das pessoas sobre doen\u00e7as heredit\u00e1rias67 na fam\u00edlia. O pr\u00f3prio custo do processo tamb\u00e9m \u00e9 outro grande impeditivo. Somente a fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro68 pode variar de R$ 10 mil a R$ 30 mil. A an\u00e1lise gen\u00e9tica do embri\u00e3o, por ser rara, tamb\u00e9m tem custo alto,69 cerca de R$ 6 mil.FONTE: https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/saude\/selecionar-um-bebe-e-etico-76rrgxf8icmspt0rlbha0ni32\/Copyright \u00a9 2019, Gazeta do Povo. Todos os direitos reservados.","id":429967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A ideia de poder escolher um embri\u00e3o saud\u00e1vel abre portas para discuss\u00f5es sobre a possibilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 de definir outros aspectos gen\u00e9ticos dos beb\u00eas, como a cor dos olhos, dos cabelos ou tipo f\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Entretanto, especialistas afirmam que ainda n\u00e3o existe tecnologia capaz de criar o superbeb\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Para o m\u00e9dico geneticista Salmo Raskin, um dos motivos \u00e9 que n\u00e3o se tem conhecimento completo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 para analisar todos os genes. \"N\u00f3s n\u00e3o conhecemos todos os genes relacionados a cor dos olhos ou a cor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 da pele. Al\u00e9m disso, j\u00e1 \u00e9 complexo analisar dois genes. Ter de analisar 200 \u00e9 absolutamente imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 de se realizar hoje\", afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \"A manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, atualmente, \u00e9 uma grande bobagem, pois n\u00f3s ainda n\u00e3o conseguimos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 afirmar que um olho vai ser azul ou castanho\", diz o geneticista Ciro Dresch Martinhago. (MS)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Selecionada em laborat\u00f3rio com base em crit\u00e9rios gen\u00e9ticos para salvar a irm\u00e3, Maria Clara<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Reginato Cunha j\u00e1 \u00e9 considerada um marco na ci\u00eancia brasileira. O nascimento dela, em fevereiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 mostrou evidente progresso na pesquisa na \u00e1rea no pa\u00eds. O reverso da medalha, por\u00e9m, tem trazido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 questionamentos bio\u00e9ticos, com novo combust\u00edvel para antigas pol\u00eamicas: \u00e9 correto fazer descarte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 embri\u00f5es sadios? Sele\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio n\u00e3o se confunde com eugenia? Estamos em busca do beb\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 perfeito? Isso \u00e9 certo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  De acordo com o geneticista que atendeu os pais de Maria Clara, Ciro Dresch Martinhago, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 embri\u00f5es excedentes em um procedimento de sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica podem ser tanto descartados, quanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 congelados. \"\u00c9 uma decis\u00e3o do casal, mas na maioria das vezes os embri\u00f5es s\u00e3o descartados\", explica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Segundo o professor de gen\u00e9tica da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (PUCPR) Salmo Raskin,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 o problema n\u00e3o nasceu com a sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. \"A fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro tamb\u00e9m gera embri\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 sobressalentes. A diferen\u00e7a \u00e9 que, na sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, os descartados geralmente possuem doen\u00e7a\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O assessor da comiss\u00e3o Vida e Fam\u00edlia da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 padre Rafael Fornazier, defende que \"\u00e9 louv\u00e1vel a busca de solu\u00e7\u00f5es para sanar o problema da esterilidade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 por\u00e9m, isso deve ser feito no respeito \u00e0 dignidade da crian\u00e7a, que tem o direito de ser o fruto da uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 conjugal dos pais.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Para o presidente regional da Sociedade Brasileira de Bio\u00e9tica e coordenador do mestrado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Teologia da PUCPR, Mario Antonio Sanchez, o descarte \u00e9 um problema em cima do outro. \"Se \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 selecionar um dos embri\u00f5es \u00e9 porque ele est\u00e1 vivo e tem identidade. Mesmo o congelamento, \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 descarte a longo prazo\", afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \"Ao produzir v\u00e1rios embri\u00f5es, a sele\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica aparece, cada vez mais, como possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 escolha de uma crian\u00e7a mais perfeita. Aqui cabe a pergunta: n\u00e3o seria isso uma forma de eugenismo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 reprovado pelo Conselho Federal de Medicina?\", questiona o padre Fornazier. Para Sanchez, a sele\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 gen\u00e9tica pode ser, sim, uma forma de eugenia. \"N\u00e3o podemos definir que algu\u00e9m vale pelos seus tra\u00e7os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 biol\u00f3gicos e descartar os inaptos\", opina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O professor de reprodu\u00e7\u00e3o humana da Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) Karam Abou Saab<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 conta que a legisla\u00e7\u00e3o permite a sele\u00e7\u00e3o para evitar doen\u00e7as. Mas, no caso de Maria Clara e sua irm\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Maria Vit\u00f3ria, a compatibilidade tamb\u00e9m foi motivo de descarte. \"Embri\u00f5es sadios, mas que n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 compat\u00edveis, tamb\u00e9m acabam sendo exclu\u00eddos. Isso n\u00e3o \u00e9 justo, nem \u00e9tico, pois n\u00e3o posso descart\u00e1-los<\/p><p>40 sem motivos s\u00e9rios\", destaca Saab.<\/p><p>41<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O m\u00e9dico Ciro Martinhago rebate dizendo que a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es \u00e9 permitida e que, no caso de<\/p><p>42 Maria Clara, houve prepara\u00e7\u00e3o dos pais. \"Eu fiz o que considero \u00e9tico. Conversei com o casal mais de um<\/p><p>43 ano antes da fertiliza\u00e7\u00e3o, para que houvesse consci\u00eancia de que eles queriam outro filho e para a menina<\/p><p>44 n\u00e3o se sentir usada por ter nascido para salvar a irm\u00e3.\"<\/p><p>45<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O nascimento de Maria Clara Reginato Cunha mostrou que a ci\u00eancia brasileira avan\u00e7ou na sele\u00e7\u00e3o<\/p><p>46 de embri\u00f5es. A irm\u00e3 mais velha de Maria Clara, Maria Vit\u00f3ria, de 5 anos, sofre com uma doen\u00e7a gen\u00e9tica<\/p><p>47 heredit\u00e1ria, a talassemia major que causa uma produ\u00e7\u00e3o menor de gl\u00f3bulos vermelhos na medula \u00f3ssea.<\/p><p>48 Os pais dela, J\u00eanyce Carla Reginato Cunha e Eduardo Cunha, decidiram que o pr\u00f3ximo filho ia ser livre<\/p><p>49 da doen\u00e7a e tamb\u00e9m compat\u00edvel com a irm\u00e3 mais velha, para doar c\u00e9lulas-tronco do cord\u00e3o umbilical.<\/p><p>50 Nesse cen\u00e1rio entrou a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es saud\u00e1veis, por meio de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro. A t\u00e9cnica de<\/p><p>51 escolha de embri\u00f5es n\u00e3o \u00e9 nova, existe desde 1990, mas a grande jogada do caso brasileiro foi a sele\u00e7\u00e3o<\/p><p>52 a partir da compatibilidade entre as duas irm\u00e3s.<\/p><p>53<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  No caso de Maria Clara, dez embri\u00f5es foram gerados por fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro. Ap\u00f3s 72 horas da<\/p><p>54 fecunda\u00e7\u00e3o em laborat\u00f3rio, uma c\u00e9lula de cada embri\u00e3o foi retirada para o teste gen\u00e9tico. Foram<\/p><p>55 analisadas 11 regi\u00f5es do DNA, duas delas relacionadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o no gene que provoca a doen\u00e7a e nove<\/p><p>56 na regi\u00e3o da compatibilidade. Apenas um n\u00e3o apresentava a doen\u00e7a, n\u00e3o tinha tra\u00e7os de talassemia major<\/p><p>57 e, ao mesmo tempo, era compat\u00edvel.<\/p><p>58<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  O professor de Reprodu\u00e7\u00e3o Humana da Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR) Karam Abou Saab<\/p><p>59 diz que a sele\u00e7\u00e3o de embri\u00f5es em laborat\u00f3rio \u00e9 feita no dia a dia. \"Mesmo em fertiliza\u00e7\u00f5es in vitro normais<\/p><p>60 temos de selecionar embri\u00f5es vivos e em boas condi\u00e7\u00f5es\", explica. De acordo com o professor de gen\u00e9tica<\/p><p>61 da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (PUCPR) Salmo Raskin, uma grande diferen\u00e7a na sele\u00e7\u00e3o<\/p><p>62 gen\u00e9tica \u00e9 que, nesses casos, nem sempre o casal tem dificuldades para engravidar. \"A raz\u00e3o para eles<\/p><p>63 usarem a fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro \u00e9 diferente\", afirma.<\/p><p>64<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Mesmo com os avan\u00e7os, por\u00e9m, os m\u00e9dicos afirmam que a t\u00e9cnica \u00e9 pouco utilizada. Um dos<\/p><p>65 motivos \u00e9 a falta de dom\u00ednio dela. \"A sele\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise s\u00e3o complexos, pouqu\u00edssimos lugares no Brasil<\/p><p>66 fazem\", explica Raskin. Outro motivo \u00e9 a falta de conhecimento das pessoas sobre doen\u00e7as heredit\u00e1rias<\/p><p>67 na fam\u00edlia. O pr\u00f3prio custo do processo tamb\u00e9m \u00e9 outro grande impeditivo. Somente a fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro<\/p><p>68 pode variar de R$ 10 mil a R$ 30 mil. A an\u00e1lise gen\u00e9tica do embri\u00e3o, por ser rara, tamb\u00e9m tem custo alto,<\/p><p>69 cerca de R$ 6 mil.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">FONTE: <\/span><u style=\"font-size: 12px; color: rgb(5, 99, 193);\">https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/saude\/selecionar-um-bebe-e-etico-76rrgxf8icmspt0rlbha0ni32\/<\/u><\/p><h3 style=\"text-align: justify; line-height: 1.2;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Copyright \u00a9 2019, Gazeta do Povo. Todos os direitos reservados.<\/span><\/h3>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1497391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um trocadilho no verso \u201cN\u00e3o inventa crises, nem exige crases\u201d (l. 23). Esse trocadilho s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel, porque foram empregadas duas palavras:","provas":[{"id":49589,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:43:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1498328,"hashId":"7fea062c6592f926fbc0af24ad764c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um trocadilho no verso \u201cN\u00e3o inventa crises, nem exige crases\u201d (l. 23). Esse trocadilho s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel, porque foram empregadas duas palavras:<\/p>","resposta":5586038,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poliss\u00eamicas","id":5586036,"corpo":"<p>poliss\u00eamicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hom\u00f4nimas","id":5586037,"corpo":"<p>hom\u00f4nimas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"par\u00f4nimas","id":5586038,"corpo":"<p>par\u00f4nimas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sin\u00f4nimas","id":5586039,"corpo":"<p>sin\u00f4nimas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o texto V, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60.","id":430101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49589\/grupo-questao\/430101-20210204134615000000-0.jpeg\" width=\"561\" style=\"\"><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 470px;\"><colgroup><col width=\"470.99713134765625\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hnw9\"><td data-row=\"row-hnw9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hnw9\" data-cell=\"cell-mlc2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">De acordo com o texto V, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 54 a 60.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 A 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1498328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca das prote\u00e7\u00f5es afian\u00e7adas pela Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social - PNAS 2004:","provas":[{"id":49620,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252,"slug":"instrutor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Instrutor de M\u00fasica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498956,"hashId":"6a3b5cd207e77aee310a3a8a83d92a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca das prote\u00e7\u00f5es afian\u00e7adas pela Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social - PNAS 2004:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5588831,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o familiar e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":5588830,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o familiar e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":5588831,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ambiental e prote\u00e7\u00e3o ao trabalho.","id":5588832,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o ambiental e prote\u00e7\u00e3o ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o a previd\u00eancia social.","id":5588833,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o a previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa idosa e pessoa com defici\u00eancia","id":5588834,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa idosa e pessoa com defici\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1498956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o correta entre Pedagogia tradicional e Escola Nova e suas caracter\u00edsticas em:","provas":[{"id":83327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2533314,"hashId":"28f8a39342e07c90db0fdb1fa2f31605","enunciado":"<p>N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o correta entre Pedagogia tradicional e Escola Nova e suas caracter\u00edsticas em:<\/p>","resposta":10083974,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino hierarquizado em conte\u00fados (Pedagogia Tradicional).","id":10083972,"corpo":"<p>Ensino hierarquizado em conte\u00fados (Pedagogia Tradicional).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decodifica\u00e7\u00e3o de partituras musicais de modo mec\u00e2nico, expressividade musical ausente (Pedagogia Tradicional).","id":10083973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decodifica\u00e7\u00e3o de partituras musicais de modo mec\u00e2nico, expressividade musical ausente (Pedagogia Tradicional).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Momento influenciado por John Dewey e Herbert Read e pela psicologia de Piaget (Pedagogia Tradicional).","id":10083974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Momento influenciado por John Dewey e Herbert Read e pela psicologia de Piaget (Pedagogia Tradicional).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o espontane\u00edsta do conhecimento \u00e9 criticada por recusar saberes sistematizados e o acesso \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o art\u00edstica (Escola Nova).","id":10083975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o espontane\u00edsta do conhecimento \u00e9 criticada por recusar saberes sistematizados e o acesso \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o art\u00edstica (Escola Nova).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V (verdadeiro) e F (falso) para as afirma\u00e7\u00f5es sobre diversidade e pluralidade e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:\u201cSobre o Ensino de Arte, o ide\u00e1rio contempla as diferen\u00e7as de ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, classe social, g\u00eanero, op\u00e7\u00f5es sexuais e um olhar mais sistem\u00e1tico sobre outras culturas ( ). Destaca-se, neste aspecto, a presen\u00e7a da mulher na hist\u00f3ria da arte e da facilidade da difus\u00e3o de seus produtos ( ). A educa\u00e7\u00e3o especial deve destacar o portador de necessidades especiais como um detentor de uma cultura de minoria no espa\u00e7o cultural ( ).","provas":[{"id":83327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2533316,"hashId":"86e09a0f5b01672ae7c6ccd0b6638820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque V (verdadeiro) e F (falso) para as afirma\u00e7\u00f5es sobre diversidade e pluralidade e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSobre o Ensino de Arte, o ide\u00e1rio contempla as diferen\u00e7as de ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, classe social, g\u00eanero, op\u00e7\u00f5es sexuais e um olhar mais sistem\u00e1tico sobre outras culturas ( ). Destaca-se, neste aspecto, a presen\u00e7a da mulher na hist\u00f3ria da arte e da facilidade da difus\u00e3o de seus produtos ( ). A educa\u00e7\u00e3o especial deve destacar o portador de necessidades especiais como um detentor de uma cultura de minoria no espa\u00e7o cultural ( ).<\/p>","resposta":10083981,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,V.","id":10083980,"corpo":"<p>V,V,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V,F,V.","id":10083981,"corpo":"<p>V,F,V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F,F,V.","id":10083982,"corpo":"<p>F,F,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V,F,F.","id":10083983,"corpo":"<p>V,F,F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0s linguagens art\u00edsticas se transformam pela evolu\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas. No s\u00e9culo XX \u00e0 atualidade, mudan\u00e7as significativas ocorreram. O registro dessas transforma\u00e7\u00f5es falhou em:","provas":[{"id":83327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2533320,"hashId":"2fa45937691b908284cb769fb2f68f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s linguagens art\u00edsticas se transformam pela evolu\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas. No s\u00e9culo XX \u00e0 atualidade, mudan\u00e7as significativas ocorreram. O registro dessas transforma\u00e7\u00f5es falhou em:<\/p>","resposta":10083999,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obra de arte deixa de ser s\u00f3 resultado das m\u00e3os dos artistas. A fotografia exemplifica essa transforma\u00e7\u00e3o.","id":10083996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra de arte deixa de ser s\u00f3 resultado das m\u00e3os dos artistas. A fotografia exemplifica essa transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sebasti\u00e3o Salgado \u00e9 um grande nome da fotografia nacional, Usou sua ocupa\u00e7\u00e3o como especialista de planta\u00e7\u00f5es para iniciar seus registros que tematizam de correntes migrat\u00f3rias \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental.","id":10083997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sebasti\u00e3o Salgado \u00e9 um grande nome da fotografia nacional, Usou sua ocupa\u00e7\u00e3o como especialista de planta\u00e7\u00f5es para iniciar seus registros que tematizam de correntes migrat\u00f3rias \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A intermedia\u00e7\u00e3o entre artista e obra ocorre tamb\u00e9m no cinema e nele o artista perde o controle com o receptor e de sua obra.","id":10083998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intermedia\u00e7\u00e3o entre artista e obra ocorre tamb\u00e9m no cinema e nele o artista perde o controle com o receptor e de sua obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grafic Novel, performances, happenings e instala\u00e7\u00f5es s\u00e3o outras linguagens da arte que direcionam a cria\u00e7\u00e3o para as coisas do mundo atual, urbanas, integrando receptor e espa\u00e7o.","id":10083999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grafic Novel, performances, happenings e instala\u00e7\u00f5es s\u00e3o outras linguagens da arte que direcionam a cria\u00e7\u00e3o para as coisas do mundo atual, urbanas, integrando receptor e espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autua\u00e7\u00e3o por agentes p\u00fablicos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, acompanhada de apreens\u00e3o de equipamentos de perfura\u00e7\u00e3o de solo que estavam sendo utilizados em obra particular pr\u00f3xima a grande avenida, em virtude de constata\u00e7\u00e3o de excesso de trepida\u00e7\u00e3o, aparentando ofertar riscos \u00e0 estrutura vi\u00e1ria existente,","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143353,"hashId":"c1fc77c99fdc9dbc88e3c2e5b386f2a8","enunciado":"<p align=justify>A autua\u00e7\u00e3o por agentes p\u00fablicos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, acompanhada de apreens\u00e3o de equipamentos de perfura\u00e7\u00e3o de solo que\r\nestavam sendo utilizados em obra particular pr\u00f3xima a grande avenida, em virtude de constata\u00e7\u00e3o de excesso de trepida\u00e7\u00e3o,\r\naparentando ofertar riscos \u00e0 estrutura vi\u00e1ria existente,<\/p>","resposta":4077250,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excede os limites do poder disciplinar administrativo, que n\u00e3o incide sobre esfera juridicamente protegida de pessoas n\u00e3o sujeitas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":4077246,"corpo":"<p align=justify>excede os limites do poder disciplinar administrativo, que n\u00e3o incide sobre esfera juridicamente protegida de pessoas n\u00e3o\r\nsujeitas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 regular e v\u00e1lida, porque abrangida pelo poder disciplinar da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que incide sobre servidores e particulares sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":4077247,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 regular e v\u00e1lida, porque abrangida pelo poder disciplinar da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que incide sobre servidores e particulares\r\nsujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial por se tratar de obra particular, \u00e2mbito que excede a compet\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4077248,"corpo":"<p align=justify>depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial por se tratar de obra particular, \u00e2mbito que excede a compet\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser executada diretamente pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente de ordem judicial, como express\u00e3o do atributo da imperatividade do poder de pol\u00edcia.","id":4077249,"corpo":"<p align=justify>pode ser executada diretamente pela Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente de ordem judicial, como express\u00e3o do\r\natributo da imperatividade do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 medida regular autoexecut\u00f3ria que configura express\u00e3o do poder de pol\u00edcia da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ficando diferida a oportunidade de defesa pelo autuado.","id":4077250,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 medida regular autoexecut\u00f3ria que configura express\u00e3o do poder de pol\u00edcia da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ficando diferida a\r\noportunidade de defesa pelo autuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1143353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Escolar","id":5387,"slug":"motorista-escolar"},{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":47373,"cargo":{"descricao":"Motorista Escolar","id":5387,"slug":"motorista-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-motorista-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Motorista Escolar - 2019"},{"id":47381,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017,"slug":"zelador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-zelador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Zelador - 2019"},{"id":42289,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigilante","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Vigilante - 2019"},{"id":47377,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":42298,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-merendeira","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Merendeira - 2019"},{"id":42297,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-porteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Porteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1257630,"hashId":"693507f6a95f8a7b8008a2c4a4565327","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 <u><strong>CORRETO<\/strong><\/u> afirmar:<\/p>","resposta":4557988,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O elemento lingu\u00edstico \u201ca\u201d, em \u201ca da \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia\u201d (L.7) e \u201ca\u201d, em \u201ca sobreviv\u00eancia\u201d (L.69\/70) pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica.","id":4557987,"corpo":"<p align=justify>O elemento lingu\u00edstico \u201ca\u201d, em \u201ca da \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia\u201d (L.7) e \u201ca\u201d, em \u201ca sobreviv\u00eancia\u201d (L.69\/70) pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No voc\u00e1bulo \u201choje\u201d (L.14), o \u201c-h\u201d n\u00e3o representa uma consoante brasileira.","id":4557988,"corpo":"<p align=justify>No voc\u00e1bulo \u201choje\u201d (L.14), o \u201c-h\u201d n\u00e3o representa uma consoante brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o comparativa \u201cMas \u00e9 t\u00e3o perversa quanto\u201d (L.2) exprime, no contexto, uma ideia de quantidade.","id":4557989,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o comparativa \u201cMas \u00e9 t\u00e3o perversa quanto\u201d (L.2) exprime, no contexto, uma ideia de quantidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cestat\u00edstica\u201d (L.22), caso haja a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal haver por sua correlata existir, manter\u00e1 a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":4557990,"corpo":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o \u201cestat\u00edstica\u201d (L.22), caso haja a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal <em>haver<\/em> por sua correlata <em>existir<\/em>, manter\u00e1 a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402859,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42289\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1257630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo de adi\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o entre pares de caracteres espec\u00edficos, para que desta forma as palavras fiquem espa\u00e7adas de uma maneira mais uniforme:","provas":[{"id":48778,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-psicologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1479479,"hashId":"aef0bd714d1d1eb85e8d609689d5ebc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de adi\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o entre pares de caracteres espec\u00edficos, para que desta forma as palavras fiquem espa\u00e7adas de uma maneira mais uniforme:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5503062,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo relevo.","id":5503060,"corpo":"<p>Baixo relevo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Database.","id":5503061,"corpo":"<p>Database.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Kerning.","id":5503062,"corpo":"<p>Kerning.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subscrito.","id":5503063,"corpo":"<p>Subscrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"TrueTipe.","id":5503064,"corpo":"<p>TrueTipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 10.","id":428065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 10.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1479479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120707,"hashId":"37ed1f972df180978a9421d1a151e152","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38512\/Q62.GIF\"><\/p>","resposta":3983016,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35%.","id":3983012,"corpo":"<p align=justify>35%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"47%.","id":3983013,"corpo":"<p align=justify>47%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"53%.","id":3983014,"corpo":"<p align=justify>53%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60%.","id":3983015,"corpo":"<p align=justify>60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"74%.","id":3983016,"corpo":"<p align=justify>74%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1120707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) orientam a educadores para a normatiza\u00e7\u00e3o dos aspectos fundamentais em cada disciplina do curr\u00edculo escolar. Sobre os PCNs \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":48884,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1480680,"hashId":"ef8e50905c8e5e4a251bccacd9e8e4cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) orientam a educadores para a normatiza\u00e7\u00e3o dos aspectos fundamentais em cada disciplina do curr\u00edculo escolar. Sobre os PCNs \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5507663,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxiliam a a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o do professor na pr\u00e1tica cotidiana.","id":5507662,"corpo":"<p>Auxiliam a a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o do professor na pr\u00e1tica cotidiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subsidia o professor no fazer pedag\u00f3gico e busca solucionar os problemas que ele encontra no ambiente escolar.","id":5507663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsidia o professor no fazer pedag\u00f3gico e busca solucionar os problemas que ele encontra no ambiente escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os PCNs estabelecem uma refer\u00eancia curricular comum a todo o pa\u00eds, respeitando a diversidade de cada regi\u00e3o.","id":5507664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs estabelecem uma refer\u00eancia curricular comum a todo o pa\u00eds, respeitando a diversidade de cada regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os PCNs dever\u00e3o servir de apoio para que cada escola construa seu pr\u00f3prio documento de proposta educacional.","id":5507665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs dever\u00e3o servir de apoio para que cada escola construa seu pr\u00f3prio documento de proposta educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Visa promover uma educa\u00e7\u00e3o nacional fortalecida e plural.","id":5507666,"corpo":"<p>Visa promover uma educa\u00e7\u00e3o nacional fortalecida e plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1480680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre o ponto A=(3;4) e a origem do sistema de eixos cartesianos \u00e9","provas":[{"id":50848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534786,"hashId":"e577e7b60906ca307bb5f4909890f59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre o ponto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A=(3;4)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e a origem do sistema de eixos cartesianos \u00e9<\/p>","resposta":5739045,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":5739043,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":5739044,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":5739045,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":5739046,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7.","id":5739047,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"}],"slug":"matematica\/1534786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas da palavra PROFESSOR \u00e9 apresentado na alternativa:","provas":[{"id":50848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534804,"hashId":"1b4bad97fae18ea41f1e7919604e1c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de anagramas da palavra PROFESSOR \u00e9 apresentado na alternativa:<\/p>","resposta":5739124,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9!","id":5739123,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9!\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2!x2!x2!9!\u200b","id":5739124,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{9!}{2!x2!x2!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9!\u22122!x2!2!","id":5739125,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9!-2!x2!2!\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9!+2!x2!2!","id":5739126,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9!+2!x2!2!\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9!x2!x2!2!","id":5739127,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9!x2!x2!2!\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408837,"slug":"matematica-permutacao-com-repeticao"}],"slug":"matematica\/1534804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853,"slug":"leiturista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo dispositivo de uso individual, destinado a ser utilizado por uma pessoa contra poss\u00edveis riscos amea\u00e7adores da sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a durante o exerc\u00edcio de uma determinada atividade, denomina-se: ","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853,"slug":"leiturista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536196,"hashId":"1b5a810c21a48547494f9c348066d775","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo dispositivo de uso individual, destinado a ser utilizado por uma pessoa contra poss\u00edveis riscos amea\u00e7adores da sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a durante o exerc\u00edcio de uma determinada atividade, denomina-se: <\/p>","resposta":5745446,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI). ","id":5745446,"corpo":"<p>Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Industrial (EPI). ","id":5745447,"corpo":"<p>Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Industrial (EPI). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispositivo de Seguran\u00e7a de Trabalho (DST).","id":5745448,"corpo":"<p>Dispositivo de Seguran\u00e7a de Trabalho (DST).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Dispositivo de Prote\u00e7\u00e3o de Trabalho (DPT). ","id":5745449,"corpo":"<p> Dispositivo de Prote\u00e7\u00e3o de Trabalho (DPT). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dispositivo Individual de Seguridade (DIS). ","id":5745450,"corpo":"<p>Dispositivo Individual de Seguridade (DIS). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1536196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo comprou ovos de P\u00e1scoa para cada idoso de uma casa de repouso. Sabe-se que h\u00e1 mais de 1 000 e menos de 1 200 idosos. Quando lhe perguntam quantos ovos comprou, ele diz apenas que o n\u00famero de ovos comprados lido ao contr\u00e1rio \u00e9 9 vezes o n\u00famero de ovos comprados. A soma dos algarismos do n\u00famero de ovos de P\u00e1scoa comprados \u00e9","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106608,"hashId":"7eac6350bf2776ced5caa7d525ac2185","enunciado":"<p align=justify>Marcelo comprou ovos de P\u00e1scoa para cada idoso de uma casa de repouso. Sabe-se que h\u00e1 mais de 1 000 e menos de 1 200\r\nidosos. Quando lhe perguntam quantos ovos comprou, ele diz apenas que o n\u00famero de ovos comprados lido ao contr\u00e1rio \u00e9\r\n9 vezes o n\u00famero de ovos comprados. A soma dos algarismos do n\u00famero de ovos de P\u00e1scoa comprados \u00e9<\/p>","resposta":3922408,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":3922405,"corpo":"15","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16","id":3922406,"corpo":"16","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17","id":3922407,"corpo":"17","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18","id":3922408,"corpo":"18","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"19","id":3922409,"corpo":"19","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385740,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38172\/5.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Numera\u00e7\u00e3o (Sistemas Num\u00e9ricos)","oab":false,"nome":"Sistema de Numera\u00e7\u00e3o (Sistemas Num\u00e9ricos)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408586,"slug":"matematica-sistema-de-numeracao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Decimal","oab":false,"nome":"Sistema Decimal","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408588,"slug":"matematica-sistema-decimal"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1106608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ses-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa sobre pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos realizada com atletas, verificou-se que todos se exercitavam ao menos em um per\u00edodo ao dia, e que os \u00fanicos per\u00edodos s\u00e3o manh\u00e3, tarde e noite. Alguns dados obtidos nessa pesquisa s\u00e3o: \u2022\t6 faziam exerc\u00edcios apenas pela manh\u00e3; \u2022\t14 faziam exerc\u00edcios apenas \u00e0 noite; \u2022\t52 faziam exerc\u00edcios \u00e0 tarde; \u2022\t30 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3 e \u00e0 tarde; \u2022\t26 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3 e \u00e0 noite; \u2022\t24 faziam exerc\u00edcios \u00e0 tarde e \u00e0 noite; \u2022\t15 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3, \u00e0 tarde e \u00e0 noite. Dos atletas pesquisados, o n\u00famero daqueles que faziam exerc\u00edcios em pelo menos dois per\u00edodos ao dia \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ses-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-mt-2019-selecon-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - SES - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1106949,"hashId":"d2bab58ec3f76f28f212c124103f4450","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa sobre pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos realizada com atletas, verificou-se que todos se exercitavam ao menos em um per\u00edodo ao dia, e que os\r\n\u00fanicos per\u00edodos s\u00e3o manh\u00e3, tarde e noite. Alguns dados obtidos nessa pesquisa s\u00e3o:<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"> \u2022\t6 faziam exerc\u00edcios apenas pela manh\u00e3;<\/div><div style=\"text-align: justify;\"> \u2022\t14 faziam exerc\u00edcios apenas \u00e0 noite; <\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u2022\t52 faziam exerc\u00edcios \u00e0 tarde; <\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u2022\t30 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3 e \u00e0 tarde; <\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u2022\t26 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3 e \u00e0 noite; <\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u2022\t24 faziam exerc\u00edcios \u00e0 tarde e \u00e0 noite; <\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u2022\t15 faziam exerc\u00edcios pela manh\u00e3, \u00e0 tarde e \u00e0 noite. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Dos atletas pesquisados, o n\u00famero daqueles que faziam exerc\u00edcios em pelo menos dois per\u00edodos ao dia \u00e9 igual a:<\/div>","resposta":3924101,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83","id":3924099,"corpo":"83","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70","id":3924100,"corpo":"70","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50","id":3924101,"corpo":"50","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35","id":3924102,"corpo":"35","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1106949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932,"slug":"analista-em-gestao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O constituinte preocupou-se com o segurado especial e assim preceitua no texto constitucional: o produtor, o parceiro, o seringueiro, o extrativista, o meeiro e o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, bem como os respectivos c\u00f4njuges, que exer\u00e7am suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes, e contribuam para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o far\u00e3o jus aos benef\u00edcios nos termos da Lei no 8.213\/1991. Sob esses requisitos constitucionais e \u00e0 luz da referida lei, \u00e9 correto afirmar que se enquadra como segurado especial","provas":[{"id":40563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932,"slug":"analista-em-gestao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2019-fcc-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1198919,"hashId":"733d24e9b0948a7fedb52d02aa284440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O constituinte preocupou-se com o segurado especial e assim preceitua no texto constitucional: o produtor, o parceiro, o seringueiro, o extrativista, o meeiro e o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, bem como os respectivos c\u00f4njuges, que exer\u00e7am suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes, e contribuam para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o far\u00e3o jus aos benef\u00edcios nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 8.213\/1991. Sob esses requisitos constitucionais e \u00e0 luz da referida lei, \u00e9 correto afirmar que se enquadra como segurado especial<\/p>","resposta":4314166,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o produtor ou arrendat\u00e1rio rural, que explore atividade agropecu\u00e1ria em \u00e1rea de at\u00e9 8 m\u00f3dulos fiscais.","id":4314162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produtor ou arrendat\u00e1rio rural, que explore atividade agropecu\u00e1ria em \u00e1rea de at\u00e9 8 m\u00f3dulos fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o seringueiro ou extrativista que exer\u00e7a suas atividades nos termos da lei e fa\u00e7a dessas atividades o principal meio de vida, desde que em \u00e1rea at\u00e9 4 m\u00f3dulos fiscais.","id":4314163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seringueiro ou extrativista que exer\u00e7a suas atividades nos termos da lei e fa\u00e7a dessas atividades o principal meio de vida, desde que em \u00e1rea at\u00e9 4 m\u00f3dulos fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"filho maior de 12 anos de idade, desde que comprovadamente trabalhe com o grupo familiar respectivo.","id":4314164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filho maior de 12 anos de idade, desde que comprovadamente trabalhe com o grupo familiar respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pescador artesanal ou a este assemelhado, desde que n\u00e3o fa\u00e7a da pesca profiss\u00e3o habitual ou principal meio de vida.","id":4314165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pescador artesanal ou a este assemelhado, desde que n\u00e3o fa\u00e7a da pesca profiss\u00e3o habitual ou principal meio de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"arrendat\u00e1rio rural que seja produtor e explore atividade agropecu\u00e1ria em \u00e1rea de at\u00e9 4 m\u00f3dulos rurais.","id":4314166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arrendat\u00e1rio rural que seja produtor e explore atividade agropecu\u00e1ria em \u00e1rea de at\u00e9 4 m\u00f3dulos rurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 39","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurado Especial","oab":true,"nome":"Segurado Especial","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407008,"slug":"direito-previdenciario-segurado-especial"}],"slug":"direito-previdenciario\/1198919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: A abordagem com pessoas ___________________ no processo educacional apresenta a marca lingu\u00edstica como diferen\u00e7a substancial ao se pensar a inclus\u00e3o. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":40607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1200276,"hashId":"017d5423d052a969c9f514e72aed5507","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">A abordagem com pessoas ___________________ no processo educacional apresenta a marca lingu\u00edstica como diferen\u00e7a substancial ao se pensar a inclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":4319894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cegas","id":4319893,"corpo":"cegas","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"surdas","id":4319894,"corpo":"surdas","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autistas","id":4319895,"corpo":"autistas","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hiperativas","id":4319896,"corpo":"hiperativas","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"superdotadas","id":4319897,"corpo":"superdotadas","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1200276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929,"slug":"medico-gineco-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As notifica\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e espont\u00e2neas que ocorrem na rotina do servi\u00e7o de sa\u00fade s\u00e3o denominadas de:","provas":[{"id":45684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":45675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929,"slug":"medico-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1384533,"hashId":"52825802c6aa431b14429f61181aacde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As notifica\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e espont\u00e2neas que ocorrem na rotina do servi\u00e7o de sa\u00fade s\u00e3o denominadas de:<\/p>","resposta":5091417,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia ativa.","id":5091416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia passiva.","id":5091417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sindr\u00f4mica.","id":5091418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sindr\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sentinela.","id":5091419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia sentinela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418405,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade \u00e9 uma compet\u00eancia de qual dos citados a seguir?","provas":[{"id":45675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1384741,"hashId":"0615c334e6b56c600e955b4076f32dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade \u00e9 uma compet\u00eancia de qual dos citados a seguir?<\/p>","resposta":5092333,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA.","id":5092330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":5092331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":5092332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT.","id":5092333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1384741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3","sigla":"","id":2611,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tupa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta frase \u201cConseguir governar \u00e9 outra hist\u00f3ria\u201d\n(linha 9), o elemento conectivo encontra-se omitido.\nContudo, \u00e9 poss\u00edvel interpret\u00e1-la e concluir\ncorretamente que, relativamente ao per\u00edodo anterior, h\u00e1\numa rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":45823,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3","sigla":"","id":2611,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tupa-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupa-sp-2019-dedalus-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - Prefeitura de Tup\u00e3 - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1389737,"hashId":"7893e52be60981cad31440fcf8f3f014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta frase<em> \u201cConseguir governar \u00e9 outra hist\u00f3ria<\/em>\u201d\n(linha 9), o elemento conectivo encontra-se omitido.\nContudo, \u00e9 poss\u00edvel interpret\u00e1-la e concluir\ncorretamente que, relativamente ao per\u00edodo anterior, h\u00e1\numa rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5111966,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adversidade.","id":5111966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adversidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":5111967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":5111968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":5111969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas nove quest\u00f5es:1 \u00c9 principalmente por causa do Brexit que as elei\u00e7\u00f5es de hoje s\u00e3o t\u00e3o importantes para os ingleses. Eles votar\u00e3o nos parlamentares que escolher\u00e3o o pr\u00f3ximo primeiro-ministro, e no momento s\u00f3 existem dois no p\u00e1reo: Johnson e Corbyn. 5 Pelas regras eleitorais brit\u00e2nicas, o vencedor leva tudo \u2013 \u00e9 o winner-takes-all system, como eles chamam. Ou seja, o partido que conseguir o maior n\u00famero de cadeiras no Parlamento, mesmo que seja com uma diferen\u00e7a de 1%, indica o primeiro-ministro. Da\u00ed a conseguir governar \u00e9 outra hist\u00f3ria. 10 Foi por n\u00e3o ter maioria no Parlamento para aprovar o Brexit que Boris Johnson partiu para o tudo ou nada \u2013 convocar novas elei\u00e7\u00f5es \u2013 apostando que vai conquistar cadeiras suficientes para garantir a aprova\u00e7\u00e3o de suas propostas.A principal delas, a efetiva\u00e7\u00e3o do Brexit. Embora o plebiscito 15 de 2016 tenha decidido pela sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, o Parlamento dividido n\u00e3o garantiu os votos para o Partido Conservador aprovar os termos da sa\u00edda. Situa\u00e7\u00e3o que os ingleses chamam de hungParliament. Ou seja, o Parlamento pendurado, sem maioria20 para um lado ou para o outro.O resultado \u00e9 que desde 2016 o pa\u00eds vive o dilema de estar metade dentro e metade fora da Uni\u00e3o Europeia. Uma situa\u00e7\u00e3o que tem estressado demais os brit\u00e2nicos. Muitos, ali\u00e1s, est\u00e3o fartos do notici\u00e1rio di\u00e1rio sobre o tema. Esse cansa\u00e7o se25 expressa na decis\u00e3o de alguns jornais e redes de TV entre eles o The Guardian e a Sky News, de criar edi\u00e7\u00f5es especiais para os leitores e telespectadores que n\u00e3o querem saber mais do assunto.De pouco adianta, por\u00e9m, fechar os olhos e ouvidos para a 30 situa\u00e7\u00e3o. O Brexit, se efetivado, sem d\u00favida alguma vai alterar totalmente a vida dos brit\u00e2nicos. E as primeiras consequ\u00eancias j\u00e1 come\u00e7aram a aparecer. Algumas f\u00e1bricas europeias e japonesas, como a montadora Nissan, est\u00e3o optando por reduzir a opera\u00e7\u00e3o ou deixar o pa\u00eds, temendo a 35 sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia em janeiro. O que vai ficar claro se ir\u00e1 ou n\u00e3o acontecer ap\u00f3s o resultado da elei\u00e7\u00e3o desta quinta.Adaptado de https\/\/piaui.folha.uol.com.br\/eleicao-de-nariz-amparado em 12\/12\/2019","id":418857,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Utilize o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas nove quest\u00f5es:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u00c9 principalmente por causa do Brexit que as elei\u00e7\u00f5es de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje s\u00e3o t\u00e3o importantes para os ingleses. Eles votar\u00e3o nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> parlamentares que escolher\u00e3o o pr\u00f3ximo primeiro-ministro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> e no momento s\u00f3 existem dois no p\u00e1reo: Johnson e Corbyn. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Pelas regras eleitorais brit\u00e2nicas, o vencedor leva tudo \u2013 \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o <em>winner-takes-all system, <\/em>como eles chamam. Ou seja, o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">partido que conseguir o maior n\u00famero de cadeiras no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parlamento, mesmo que seja com uma diferen\u00e7a de 1%, indica o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> primeiro-ministro. Da\u00ed a conseguir governar \u00e9 outra hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Foi por n\u00e3o ter maioria no Parlamento para aprovar o Brexit <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que Boris Johnson partiu para o tudo ou nada \u2013 convocar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">novas elei\u00e7\u00f5es \u2013 apostando que vai conquistar cadeiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">suficientes para garantir a aprova\u00e7\u00e3o de suas propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal delas, a efetiva\u00e7\u00e3o do Brexit. Embora o plebiscito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de 2016 tenha decidido pela sa\u00edda do Reino Unido da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o Europeia, o Parlamento dividido n\u00e3o garantiu os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> votos para o Partido Conservador aprovar os termos da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sa\u00edda. Situa\u00e7\u00e3o que os ingleses chamam de <em>hung<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Parliament<\/em>. Ou seja, o Parlamento pendurado, sem maioria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 para um lado ou para o outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado \u00e9 que desde 2016 o pa\u00eds vive o dilema de estar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> metade dentro e metade fora da Uni\u00e3o Europeia. Uma situa\u00e7\u00e3o que tem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estressado demais os brit\u00e2nicos. Muitos, ali\u00e1s, est\u00e3o fartos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">do notici\u00e1rio di\u00e1rio sobre o tema. Esse cansa\u00e7o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 expressa na decis\u00e3o de alguns jornais e redes de TV entre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles o <em>The<\/em> <em>Guardian<\/em> e a Sky News, de criar edi\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">especiais para os leitores e telespectadores que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> querem saber mais do assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De pouco adianta, por\u00e9m, fechar os olhos e ouvidos para a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 situa\u00e7\u00e3o. O Brexit, se efetivado, sem d\u00favida alguma vai <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alterar totalmente a vida dos brit\u00e2nicos. E as primeiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancias j\u00e1 come\u00e7aram a aparecer. Algumas f\u00e1bricas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> europeias e japonesas, como a montadora Nissan, est\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">optando por reduzir a opera\u00e7\u00e3o ou deixar o pa\u00eds, temendo a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia em janeiro. O que vai ficar claro se ir\u00e1 ou n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> acontecer ap\u00f3s o resultado da elei\u00e7\u00e3o desta quinta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de https\/\/piaui.folha.uol.com.br\/eleicao-de-nariz-amparado em 12\/12\/2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1389737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpr\u00f3prio\u201d (linha 10):","provas":[{"id":45876,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1391466,"hashId":"6d530ee8b41559f68e4fc12725ef3546","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o da palavra \u201cpr\u00f3prio\u201d (linha 10):<\/p>","resposta":5118992,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chap\u00e9u.","id":5118989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chap\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1.","id":5118990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m.","id":5118991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ess\u00eancia.","id":5118992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ess\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. Cura do c\u00e2ncer: tubar\u00f5es-brancos podem ajudar cientistas a pesquisar solu\u00e7\u00f5es1 Tubar\u00f5es-brancos podem ser o segredo para a cura do c\u00e2ncer e outras doen\u00e7as relacionadas ao envelhecimento, acreditam especialistas. O primeiro mapa do DNA de tubar\u00f5es revelou5 muta\u00e7\u00f5es que protegem esses animais de c\u00e2ncer e outras enfermidades. Cientistas esperam que, com mais pesquiza, seja poss\u00edvel aplicar as descobertas ao tratamento de doen\u00e7as ligadas ao envelhecimento humano. A habilidade do tubar\u00e3o-10 branco de reconstruir seu pr\u00f3prio DNA evoluiu, enquanto a nossa, n\u00e3o. A pesquisa foi feita por uma equipe de cientistas da \"Save Our Seas Foundation Shark Research Centre\", da Nova Southeastern University, na Fl\u00f3rida.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com &gt; acesso em 21 de fevereiro de 2019)","id":419017,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>10 <\/strong>dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>         Cura do c\u00e2ncer: tubar\u00f5es-brancos podem ajudar cientistas a pesquisar solu\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1       Tubar\u00f5es-brancos podem ser o segredo para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         cura do c\u00e2ncer e outras doen\u00e7as relacionadas ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         envelhecimento, acreditam especialistas. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         primeiro mapa do DNA de tubar\u00f5es revelou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5       muta\u00e7\u00f5es que protegem esses animais de c\u00e2ncer e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         outras enfermidades. Cientistas esperam que, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         mais pesquiza, seja poss\u00edvel aplicar as descobertas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         ao tratamento de doen\u00e7as ligadas ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         envelhecimento humano. A habilidade do tubar\u00e3o-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10     branco de reconstruir seu pr\u00f3prio DNA evoluiu,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         enquanto a nossa, n\u00e3o. A pesquisa foi feita por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         equipe de cientistas da \"Save Our Seas Foundation<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Shark Research Centre\", da Nova Southeastern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         University, na Fl\u00f3rida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com &gt; acesso em 21 de fevereiro de 2019)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1391466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o coletiva de forma\u00e7\u00e3o dos estudantes e ocorre em diferentes esferas com objetivos distintos, sendo os tr\u00eas n\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o, a saber: da aprendizagem dos alunos, da institui\u00e7\u00e3o e do sistema escolar. Assinale a alternativa correta sobre a avalia\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43154,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1291376,"hashId":"e6baf683d10b06adee3f3952e9c1ab7e","enunciado":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o coletiva de forma\u00e7\u00e3o dos\r\nestudantes e ocorre em diferentes esferas com objetivos\r\ndistintos, sendo os tr\u00eas n\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o, a saber:\r\nda aprendizagem dos alunos, da institui\u00e7\u00e3o e do sistema\r\nescolar. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta sobre a avalia\u00e7\u00e3o da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4699419,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe escolar desenvolve instrumento de avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as matriculadas no EF que permite evidenciar o que foi agregado na aprendizagem, em termos de habilidades de leitura.","id":4699415,"corpo":"<p align=justify>A equipe escolar desenvolve instrumento de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndiagn\u00f3stica do n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as\r\nmatriculadas no EF que permite evidenciar o que\r\nfoi agregado na aprendizagem, em termos de habilidades\r\nde leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Envolve o conjunto das unidades escolares de uma rede municipal ou estadual, permanecendo sob a responsabilidade do poder p\u00fablico e de parceiros da educa\u00e7\u00e3o.","id":4699416,"corpo":"<p align=justify>Envolve o conjunto das unidades escolares de uma\r\nrede municipal ou estadual, permanecendo sob a\r\nresponsabilidade do poder p\u00fablico e de parceiros da\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 articulada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem dos alunos, oportunizando regime de permanentes trocas entre os professores, n\u00e3o sendo articulada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do sistema escolar, visto que s\u00e3o dimens\u00f5es distintas.","id":4699417,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 articulada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem dos alunos,\r\noportunizando regime de permanentes trocas entre\r\nos professores, n\u00e3o sendo articulada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema escolar, visto que s\u00e3o dimens\u00f5es distintas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor tem um papel central na implementa\u00e7\u00e3o de instrumentos de medidas capazes de revelar dados a serem analisados que revelem o desenvolvimento do educando.","id":4699418,"corpo":"<p align=justify>O professor tem um papel central na implementa\u00e7\u00e3o\r\nde instrumentos de medidas capazes de revelar\r\ndados a serem analisados que revelem o desenvolvimento\r\ndo educando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O coletivo dos profissionais \u00e9 protagonista da avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que trabalha e conduz a complexidade da forma\u00e7\u00e3o na escola, orientando-se pelo projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola.","id":4699419,"corpo":"<p align=justify>O coletivo dos profissionais \u00e9 protagonista da avalia\u00e7\u00e3o,\r\numa vez que trabalha e conduz a complexidade\r\nda forma\u00e7\u00e3o na escola, orientando-se pelo projeto\r\npol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405587,"slug":"pedagogia-avaliacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1291376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Centro Educacional Infantil","id":18005,"slug":"diretor-de-centro-educacional-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Os sete saberes necess\u00e1rios \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do futuro, Edgar Morin dedica um cap\u00edtulo inteiro a ensinar a compreens\u00e3o. Para o autor, crucial aos humanos e uma das finalidades da educa\u00e7\u00e3o do futuro, a \u00e9tica da compreens\u00e3o envolve","provas":[{"id":43056,"cargo":{"descricao":"Diretor de Centro Educacional Infantil","id":18005,"slug":"diretor-de-centro-educacional-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-diretor-de-centro-educacional-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Diretor de Centro Educacional Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1287539,"hashId":"33817fb9f72d3270e71a4a6177721517","enunciado":"<p align=justify>Em <i>Os sete saberes necess\u00e1rios \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do futuro<\/i>,\r\nEdgar Morin dedica um cap\u00edtulo inteiro a ensinar a compreens\u00e3o.\r\nPara o autor, crucial aos humanos e uma das\r\nfinalidades da educa\u00e7\u00e3o do futuro, a \u00e9tica da compreens\u00e3o\r\nenvolve<\/p>","resposta":4682230,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a possess\u00e3o de uma ideia, uma f\u00e9, que d\u00e1 a convic\u00e7\u00e3o absoluta da verdade.","id":4682228,"corpo":"<p align=justify>a possess\u00e3o de uma ideia, uma f\u00e9, que d\u00e1 a convic\u00e7\u00e3o\r\nabsoluta da verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"afrouxamento da disciplina e das obriga\u00e7\u00f5es.","id":4682229,"corpo":"<p align=justify>afrouxamento da disciplina e das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compreender a incompreens\u00e3o.","id":4682230,"corpo":"<p align=justify>compreender a incompreens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reduzir o conhecimento do complexo a um de seus elementos.","id":4682231,"corpo":"<p align=justify>reduzir o conhecimento do complexo a um de seus\r\nelementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreender o outro objetivamente, eliminando os aspectos subjetivos.","id":4682232,"corpo":"<p align=justify>compreender o outro objetivamente, eliminando os\r\naspectos subjetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1287539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jogador de futebol e senador Rom\u00e1rio emagreceu 10 quilos em 45 dias ap\u00f3s realizar uma cirurgia bari\u00e1trica, justificada como terapia para o Diabetes mellitus. Antes da cirurgia, Rom\u00e1rio tinha \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea de 28. A cirurgia foi feita em car\u00e1ter particular. O procedimento foi realizado dentro dos par\u00e2metros \u00e9ticos? Qual a justificativa \u00e9tica para a resposta?","provas":[{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1288107,"hashId":"83a07642378e127565718b71d580cf4b","enunciado":"<p align=\"justify\">O jogador de futebol e senador Rom\u00e1rio emagreceu 10 quilos em 45 dias ap\u00f3s realizar uma cirurgia bari\u00e1trica, justificada como terapia para o <em>Diabetes mellitus<\/em>. Antes da cirurgia, Rom\u00e1rio tinha \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea de 28. A cirurgia foi feita em car\u00e1ter particular. O procedimento foi realizado dentro dos par\u00e2metros \u00e9ticos? Qual a justificativa \u00e9tica para a resposta?<\/p>","resposta":4684961,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia nesses casos.","id":4684957,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia nesses casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sim. O paciente realizou uma cirurgia fundamentada em evid\u00eancias suficientes para o caso proposto, bastando a assinatura do termos de consentimento livre e esclarecido para libera\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":4684958,"corpo":"<p align=justify>Sim. O paciente realizou uma cirurgia fundamentada em evid\u00eancias suficientes para o caso proposto, bastando a assinatura do termos de consentimento livre e esclarecido para libera\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sim. Embora o procedimento seja experimental, a autonomia do paciente deve ser respeitada, e o contrato entre m\u00e9dico e paciente, junto \u00e0 privacidade e \u00e0 confiabilidade da rela\u00e7\u00e3o, endossam o ato praticado.","id":4684959,"corpo":"<p align=justify>Sim. Embora o procedimento seja experimental, a autonomia do paciente deve ser respeitada, e o contrato entre m\u00e9dico e paciente, junto \u00e0 privacidade e \u00e0 confiabilidade da rela\u00e7\u00e3o, endossam o ato praticado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o. O procedimento n\u00e3o possui resultados descritos na literatura m\u00e9dica e consiste em erro m\u00e9dico por imper\u00edcia, imprud\u00eancia e neglig\u00eancia.","id":4684960,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o. O procedimento n\u00e3o possui resultados descritos na literatura m\u00e9dica e consiste em erro m\u00e9dico por imper\u00edcia, imprud\u00eancia e neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o. O procedimento \u00e9 experimental na situa\u00e7\u00e3o descrita e n\u00e3o poderia ser realizado fora do ambiente de pesquisa, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o por um Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa.","id":4684961,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o. O procedimento \u00e9 experimental na situa\u00e7\u00e3o descrita e n\u00e3o poderia ser realizado fora do ambiente de pesquisa, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o por um Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/1288107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Macicez no espa\u00e7o de Traube indica prov\u00e1vel:","provas":[{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1288111,"hashId":"836efa17c14c8c7fb226d1a3c61c958f","enunciado":"<p align=justify>Macicez no espa\u00e7o de Traube indica prov\u00e1vel:<\/p>","resposta":4684978,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatomegalia","id":4684976,"corpo":"<p align=justify>Hepatomegalia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ascite pequena","id":4684977,"corpo":"<p align=justify>Ascite pequena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esplenomegalia","id":4684978,"corpo":"<p align=justify>Esplenomegalia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertrofia ventricular esquerda","id":4684979,"corpo":"<p align=justify>Hipertrofia ventricular esquerda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda","id":4684980,"corpo":"<p align=justify>Obstru\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria aguda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1288111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge sugere que quanto mais","provas":[{"id":43095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288674,"hashId":"a99406d006b50dc86d04f06d71681e0b","enunciado":"<p align=justify>A charge sugere que quanto mais<\/p>","resposta":4687649,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velhos ficamos, mais r\u00e1pido o tempo parece passar.","id":4687649,"corpo":"<p align=justify>velhos ficamos, mais r\u00e1pido o tempo parece passar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vivemos, mais entediantes s\u00e3o nossas aventuras.","id":4687650,"corpo":"<p align=justify>vivemos, mais entediantes s\u00e3o nossas aventuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"buscamos a felicidade, mais ela se afasta de n\u00f3s.","id":4687651,"corpo":"<p align=justify>buscamos a felicidade, mais ela se afasta de n\u00f3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dedicados a nossas metas, mais r\u00e1pido as alcan\u00e7amos.","id":4687652,"corpo":"<p align=justify>dedicados a nossas metas, mais r\u00e1pido as alcan\u00e7amos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perseguimos o sucesso, mais nos frustramos.","id":4687653,"corpo":"<p align=justify>perseguimos o sucesso, mais nos frustramos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. (Bob Thaves. Frank &amp; Ernest. O Estado de S.Paulo, 02.07.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br. Adaptado) ","id":406450,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a charge para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a \r\n03. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43095\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Bob Thaves. Frank &amp; \r\nErnest. <i>O Estado de \r\nS.Paulo<\/i>, 02.07.2019.\r\nhttps:\/\/cultura.estadao.com.br. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, exp\u00f5em-se os seguintes causadores de problemas para nossos p\u00e9s:","provas":[{"id":43111,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-fiscal-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289359,"hashId":"d050e8161227c1ed4165d98d9b6e4b35","enunciado":"<p align=justify>No texto, exp\u00f5em-se os seguintes causadores de problemas\r\npara nossos p\u00e9s:<\/p>","resposta":4690903,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os p\u00e9s chatos e as les\u00f5es em corridas.","id":4690900,"corpo":"<p align=justify>os p\u00e9s chatos e as les\u00f5es em corridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os ambientes fechados e as corridas.","id":4690901,"corpo":"<p align=justify>os ambientes fechados e as corridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as tarefas ao ar livre e os ve\u00edculos.","id":4690902,"corpo":"<p align=justify>as tarefas ao ar livre e os ve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sedentarismo e os t\u00eanis.","id":4690903,"corpo":"<p align=justify>o sedentarismo e os t\u00eanis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a tecnologia e o atletismo.","id":4690904,"corpo":"<p align=justify>a tecnologia e o atletismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Durante quase dois milh\u00f5es de anos, os seres humanos evolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. Mas h\u00e1 250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e mudou tudo. Embora a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo fen\u00f4meno tenham gerado muitos benef\u00edcios para a humanidade, nossos corpos tiveram de pagar um alto custo f\u00edsico nesse processo. Os trabalhos que faz\u00edamos, que antes envolviam tarefas manuais, realizadas ao ar livre, passaram a ser feitos a portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos a maior parte do dia sentados e parados, fosse em uma f\u00e1brica, em um escrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por exemplo. Isso teve um impacto enorme sobre nossos corpos, e um dos primeiros afetados foram nossos p\u00e9s. Hoje, nossos p\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e mais planos do que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de efici\u00eancia dos nossos p\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: quase 80% das pessoas que praticam corridas sofrem algum tipo de les\u00e3o todos os anos. Hannah Rice, da Universidade de Exeter, deu como exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que pratica o esporte tr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o restante do tempo sentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, para explicar que o que realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas o que fazemos quando n\u00e3o estamos correndo. Foi a partir dos anos 70, quando correr virou moda, que a dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s come\u00e7ou a se revelar. A loucura por corridas acrescentou um novo problema: a moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez voc\u00ea ache que isso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que muitos desses cal\u00e7ados s\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que oferecem aos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos nosso caso de amor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s chatos tem aumentado em muitas partes do mundo, especialmente no Ocidente. Uma das coisas mais simples (e baratas) que podemos fazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 caminhar. Idealmente, descal\u00e7os. Vybarr Cregan- Reid, da Universidade de Kent, acredita que devemos \u201credescobrir nossos p\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. Pequenos h\u00e1bitos como tirar os sapatos dentro de casa e tentar se mover mais podem ajudar. (Como o sedentarismo mudou nossos p\u00e9s, 21.05.2019. www.bbc.com. Adaptado)","id":406523,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p \r\nalign=\"justify\">Leia o texto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Durante quase \r\ndois milh\u00f5es de anos, os seres \r\nhumanos\r\nevolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. \r\nMas h\u00e1\r\n250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e \r\nmudou tudo.\r\nEmbora\r\na inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo \r\nfen\u00f4meno\r\ntenham\r\ngerado muitos benef\u00edcios para a humanidade,\r\nnossos corpos tiveram de pagar um alto custo \r\nf\u00edsico nesse\r\nprocesso. Os trabalhos que faz\u00edamos, que \r\nantes envolviam\r\ntarefas\r\nmanuais,\r\nrealizadas ao ar livre, passaram a ser \r\nfeitos\r\na portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos \r\na maior parte\r\ndo dia sentados e parados, fosse em uma \r\nf\u00e1brica, em um\r\nescrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por \r\nexemplo. Isso teve um\r\nimpacto enorme sobre nossos corpos, e um dos \r\nprimeiros\r\nafetados foram nossos p\u00e9s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Hoje, nossos \r\np\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e \r\nmais planos\r\ndo que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 \r\numa m\u00e1 not\u00edcia\r\npara a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de \r\nefici\u00eancia dos nossos\r\np\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: \r\nquase 80% das\r\npessoas que praticam corridas sofrem algum \r\ntipo de les\u00e3o\r\ntodos os anos. Hannah Rice, da Universidade \r\nde Exeter, deu\r\ncomo exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que \r\npratica o esporte\r\ntr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o \r\nrestante do tempo\r\nsentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, \r\npara explicar que o\r\nque realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas \r\no que fazemos\r\nquando n\u00e3o estamos correndo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Foi a partir \r\ndos anos 70, quando correr \r\nvirou moda, que\r\na dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s \r\ncome\u00e7ou a se\r\nrevelar.\r\nA loucura por corridas acrescentou um novo \r\nproblema:\r\na moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez \r\nvoc\u00ea ache que\r\nisso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que \r\nmuitos desses cal\u00e7ados\r\ns\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que \r\noferecem\r\naos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos \r\nnosso caso de\r\namor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s \r\nchatos tem aumentado\r\nem muitas partes do mundo, especialmente no \r\nOcidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma das coisas mais simples (e \r\nbaratas) que \r\npodemos\r\nfazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 \r\ncaminhar.\r\n<b>Idealmente<\/b>, descal\u00e7os. Vybarr Cregan-\r\nReid, \r\nda Universidade\r\nde Kent, acredita que devemos \u201credescobrir \r\nnossos\r\np\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. \r\nPequenos h\u00e1bitos\r\ncomo tirar os sapatos dentro de casa e \r\ntentar se mover mais\r\npodem ajudar. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(<i>Como o \r\nsedentarismo mudou nossos p\u00e9s<\/i>, \r\n21.05.2019.\r\nwww.bbc.com. Adaptado)<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1289359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra Idealmente, em destaque no \u00faltimo par\u00e1grafo, pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por","provas":[{"id":43111,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-fiscal-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289363,"hashId":"f763273a70f4b0807dbb34b3860795f1","enunciado":"<p align=\"justify\">A palavra <b>Idealmente<\/b>, em destaque no \u00faltimo par\u00e1grafo,\r\npode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por<\/p>","resposta":4690920,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preferencialmente.","id":4690920,"corpo":"<p align=justify>Preferencialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Simbolicamente.","id":4690921,"corpo":"<p align=justify>Simbolicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remotamente.","id":4690922,"corpo":"<p align=justify>Remotamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conscientemente.","id":4690923,"corpo":"<p align=justify>Conscientemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ficcionalmente.","id":4690924,"corpo":"<p align=justify>Ficcionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Durante quase dois milh\u00f5es de anos, os seres humanos evolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. Mas h\u00e1 250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e mudou tudo. Embora a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo fen\u00f4meno tenham gerado muitos benef\u00edcios para a humanidade, nossos corpos tiveram de pagar um alto custo f\u00edsico nesse processo. Os trabalhos que faz\u00edamos, que antes envolviam tarefas manuais, realizadas ao ar livre, passaram a ser feitos a portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos a maior parte do dia sentados e parados, fosse em uma f\u00e1brica, em um escrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por exemplo. Isso teve um impacto enorme sobre nossos corpos, e um dos primeiros afetados foram nossos p\u00e9s. Hoje, nossos p\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e mais planos do que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de efici\u00eancia dos nossos p\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: quase 80% das pessoas que praticam corridas sofrem algum tipo de les\u00e3o todos os anos. Hannah Rice, da Universidade de Exeter, deu como exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que pratica o esporte tr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o restante do tempo sentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, para explicar que o que realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas o que fazemos quando n\u00e3o estamos correndo. Foi a partir dos anos 70, quando correr virou moda, que a dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s come\u00e7ou a se revelar. A loucura por corridas acrescentou um novo problema: a moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez voc\u00ea ache que isso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que muitos desses cal\u00e7ados s\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que oferecem aos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos nosso caso de amor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s chatos tem aumentado em muitas partes do mundo, especialmente no Ocidente. Uma das coisas mais simples (e baratas) que podemos fazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 caminhar. Idealmente, descal\u00e7os. Vybarr Cregan- Reid, da Universidade de Kent, acredita que devemos \u201credescobrir nossos p\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. Pequenos h\u00e1bitos como tirar os sapatos dentro de casa e tentar se mover mais podem ajudar. (Como o sedentarismo mudou nossos p\u00e9s, 21.05.2019. www.bbc.com. Adaptado)","id":406523,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p \r\nalign=\"justify\">Leia o texto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Durante quase \r\ndois milh\u00f5es de anos, os seres \r\nhumanos\r\nevolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. \r\nMas h\u00e1\r\n250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e \r\nmudou tudo.\r\nEmbora\r\na inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo \r\nfen\u00f4meno\r\ntenham\r\ngerado muitos benef\u00edcios para a humanidade,\r\nnossos corpos tiveram de pagar um alto custo \r\nf\u00edsico nesse\r\nprocesso. Os trabalhos que faz\u00edamos, que \r\nantes envolviam\r\ntarefas\r\nmanuais,\r\nrealizadas ao ar livre, passaram a ser \r\nfeitos\r\na portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos \r\na maior parte\r\ndo dia sentados e parados, fosse em uma \r\nf\u00e1brica, em um\r\nescrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por \r\nexemplo. Isso teve um\r\nimpacto enorme sobre nossos corpos, e um dos \r\nprimeiros\r\nafetados foram nossos p\u00e9s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Hoje, nossos \r\np\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e \r\nmais planos\r\ndo que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 \r\numa m\u00e1 not\u00edcia\r\npara a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de \r\nefici\u00eancia dos nossos\r\np\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: \r\nquase 80% das\r\npessoas que praticam corridas sofrem algum \r\ntipo de les\u00e3o\r\ntodos os anos. Hannah Rice, da Universidade \r\nde Exeter, deu\r\ncomo exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que \r\npratica o esporte\r\ntr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o \r\nrestante do tempo\r\nsentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, \r\npara explicar que o\r\nque realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas \r\no que fazemos\r\nquando n\u00e3o estamos correndo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Foi a partir \r\ndos anos 70, quando correr \r\nvirou moda, que\r\na dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s \r\ncome\u00e7ou a se\r\nrevelar.\r\nA loucura por corridas acrescentou um novo \r\nproblema:\r\na moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez \r\nvoc\u00ea ache que\r\nisso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que \r\nmuitos desses cal\u00e7ados\r\ns\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que \r\noferecem\r\naos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos \r\nnosso caso de\r\namor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s \r\nchatos tem aumentado\r\nem muitas partes do mundo, especialmente no \r\nOcidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma das coisas mais simples (e \r\nbaratas) que \r\npodemos\r\nfazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 \r\ncaminhar.\r\n<b>Idealmente<\/b>, descal\u00e7os. Vybarr Cregan-\r\nReid, \r\nda Universidade\r\nde Kent, acredita que devemos \u201credescobrir \r\nnossos\r\np\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. \r\nPequenos h\u00e1bitos\r\ncomo tirar os sapatos dentro de casa e \r\ntentar se mover mais\r\npodem ajudar. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(<i>Como o \r\nsedentarismo mudou nossos p\u00e9s<\/i>, \r\n21.05.2019.\r\nwww.bbc.com. Adaptado)<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1289363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Jaru, \u201ccriar distrito, desde que na sede desse estejam em funcionamento regular, no m\u00ednimo um posto de sa\u00fade e uma escola de 1\u00ba grau\u201d, \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":43121,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289852,"hashId":"60198d07dc494990dc6a3b86a649d090","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Jaru, \u201ccriar distrito, desde que na sede desse estejam em funcionamento regular, no m\u00ednimo um posto de sa\u00fade e uma escola de 1\u00ba grau\u201d, \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":4693250,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa do Munic\u00edpio.","id":4693250,"corpo":"<p align=justify>privativa do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privativa do Estado.","id":4693251,"corpo":"<p align=justify>privativa do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concorrente do Estado e Uni\u00e3o.","id":4693252,"corpo":"<p align=justify>concorrente do Estado e Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concorrente do Estado e Munic\u00edpio.","id":4693253,"corpo":"<p align=justify>concorrente do Estado e Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exclusiva da Assembleia Legislativa de Vereadores.","id":4693254,"corpo":"<p align=justify>exclusiva da Assembleia Legislativa de Vereadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Jaru- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Jaru- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395557,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419337,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-jaru-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1289852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cToda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas\u201d. Essa premissa traduz, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), um(a):","provas":[{"id":43132,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-jornalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1290313,"hashId":"9ceb33629f80f2c3c228c91804091d34","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c<em>Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas<\/em>\u201d. Essa premissa traduz, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), um(a):<\/p>","resposta":4695486,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":4695483,"corpo":"<p align=justify>infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da Comiss\u00e3o de \u00c9tica.","id":4695484,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da Comiss\u00e3o de \u00c9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico.","id":4695485,"corpo":"<p align=justify>veda\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regra deontol\u00f3gica.","id":4695486,"corpo":"<p align=justify>regra deontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dever fundamental do servidor p\u00fablico.","id":4695487,"corpo":"<p align=justify>dever fundamental do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/1290313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados integrais com a sa\u00fade implicam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e fatores de risco e, depois de instalada a doen\u00e7a, o tratamento adequado dos doentes. Esses tr\u00eas tipos de a\u00e7\u00e3o t\u00eam \u00e1reas de superposi\u00e7\u00e3o, como seria de esperar. Sobre a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade analise itens abaixo:I. Sa\u00fade e qualidade de vida s\u00e3o dois temas estreitamente relacionados, fato que podemos reconhecer no nosso cotidiano, com o qual pesquisadores e cientistas concordam inteiramente. Isto \u00e9, a sa\u00fade contribui para melhorar a qualidade de vida e esta \u00e9 fundamental para que um indiv\u00edduo ou comunidade tenha sa\u00fade. Em s\u00edntese, promover a sa\u00fade \u00e9 promover a qualidade de vida.II. Para atingir um estado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social, os indiv\u00edduos e grupos devem saber identificar aspira\u00e7\u00f5es, satisfazer necessidades e modificar favoravelmente o ambiente natural, pol\u00edtico e social. A sa\u00fade \u00e9, portanto, um conceito positivo, que enfatiza os recursos sociais e pessoais, bem como as capacidades f\u00edsicas. Assim, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do setor sa\u00fade e vai al\u00e9m de um estilo de vida saud\u00e1vel, na dire\u00e7\u00e3o de um bem-estar global.III. Durante toda a vida, todas as pessoas necessitam de \u00e1gua e ar puros, ambiente saud\u00e1vel, alimenta\u00e7\u00e3o adequada, situa\u00e7\u00f5es social, econ\u00f4mica e cultural favor\u00e1veis, preven\u00e7\u00e3o de problemas espec\u00edficos de sa\u00fade, assim como educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o \u2013 estes, componentes importantes da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Ent\u00e3o, para promover a sa\u00fade, \u00e9 preciso enfrentar os chamados determinantes sociais da sa\u00fade.IV. A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es sobre os condicionantes e determinantes sociais da sa\u00fade, dirigidas a impactar favoravelmente a qualidade de vida. Por isso, caracterizam-se fundamentalmente por uma composi\u00e7\u00e3o intersetorial e, intra-setorialmente, pelas a\u00e7\u00f5es de amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria \u2013 direitos e deveres da cidadania, educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade, estilos de vida e aspectos comportamentais etc.Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449985,"hashId":"5a3f99622463bc9cca79e7d11b645b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados integrais com a sa\u00fade implicam a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e fatores de risco e, depois de instalada a doen\u00e7a, o tratamento adequado dos doentes. Esses tr\u00eas tipos de a\u00e7\u00e3o t\u00eam \u00e1reas de superposi\u00e7\u00e3o, como seria de esperar. Sobre a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade analise itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sa\u00fade e qualidade de vida s\u00e3o dois temas estreitamente relacionados, fato que podemos reconhecer no nosso cotidiano, com o qual pesquisadores e cientistas concordam inteiramente. Isto \u00e9, a sa\u00fade contribui para melhorar a qualidade de vida e esta \u00e9 fundamental para que um indiv\u00edduo ou comunidade tenha sa\u00fade. Em s\u00edntese, promover a sa\u00fade \u00e9 promover a qualidade de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para atingir um estado de completo bem-estar f\u00edsico, mental e social, os indiv\u00edduos e grupos devem saber identificar aspira\u00e7\u00f5es, satisfazer necessidades e modificar favoravelmente o ambiente natural, pol\u00edtico e social. A sa\u00fade \u00e9, portanto, um conceito positivo, que enfatiza os recursos sociais e pessoais, bem como as capacidades f\u00edsicas. Assim, n\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do setor sa\u00fade e vai al\u00e9m de um estilo de vida saud\u00e1vel, na dire\u00e7\u00e3o de um bem-estar global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante toda a vida, todas as pessoas necessitam de \u00e1gua e ar puros, ambiente saud\u00e1vel, alimenta\u00e7\u00e3o adequada, situa\u00e7\u00f5es social, econ\u00f4mica e cultural favor\u00e1veis, preven\u00e7\u00e3o de problemas espec\u00edficos de sa\u00fade, assim como educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o \u2013 estes, componentes importantes da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Ent\u00e3o, para promover a sa\u00fade, \u00e9 preciso enfrentar os chamados determinantes sociais da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es sobre os condicionantes e determinantes sociais da sa\u00fade, dirigidas a impactar favoravelmente a qualidade de vida. Por isso, caracterizam-se fundamentalmente por uma composi\u00e7\u00e3o intersetorial e, intra-setorialmente, pelas a\u00e7\u00f5es de amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria \u2013 direitos e deveres da cidadania, educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade, estilos de vida e aspectos comportamentais etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5371807,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 exclusivamente ligado a pr\u00e1tica da medicina na cura de enfermos.","id":5371805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 exclusivamente ligado a pr\u00e1tica da medicina na cura de enfermos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o implica, portanto, em a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m da \u00e1rea exclusiva da sa\u00fade.","id":5371806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade n\u00e3o implica, portanto, em a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m da \u00e1rea exclusiva da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 a busca da qualidade de vida, dentro dos diversos componentes que envolvem o ser humano.","id":5371807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 a busca da qualidade de vida, dentro dos diversos componentes que envolvem o ser humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nada mais \u00e9 que o atendimento humanizado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":5371808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nada mais \u00e9 que o atendimento humanizado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1449985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio caracterizado por respira\u00e7\u00e3o anormalmente profunda, regular e de alta frequ\u00eancia:","provas":[{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1450044,"hashId":"fc37fbfb3f8d6e37f29a3455be6b089c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio caracterizado por respira\u00e7\u00e3o anormalmente profunda, regular e de alta frequ\u00eancia:<\/p>","resposta":5372082,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul.","id":5372082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o de Biot.","id":5372083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o de Biot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperventila\u00e7\u00e3o. ","id":5372084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperventila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes. ","id":5372085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1450044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras:Pedrinho e Jos\u00e9 fizeram uma aposta para ver quem comeria mais peda\u00e7os de pizza. Pediram duas pizzas de igual tamanho. Pedrinho dividiu a sua em oito peda\u00e7os iguais e comeu seis; Jos\u00e9 dividiu a sua em doze peda\u00e7os iguais e comeu nove. Ent\u00e3o,","provas":[{"id":47785,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Postura - 2019"},{"id":47787,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Cuidador Social - 2019"},{"id":47793,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Agente Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":47828,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1450291,"hashId":"aa9f4c1ae921bc9fee5f797e473b7f8d","enunciado":"<p>Observe as figuras:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47785\/questao\/1450291-20201218152309000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedrinho e Jos\u00e9 fizeram uma aposta para ver quem comeria mais peda\u00e7os de pizza. Pediram duas pizzas de igual tamanho. Pedrinho dividiu a sua em oito peda\u00e7os iguais e comeu seis; Jos\u00e9 dividiu a sua em doze peda\u00e7os iguais e comeu nove. Ent\u00e3o,<\/p>","resposta":5373247,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 comeu o dobro do que Pedrinho comeu.","id":5373243,"corpo":"<p>Jos\u00e9 comeu o dobro do que Pedrinho comeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedrinho comeu o triplo do que Jos\u00e9 comeu.","id":5373244,"corpo":"<p>Pedrinho comeu o triplo do que Jos\u00e9 comeu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 comeu a metade do que Pedrinho comeu","id":5373245,"corpo":"<p>Jos\u00e9 comeu a metade do que Pedrinho comeu<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedrinho comeu a metade do que Jos\u00e9 comeu.","id":5373246,"corpo":"<p>Pedrinho comeu a metade do que Jos\u00e9 comeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pedrinho e Jos\u00e9 comeram a mesma quantidade de pizza.","id":5373247,"corpo":"<p>Pedrinho e Jos\u00e9 comeram a mesma quantidade de pizza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1450291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}