{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6856,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1287279,"hashId":"180484c23a30b6e502c5f2096512d52c","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais\r\n(RENAME), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4681011,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cada libera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos pela ANVISA \u00e9 obrigat\u00f3ria a atualiza\u00e7\u00e3o da RENAME.","id":4681008,"corpo":"<p align=justify>A cada libera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos pela\r\nANVISA \u00e9 obrigat\u00f3ria a atualiza\u00e7\u00e3o da RENAME.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se da rela\u00e7\u00e3o de todos os medicamentos liberados pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) para uso no pa\u00eds.","id":4681009,"corpo":"<p align=justify>Trata-se da rela\u00e7\u00e3o de todos os medicamentos liberados\r\npela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA) para uso no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel para dispor sobre a RENAME e pode faz\u00ea-lo sem consultar qualquer outro \u00f3rg\u00e3o do SUS.","id":4681010,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 respons\u00e1vel para dispor\r\nsobre\r\na RENAME e pode faz\u00ea-lo sem consultar qualquer\r\noutro \u00f3rg\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A RENAME pode ser complementada pelos Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal, desde que haja pactua\u00e7\u00e3o na comiss\u00e3o intergestores.","id":4681011,"corpo":"<p align=justify>A RENAME pode ser complementada pelos Estados,\r\nMunic\u00edpios e Distrito Federal, desde que haja pactua\u00e7\u00e3o\r\nna comiss\u00e3o intergestores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas referentes \u00e0 RENAME s\u00e3o independentes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4681012,"corpo":"<p align=justify>Os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas\r\nreferentes\r\n\u00e0 RENAME s\u00e3o independentes do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398450,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-medicamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de pessoa, considerada capaz f\u00edsica e mentalmente, em greve de fome, o m\u00e9dico deve","provas":[{"id":43058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1287296,"hashId":"8216cb19c1d703f81dfc193238b758ff","enunciado":"<p align=justify>Em caso de pessoa, considerada capaz f\u00edsica e mentalmente,\r\nem greve de fome, o m\u00e9dico deve<\/p>","resposta":4681091,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir com informa\u00e7\u00f5es sobre os malef\u00edcios de uma greve de fome, para que haja uma press\u00e3o social contra a atitude da pessoa.","id":4681088,"corpo":"<p align=justify>contribuir com informa\u00e7\u00f5es sobre os malef\u00edcios de\r\numa greve de fome, para que haja uma press\u00e3o\r\nsocial\r\ncontra a atitude da pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tra\u00e7ar uma estrat\u00e9gia para convenc\u00ea-la a se alimentar e estimular os familiares para que entrem com uma a\u00e7\u00e3o judicial que permita aliment\u00e1-la compulsoriamente.","id":4681089,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7ar uma estrat\u00e9gia para convenc\u00ea-la a se alimentar\r\ne estimular os familiares para que entrem com\r\numa a\u00e7\u00e3o judicial que permita aliment\u00e1-la compulsoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tentar convencer a pessoa de que uma alimenta\u00e7\u00e3o parenteral a livraria de prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es de um jejum prolongado.","id":4681090,"corpo":"<p align=justify>tentar convencer a pessoa de que uma alimenta\u00e7\u00e3o\r\nparenteral a livraria de prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es de\r\num jejum prolongado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respeitar a vontade da pessoa, devendo cientific\u00e1-la das prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado.","id":4681091,"corpo":"<p align=justify>respeitar a vontade da pessoa, devendo cientific\u00e1-la\r\ndas prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entrar com a\u00e7\u00e3o judicial para que terceiros possam aliment\u00e1-la j\u00e1 que sua miss\u00e3o \u00e9 a favor da vida.","id":4681092,"corpo":"<p align=justify>entrar com a\u00e7\u00e3o judicial para que terceiros possam\r\naliment\u00e1-la j\u00e1 que sua miss\u00e3o \u00e9 a favor da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8080\/1990, um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS \u00e9:","provas":[{"id":43063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1287475,"hashId":"03f6dde52c19e3d00ee7a8de7e92fd32","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8080\/1990, um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS \u00e9:<\/p>","resposta":4681938,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preservar a autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":4681937,"corpo":"<p align=justify>preservar a autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","id":4681938,"corpo":"<p align=justify>identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, \u00e0 sa\u00fade.","id":4681939,"corpo":"<p align=justify>administrar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elaborar e atualizar periodicamente o plano de sa\u00fade.","id":4681940,"corpo":"<p align=justify>elaborar e atualizar periodicamente o plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":4681941,"corpo":"<p align=justify>formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1287475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta problema de coes\u00e3o textual, gerando incoer\u00eancia, \u00e9:","provas":[{"id":43066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":43176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Raio X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1287611,"hashId":"2c970b2dc42a5065de5297926add0ba2","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que apresenta problema de coes\u00e3o textual, gerando incoer\u00eancia, \u00e9:<\/p>","resposta":4682593,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os espectadores, conquanto reconhecessem o enorme potencial das \u00e1guias, aplaudiram-na quando levantou voo.","id":4682593,"corpo":"<p align=justify>Os espectadores, conquanto reconhecessem o enorme potencial das \u00e1guias, aplaudiram-na quando levantou voo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os argumentos do campon\u00eas iam de encontro aos do naturalista. Ambos discordavam entre si.","id":4682594,"corpo":"<p align=justify>Os argumentos do campon\u00eas iam de encontro aos do naturalista. Ambos discordavam entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais de cinquenta pessoas compareceram ao local onde a \u00e1guia seria levada para al\u00e7ar voo.","id":4682595,"corpo":"<p align=justify>Mais de cinquenta pessoas compareceram ao local onde a \u00e1guia seria levada para al\u00e7ar voo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00e1guia, que vivia ciscando entre as galinhas, finalmente reconheceu a sua verdadeira natureza.","id":4682596,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1guia, que vivia ciscando entre as galinhas, finalmente reconheceu a sua verdadeira natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em todas as tentativas, em nenhum momento o campon\u00eas acreditou na possibilidade de a \u00e1guia voar.","id":4682597,"corpo":"<p align=justify>Em todas as tentativas, em nenhum momento o campon\u00eas acreditou na possibilidade de a \u00e1guia voar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A \u00c1GUIA E A GALINHA Era uma vez um campon\u00eas que foi \u00e0 floresta vizinha apanhar um p\u00e1ssaro para mant\u00ea-lo cativo em sua casa. Conseguiu pegar um filhote de \u00e1guia. Colocou-o no galinheiro junto com as galinhas. Comia milho e ra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para galinhas. Embora a \u00e1guia fosse a rainha de todos os p\u00e1ssaros. Depois de cinco anos, este homem recebeu em sua casa a visita de um naturalista. Enquanto passeavam pelo jardim, disse o naturalista: - Esse p\u00e1ssaro n\u00e3o \u00e9 uma galinha. \u00c9 uma \u00e1guia. - De fato \u2013 disse o campon\u00eas. \u00c9 \u00e1guia. Mas eu a criei como galinha. Ela n\u00e3o \u00e9 mais uma \u00e1guia. Transformou-se em galinha como as outras, apesar das asas de quase tr\u00eas metros de extens\u00e3o. - N\u00e3o \u2013 retrucou o naturalista. Ela \u00e9 e ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Pois tem um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Este cora\u00e7\u00e3o a far\u00e1 um dia voar \u00e0s alturas. - N\u00e3o, n\u00e3o \u2013 insistiu o campon\u00eas. Ela virou galinha e jamais voar\u00e1 como \u00e1guia. Ent\u00e3o decidiram fazer uma prova. O naturalista tomou a \u00e1guia, ergueu-a bem alto e desafiando-a disse: - J\u00e1 que voc\u00ea de fato \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, ent\u00e3o abra suas asas e voe! A \u00e1guia pousou sobre o bra\u00e7o estendido do naturalista. Olhava distraidamente ao redor e as galinhas l\u00e1 embaixo, ciscando gr\u00e3os. E pulou pra junto delas. O campon\u00eas comentou: - Eu lhe disse, ela virou uma simples galinha! - N\u00e3o \u2013 tornou a insistir o naturalista. Ela \u00e9 uma \u00e1guia. E uma \u00e1guia ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Vamos experimentar novamente amanh\u00e3. No dia seguinte, o naturalista subiu com a \u00e1guia no teto da casa. Sussurrou-lhe: - \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, abra suas asas e voe! Mas quando a \u00e1guia viu l\u00e1 embaixo as galinhas ciscando o ch\u00e3o, pulou e foi para junto delas. O campon\u00eas sorriu e voltou \u00e0 carga: - Eu lhe havia dito, ela virou galinha! - N\u00e3o \u2013 respondeu firmemente o naturalista. Ela \u00e9 \u00e1guia, possuir\u00e1 sempre um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Vamos experimentar ainda uma \u00faltima vez. Amanh\u00e3 a farei voar. - No dia seguinte, o naturalista e o campon\u00eas levantaram bem cedo. Pegaram a \u00e1guia, levaram-na para fora da cidade, longe das casas dos homens, no alto de uma montanha. O sol nascente dourava os picos das montanhas. O naturalista ergueu a \u00e1guia para o alto e ordenou-lhe: - \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, abra suas asas e voe! A \u00e1guia olhou ao redor. Tremia como se experimentasse uma nova vida. Mas n\u00e3o voou. Ent\u00e3o o naturalista segurou-a firmemente, bem na dire\u00e7\u00e3o do sol, para que seus olhos pudessem encher-se da claridade solar e da vastid\u00e3o do horizonte. Nesse momento, ela abriu suas potentes asas, grasnou com o t\u00edpico kau-kau das \u00e1guias e ergueu-se soberana, sobre si mesma. E come\u00e7ou a voar, a voar para o alto, a voar cada vez para mais alto. Voou... voou... at\u00e9 confundir-se com o azul do firmamento... (Hist\u00f3ria narrada pelo educador popular James Aggrey)","id":406342,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>                                  A \u00c1GUIA E A GALINHA\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">      Era uma vez um campon\u00eas que foi \u00e0 floresta vizinha apanhar um p\u00e1ssaro para mant\u00ea-lo cativo em sua casa. Conseguiu pegar um filhote de \u00e1guia. Colocou-o no galinheiro junto com as galinhas. Comia milho e ra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para galinhas. Embora a \u00e1guia fosse a rainha de todos os p\u00e1ssaros.<\/p><p align=\"justify\">      \r\nDepois de cinco anos, este homem recebeu em sua casa a visita de um naturalista. Enquanto passeavam pelo jardim, disse o naturalista:<\/p><p align=\"justify\">\r\n      - Esse p\u00e1ssaro n\u00e3o \u00e9 uma galinha. \u00c9 uma \u00e1guia.<\/p><p align=\"justify\">\r\n      - De fato \u2013 disse o campon\u00eas. \u00c9 \u00e1guia. Mas eu a criei como galinha. Ela n\u00e3o \u00e9 mais uma \u00e1guia. Transformou-se em galinha como as outras, apesar das asas de quase tr\u00eas metros de extens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      - N\u00e3o \u2013 retrucou o naturalista. Ela \u00e9 e ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Pois tem um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Este cora\u00e7\u00e3o a far\u00e1 um dia voar \u00e0s alturas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    - N\u00e3o, n\u00e3o \u2013 insistiu o campon\u00eas. Ela virou galinha e jamais voar\u00e1 como \u00e1guia.\r\nEnt\u00e3o decidiram fazer uma prova. O naturalista tomou a \u00e1guia, ergueu-a bem alto e desafiando-a disse:\r\n<\/p><p align=\"justify\">     - J\u00e1 que voc\u00ea de fato \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, ent\u00e3o abra suas asas e voe!\r\nA \u00e1guia pousou sobre o bra\u00e7o estendido do naturalista. Olhava distraidamente ao redor e as galinhas l\u00e1 embaixo, ciscando gr\u00e3os. E pulou pra junto delas.<\/p><p align=\"justify\">     \r\nO campon\u00eas comentou:<\/p><p align=\"justify\">\r\n    - Eu lhe disse, ela virou uma simples galinha!\r\n- N\u00e3o \u2013 tornou a insistir o naturalista. Ela \u00e9 uma \u00e1guia. E uma \u00e1guia ser\u00e1 sempre uma \u00e1guia. Vamos experimentar novamente amanh\u00e3.<\/p><p align=\"justify\">    \r\nNo dia seguinte, o naturalista subiu com a \u00e1guia no teto da casa. Sussurrou-lhe:\r\n<\/p><p align=\"justify\">     - \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, abra suas asas e voe!\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Mas quando a \u00e1guia viu l\u00e1 embaixo as galinhas ciscando o ch\u00e3o, pulou e foi para junto delas.<\/p><p align=\"justify\">     \r\nO campon\u00eas sorriu e voltou \u00e0 carga:\r\n- Eu lhe havia dito, ela virou galinha!\r\n<\/p><p align=\"justify\">    - N\u00e3o \u2013 respondeu firmemente o naturalista. Ela \u00e9 \u00e1guia, possuir\u00e1 sempre um cora\u00e7\u00e3o de \u00e1guia. Vamos experimentar ainda uma \u00faltima vez. Amanh\u00e3 a farei voar.<\/p><p align=\"justify\">     \r\n- No dia seguinte, o naturalista e o campon\u00eas levantaram bem cedo. Pegaram a \u00e1guia, levaram-na para fora da cidade, longe das casas dos homens, no alto de uma montanha. O sol nascente dourava os picos das montanhas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      O naturalista ergueu a \u00e1guia para o alto e ordenou-lhe:<\/p><p>      - \u00c1guia, j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 uma \u00e1guia, j\u00e1 que voc\u00ea pertence ao c\u00e9u e n\u00e3o \u00e0 terra, abra suas asas e voe!\r\n<\/p><p>      A \u00e1guia olhou ao redor. Tremia como se experimentasse uma nova vida. Mas n\u00e3o voou. Ent\u00e3o o naturalista segurou-a firmemente, bem na dire\u00e7\u00e3o do sol, para que seus olhos pudessem encher-se da claridade solar e da vastid\u00e3o do horizonte.\r\n<\/p><p>      Nesse momento, ela abriu suas potentes asas, grasnou com o t\u00edpico<em> kau-kau<\/em> das \u00e1guias e ergueu-se soberana, sobre si mesma. E come\u00e7ou a voar, a voar para o alto, a voar cada vez para mais alto. Voou... voou... at\u00e9 confundir-se com o azul do firmamento...\r\n<\/p><p>(Hist\u00f3ria narrada pelo educador popular James Aggrey)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1287611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar o empacotamento de um lote de mercadorias, 3 pessoas trabalharam durante 4 horas e 20 minutos cada uma; 5 pessoas trabalharam por 3 horas e 30 minutos cada uma e 7 pessoas trabalharam durante 2 horas e 45 minutos cada uma. Se apenas duas pessoas tivessem feito o mesmo servi\u00e7o, trabalhando, ao todo, o mesmo tempo que todas essas 15 pessoas trabalharam, e uma dessas duas pessoas tivesse trabalhado o dobro de tempo da outra, \u00e9 correto afirmar que quem mais trabalhou o fez por","provas":[{"id":43065,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1287628,"hashId":"4bab9340f9582b1ef76e1de7eafb1690","enunciado":"<p align=justify>Para realizar o empacotamento de um lote de mercadorias, 3 pessoas trabalharam durante 4 horas e 20 minutos\r\ncada uma; 5 pessoas trabalharam por 3 horas e 30 minutos\r\ncada uma e 7 pessoas trabalharam durante 2 horas e\r\n45 minutos cada uma. Se apenas duas pessoas tivessem\r\nfeito o mesmo servi\u00e7o, trabalhando, ao todo, o mesmo\r\ntempo que todas essas 15 pessoas trabalharam, e uma\r\ndessas duas pessoas tivesse trabalhado o dobro de tempo\r\nda outra, \u00e9 correto afirmar que quem mais trabalhou o\r\nfez por<\/p>","resposta":4682674,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 horas e 20 minutos.","id":4682673,"corpo":"<p align=justify>28 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33 horas e 10 minutos.","id":4682674,"corpo":"<p align=justify>33 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 horas e 48 minutos.","id":4682675,"corpo":"<p align=justify>30 horas e 48 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"34 horas e 42 minutos.","id":4682676,"corpo":"<p align=justify>34 horas e 42 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"39 horas e 15 minutos.","id":4682677,"corpo":"<p align=justify>39 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1287628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma moeda \u00e9 lan\u00e7ada 4 vezes. A probabilidade de sair pelo menos 2 caras \u00e9:","provas":[{"id":43066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1287639,"hashId":"fa660abfcaa2e34c42e17f79eb33d9d7","enunciado":"<p align=justify>Uma moeda \u00e9 lan\u00e7ada 4 vezes. A probabilidade de sair\r\npelo menos 2 caras \u00e9:<\/p>","resposta":4682744,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/16","id":4682743,"corpo":"<p align=justify>5\/16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11\/16","id":4682744,"corpo":"<p align=justify>11\/16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6\/16","id":4682745,"corpo":"<p align=justify>6\/16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7\/16","id":4682746,"corpo":"<p align=justify>7\/16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10\/16","id":4682747,"corpo":"<p align=justify>10\/16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1287639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um supermercado, Bruno comprou 500 g do produto A e 500 g do produto B. Sabe-se que, nessa compra, a quinta parte do valor pago pelo produto A mais o dobro do valor pago pelo produto B foi igual a R$ 31,00, e que o valor pago pelo produto A superou o valor pago pelo produto B em R$ 12,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o de 1 kg do produto B \u00e9 igual a","provas":[{"id":43067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1287860,"hashId":"70eb1417e24d95466533077dbe3aa9ae","enunciado":"<p align=justify>Em um supermercado, Bruno comprou 500 g do produto\r\nA e 500 g do produto B. Sabe-se que, nessa compra, a\r\nquinta parte do valor pago pelo produto A mais o dobro\r\ndo valor pago pelo produto B foi igual a R$ 31,00, e que o\r\nvalor pago pelo produto A superou o valor pago pelo produto\r\nB em R$ 12,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar\r\nque o pre\u00e7o de 1 kg do produto B \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4683809,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 50,00.","id":4683805,"corpo":"<p align=justify>R$ 50,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 44,00.","id":4683806,"corpo":"<p align=justify>R$ 44,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 38,00.","id":4683807,"corpo":"<p align=justify>R$ 38,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":4683808,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 26,00.","id":4683809,"corpo":"<p align=justify>R$ 26,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1287860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item da Barra de Ferramentas do MS Word em que existe a possibilidade de traduzir um texto selecionado para outro idioma \u00e9:","provas":[{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1287874,"hashId":"c91c371dc394a57be084a5719cd70c55","enunciado":"<p align=justify>O item da Barra de Ferramentas do MS Word em que\r\nexiste a possibilidade de traduzir um texto selecionado\r\npara outro idioma \u00e9:<\/p>","resposta":4683872,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio.","id":4683869,"corpo":"<p align=justify>In\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":4683870,"corpo":"<p align=justify>Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":4683871,"corpo":"<p align=justify>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":4683872,"corpo":"<p align=justify>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4683873,"corpo":"<p align=justify>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1287874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Configura a chamada Responsabilidade s\u00eaxtupla dos servidores p\u00fablicos, a possibilidade de o funcion\u00e1rio ser responsabilizado n\u00e3o apenas nas esferas civil, penal e administrativa, mas tamb\u00e9m:","provas":[{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1287920,"hashId":"4bd304c77aca2db0996419314eca3875","enunciado":"<p align=justify>Configura a chamada Responsabilidade s\u00eaxtupla dos\r\nservidores p\u00fablicos, a possibilidade de o funcion\u00e1rio ser\r\nresponsabilizado n\u00e3o apenas nas esferas civil, penal e\r\nadministrativa, mas tamb\u00e9m:<\/p>","resposta":4684100,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a perda dos seus direitos civis, pol\u00edticos e trabalhistas.","id":4684098,"corpo":"<p align=justify>com a perda dos seus direitos civis, pol\u00edticos e\r\ntrabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em processos de controle interno (corregedoria), externo (tribunal de contas) e internacional (corte internacional de justi\u00e7a).","id":4684099,"corpo":"<p align=justify>em processos de controle interno (corregedoria),\r\nexterno (tribunal de contas) e internacional (corte\r\ninternacional de justi\u00e7a).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito pol\u00edtico, por crimes de responsabilidade; em casos de improbidade administrativa; em processos de controle, perante \u00f3rg\u00e3os internos (controladorias e corregedorias) e externos (tribunal de contas).","id":4684100,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito pol\u00edtico, por crimes de responsabilidade; em\r\ncasos de improbidade administrativa; em processos de\r\ncontrole, perante \u00f3rg\u00e3os internos (controladorias e\r\ncorregedorias) e externos (tribunal de contas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito pol\u00edtico, por crimes de responsabilidade; na esfera administrativo-disciplinar, com apura\u00e7\u00e3o em sindic\u00e2ncia; por contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":4684101,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito pol\u00edtico, por crimes de responsabilidade; na\r\nesfera administrativo-disciplinar, com apura\u00e7\u00e3o em\r\nsindic\u00e2ncia; por contraven\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na esfera administrativo-disciplinar, com apura\u00e7\u00e3o em sindic\u00e2ncia; em casos de improbidade administrativa; por responsabilidade objetiva do Estado.","id":4684102,"corpo":"<p align=justify>na esfera administrativo-disciplinar, com apura\u00e7\u00e3o em\r\nsindic\u00e2ncia; em casos de improbidade administrativa;\r\npor responsabilidade objetiva do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1287920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se diz que a personagem M\u00f4nica representava as mulheres dos anos 1960, \u00e9 correto afirmar que elas","provas":[{"id":43077,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-engenheiro-area-eletrica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1288034,"hashId":"7697eb82b3d9219002589f1f1eb3021a","enunciado":"<p align=justify>Quando se diz que a personagem M\u00f4nica representava\r\nas mulheres dos anos 1960, \u00e9 correto afirmar que elas<\/p>","resposta":4684626,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queriam ganhar espa\u00e7o social subjugando e eliminando direitos sociais.","id":4684624,"corpo":"<p align=justify>queriam ganhar espa\u00e7o social subjugando e eliminando\r\ndireitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"observavam o mundo de uma perspectiva restrita e pouco transformadora.","id":4684625,"corpo":"<p align=justify>observavam o mundo de uma perspectiva restrita e\r\npouco transformadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estavam tomando consci\u00eancia dos seus direitos de participa\u00e7\u00e3o social.","id":4684626,"corpo":"<p align=justify>estavam tomando consci\u00eancia dos seus direitos de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mostravam pouco interesse em sair em defesa de sua pr\u00f3pria liberdade.","id":4684627,"corpo":"<p align=justify>mostravam pouco interesse em sair em defesa de\r\nsua pr\u00f3pria liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"passaram a viver de modo democr\u00e1tico, libertadas do jugo masculino.","id":4684628,"corpo":"<p align=justify>passaram a viver de modo democr\u00e1tico, libertadas\r\ndo jugo masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 05. O impacto da M\u00f4nica Depois de Bidu e Franjinha, o leque de personagens de Mauricio de Sousa cresceu, com Hor\u00e1cio, Piteco, Titi e Jeremias. Em 1960, nascia o Cebolinha, inspirado em um galotinho da inf\u00e2ncia de Mauricio, em Mogi das Cruzes, que tamb\u00e9m trocava as letras. O primeiro problema? Seus personagens eram todos homens \u2013 \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de Maria Cebolinha, que era apenas um beb\u00ea. Pegou mal. Um de seus colegas na Folha chegou a dizer: \u201cVoc\u00ea parece mis\u00f3gino...\u201d. Mauricio foi procurar no dicion\u00e1rio o que a palavra significava. N\u00e3o gostou do que leu. E encontrou solu\u00e7\u00e3o dentro de casa: M\u00f4nica, uma de suas filhas. Nos quadrinhos, a menina se tornaria a n\u00eamesis baixinha, gorducha e dentu\u00e7a do Cebolinha. E ela chegou se impondo: \u201cA M\u00f4nica \u00e9 uma menina que, j\u00e1 naquela \u00e9poca, nasceu empoderada. Nos anos 1960, as mulheres queriam algu\u00e9m que as representasse, que comandasse e reagisse. A M\u00f4nica virou a dona da rua a pedido dos pr\u00f3prios leitores.\u201d \u00c9 o que diz a pr\u00f3pria... M\u00f4nica. A de carne e osso. M\u00f4nica Spada e Sousa \u00e9, hoje, diretora executiva da Mauricio de Sousa Produ\u00e7\u00f5es. Com a M\u00f4nica, as tirinhas viraram gibi para valer. A primeira revista da baixinha surgiu em 1970. Com uma tiragem de 200 mil exemplares, era o maior n\u00famero de impress\u00f5es para um personagem nacional. (Ingrid Lu\u00edsa, \u201cO plano realmente infal\u00edvel de Mauricio de Sousa\u201d. Superinteressante, junho de 2019) ","id":406387,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 05. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>O impacto da \r\nM\u00f4nica <\/i><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Depois de Bidu \r\ne Franjinha, o leque de \r\npersonagens\r\nde Mauricio de Sousa cresceu, com Hor\u00e1cio, \r\nPiteco, Titi e\r\nJeremias. Em 1960, nascia o Cebolinha, \r\ninspirado em um\r\n<i>galotinho <\/i>da inf\u00e2ncia de Mauricio, em \r\nMogi \r\ndas Cruzes, que\r\ntamb\u00e9m trocava as letras. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O primeiro \r\nproblema? Seus personagens eram \r\ntodos\r\nhomens\r\n\u2013 \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de Maria Cebolinha, que era \r\napenas um\r\nbeb\u00ea. Pegou mal. Um de seus colegas na \r\n<i>Folha <\/i>\r\nchegou a dizer:\r\n\u201cVoc\u00ea parece mis\u00f3gino...\u201d. Mauricio foi \r\nprocurar no dicion\u00e1rio o\r\nque a palavra significava. N\u00e3o gostou do que \r\nleu. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n E encontrou solu\u00e7\u00e3o dentro de casa: \r\nM\u00f4nica, \r\numa de\r\nsuas filhas. Nos quadrinhos, a menina se \r\ntornaria a n\u00eamesis\r\nbaixinha, gorducha e dentu\u00e7a do Cebolinha. E \r\nela chegou se\r\nimpondo:\r\n\u201cA M\u00f4nica \u00e9 uma menina que, j\u00e1 naquela \r\n\u00e9poca, nasceu\r\nempoderada. Nos anos 1960, as mulheres \r\nqueriam algu\u00e9m\r\nque as representasse, que comandasse e \r\nreagisse. A M\u00f4nica\r\nvirou a dona da rua a pedido dos pr\u00f3prios \r\nleitores.\u201d \u00c9 o que diz\r\na pr\u00f3pria... M\u00f4nica. A de carne e osso. \r\nM\u00f4nica Spada e Sousa\r\n\u00e9, hoje, diretora executiva da Mauricio de \r\nSousa Produ\u00e7\u00f5es. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Com a M\u00f4nica, \r\nas tirinhas viraram gibi para \r\nvaler. A primeira\r\nrevista da baixinha surgiu em 1970. Com uma \r\ntiragem\r\nde 200 mil exemplares, era o maior n\u00famero de \r\nimpress\u00f5es\r\npara um personagem nacional. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ingrid Lu\u00edsa, \u201cO plano realmente infal\u00edvel \r\nde Mauricio de Sousa\u201d.\r\n<i>Superinteressante<\/i>, junho de 2019)<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 5","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, 144 meninos e 180 meninas devem ser vacinados contra o sarampo. Para tanto, pretende-se formar grupos somente de meninas ou somente de meninos, de modo que os grupos tenham a mesma quantidade e o maior n\u00famero poss\u00edvel de integrantes, e que n\u00e3o reste nenhum aluno fora de um grupo. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero total de grupos formados ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":43080,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1288313,"hashId":"71cc8968a38be73eeeeced194ddc833e","enunciado":"<p align=justify>Em uma escola, 144 meninos e 180 meninas devem ser\r\nvacinados contra o sarampo. Para tanto, pretende-se\r\nformar grupos somente de meninas ou somente de meninos,\r\nde modo que os grupos tenham a mesma quantidade\r\ne o maior n\u00famero poss\u00edvel de integrantes, e que\r\nn\u00e3o reste nenhum aluno fora de um grupo. Nessas condi\u00e7\u00f5es,\r\no n\u00famero total de grupos formados ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":4685934,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":4685931,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.","id":4685932,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":4685933,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.","id":4685934,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12.","id":4685935,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1288313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma comiss\u00e3o referente \u00e0 venda de um im\u00f3vel foi totalmente dividida entre dois corretores, Gustavo e Rodrigo, em partes diretamente proporcionais a 3 e 4, respectivamente. Se Rodrigo recebeu R$ 2.500,00 a mais que Gustavo, ent\u00e3o o valor total recebido por Rodrigo foi","provas":[{"id":43080,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1288329,"hashId":"a1219a8240a8056ea1702f10411fc73b","enunciado":"<p align=justify>Uma comiss\u00e3o referente \u00e0 venda de um im\u00f3vel foi totalmente\r\ndividida entre dois corretores, Gustavo e Rodrigo,\r\nem partes diretamente proporcionais a 3 e 4, respectivamente.\r\nSe Rodrigo recebeu R$ 2.500,00 a mais que\r\nGustavo, ent\u00e3o o valor total recebido por Rodrigo foi<\/p>","resposta":4686011,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.500,00.","id":4686009,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 8.500,00.","id":4686010,"corpo":"<p align=justify>R$ 8.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00.","id":4686011,"corpo":"<p align=justify>R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 10.500,00.","id":4686012,"corpo":"<p align=justify>R$ 10.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00.","id":4686013,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1288329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","id":18013,"slug":"engenheiro-area-saude-e-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de um terreno retangular \u00e9 de 221 m\u00b2 e seu per\u00edmetro \u00e9 igual a 60 m. Se o comprimento for de 1 metro a menos do que o original e a largura for de 1 metro a menos do que a original, a \u00e1rea do terreno perder\u00e1 exatamente","provas":[{"id":43085,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","id":18013,"slug":"engenheiro-area-saude-e-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-engenheiro-area-saude-e-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Engenheiro - \u00c1rea Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1288384,"hashId":"c9fb15139bd6741578d427d1c0b880d7","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de um terreno retangular \u00e9 de 221 m\u00b2 e seu per\u00edmetro\r\n\u00e9 igual a 60 m. Se o comprimento for de 1 metro a\r\nmenos do que o original e a largura for de 1 metro a menos\r\ndo que a original, a \u00e1rea do terreno perder\u00e1 exatamente<\/p>","resposta":4686272,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 m\u00b2","id":4686270,"corpo":"<p align=justify>35 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33 m\u00b2","id":4686271,"corpo":"<p align=justify>33 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"29 m\u00b2","id":4686272,"corpo":"<p align=justify>29 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"32 m\u00b2","id":4686273,"corpo":"<p align=justify>32 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 m\u00b2","id":4686274,"corpo":"<p align=justify>30 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1288384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra Idealmente, em destaque no \u00faltimo par\u00e1grafo, pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por","provas":[{"id":43090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-agrimensura-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288534,"hashId":"cbaafeae7914c1e00b478dc588ce95af","enunciado":"<p align=\"justify\">A palavra <b>Idealmente<\/b>, em destaque no \u00faltimo par\u00e1grafo,\r\npode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por<\/p>","resposta":4686966,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simbolicamente.","id":4686964,"corpo":"<p align=justify>Simbolicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ficcionalmente.","id":4686965,"corpo":"<p align=justify>Ficcionalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preferencialmente.","id":4686966,"corpo":"<p align=justify>Preferencialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conscientemente.","id":4686967,"corpo":"<p align=justify>Conscientemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remotamente.","id":4686968,"corpo":"<p align=justify>Remotamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Durante quase dois milh\u00f5es de anos, os seres humanos evolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. Mas h\u00e1 250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e mudou tudo. Embora a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo fen\u00f4meno tenham gerado muitos benef\u00edcios para a humanidade, nossos corpos tiveram de pagar um alto custo f\u00edsico nesse processo. Os trabalhos que faz\u00edamos, que antes envolviam tarefas manuais, realizadas ao ar livre, passaram a ser feitos a portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos a maior parte do dia sentados e parados, fosse em uma f\u00e1brica, em um escrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por exemplo. Isso teve um impacto enorme sobre nossos corpos, e um dos primeiros afetados foram nossos p\u00e9s. Hoje, nossos p\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e mais planos do que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de efici\u00eancia dos nossos p\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: quase 80% das pessoas que praticam corridas sofrem algum tipo de les\u00e3o todos os anos. Hannah Rice, da Universidade de Exeter, deu como exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que pratica o esporte tr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o restante do tempo sentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, para explicar que o que realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas o que fazemos quando n\u00e3o estamos correndo. Foi a partir dos anos 70, quando correr virou moda, que a dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s come\u00e7ou a se revelar. A loucura por corridas acrescentou um novo problema: a moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez voc\u00ea ache que isso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que muitos desses cal\u00e7ados s\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que oferecem aos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos nosso caso de amor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s chatos tem aumentado em muitas partes do mundo, especialmente no Ocidente. Uma das coisas mais simples (e baratas) que podemos fazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 caminhar. Idealmente, descal\u00e7os. Vybarr Cregan- Reid, da Universidade de Kent, acredita que devemos \u201credescobrir nossos p\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. Pequenos h\u00e1bitos como tirar os sapatos dentro de casa e tentar se mover mais podem ajudar. (Como o sedentarismo mudou nossos p\u00e9s, 21.05.2019. www.bbc.com. Adaptado)","id":406435,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Durante quase \r\ndois milh\u00f5es de anos, os seres \r\nhumanos\r\nevolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. \r\nMas h\u00e1\r\n250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e \r\nmudou tudo.\r\nEmbora\r\na inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo \r\nfen\u00f4meno\r\ntenham\r\ngerado muitos benef\u00edcios para a humanidade,\r\nnossos corpos tiveram de pagar um alto custo \r\nf\u00edsico nesse\r\nprocesso. Os trabalhos que faz\u00edamos, que \r\nantes envolviam\r\ntarefas\r\nmanuais,\r\nrealizadas ao ar livre, passaram a ser \r\nfeitos\r\na portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos \r\na maior parte\r\ndo dia sentados e parados, fosse em uma \r\nf\u00e1brica, em um\r\nescrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por \r\nexemplo. Isso teve um\r\nimpacto enorme sobre nossos corpos, e um dos \r\nprimeiros\r\nafetados foram nossos p\u00e9s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Hoje, nossos \r\np\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e \r\nmais planos\r\ndo que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 \r\numa m\u00e1 not\u00edcia\r\npara a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de \r\nefici\u00eancia dos nossos\r\np\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: \r\nquase 80% das\r\npessoas que praticam corridas sofrem algum \r\ntipo de les\u00e3o\r\ntodos os anos. Hannah Rice, da Universidade \r\nde Exeter, deu\r\ncomo exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que \r\npratica o esporte\r\ntr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o \r\nrestante do tempo\r\nsentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, \r\npara explicar que o\r\nque realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas \r\no que fazemos\r\nquando n\u00e3o estamos correndo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Foi a partir \r\ndos anos 70, quando correr \r\nvirou moda, que\r\na dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s \r\ncome\u00e7ou a se\r\nrevelar.\r\nA loucura por corridas acrescentou um novo \r\nproblema:\r\na moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez \r\nvoc\u00ea ache que\r\nisso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que \r\nmuitos desses cal\u00e7ados\r\ns\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que \r\noferecem\r\naos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos \r\nnosso caso de\r\namor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s \r\nchatos tem aumentado\r\nem muitas partes do mundo, especialmente no \r\nOcidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma das coisas mais simples (e \r\nbaratas) que \r\npodemos\r\nfazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 \r\ncaminhar.\r\n<b>Idealmente<\/b>, descal\u00e7os. Vybarr Cregan-\r\nReid, \r\nda Universidade\r\nde Kent, acredita que devemos \u201credescobrir \r\nnossos\r\np\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. \r\nPequenos h\u00e1bitos\r\ncomo tirar os sapatos dentro de casa e \r\ntentar se mover mais\r\npodem ajudar. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(<i>Como o \r\nsedentarismo mudou nossos p\u00e9s<\/i>, \r\n21.05.2019.\r\nwww.bbc.com. Adaptado)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma atividade de treinamento, os funcion\u00e1rios de uma empresa foram divididos em grupos de 5 homens e 3 mulheres, ou grupos de 6 homens e 7 mulheres. Todos os 334 funcion\u00e1rios participaram da atividade, cada funcion\u00e1rio em apenas 1 grupo. Se o n\u00famero de grupos com 8 pessoas excedeu o n\u00famero de grupos com 13 pessoas em 5, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de homens e mulheres nessa empresa \u00e9","provas":[{"id":43090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-agrimensura-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288550,"hashId":"f8e4a497314e36954602e3b2609435a8","enunciado":"<p align=justify>Para uma atividade de treinamento, os funcion\u00e1rios de uma empresa foram divididos em grupos de 5 homens e\r\n3 mulheres, ou grupos de 6 homens e 7 mulheres. Todos\r\nos 334 funcion\u00e1rios participaram da atividade, cada funcion\u00e1rio\r\nem apenas 1 grupo. Se o n\u00famero de grupos com\r\n8 pessoas excedeu o n\u00famero de grupos com 13 pessoas\r\nem 5, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de homens e\r\nmulheres nessa empresa \u00e9<\/p>","resposta":4687049,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":4687049,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":4687050,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":4687051,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":4687052,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"42.","id":4687053,"corpo":"<p align=justify>42.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1288550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, a frase escrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":43095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288682,"hashId":"1d6a1e4a2e4439a0dc541c300c77f9c2","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, a frase escrita em conformidade\r\ncom a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":4687691,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gostaria que voc\u00ea reduzisse, um pouco a marcha.","id":4687690,"corpo":"<p align=justify>Gostaria que voc\u00ea reduzisse, um pouco a marcha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea poderia dirigir mais devagar, meu amigo?","id":4687691,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea poderia dirigir mais devagar, meu amigo?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por que voc\u00ea, est\u00e1 dirigindo com tanta pressa?","id":4687692,"corpo":"<p align=justify>Por que voc\u00ea, est\u00e1 dirigindo com tanta pressa?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o estou pisando, no acelerador como voc\u00ea pensa.","id":4687693,"corpo":"N\u00e3o estou pisando, no acelerador como voc\u00ea pensa.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da pr\u00f3xima vez voc\u00ea poderia, n\u00e3o correr tanto.","id":4687694,"corpo":"<p align=justify>Da pr\u00f3xima vez voc\u00ea poderia, n\u00e3o correr tanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. (Bob Thaves. Frank &amp; Ernest. O Estado de S.Paulo, 02.07.2019. https:\/\/cultura.estadao.com.br. Adaptado) ","id":406450,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a charge para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a \r\n03. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43095\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Bob Thaves. Frank &amp; \r\nErnest. <i>O Estado de \r\nS.Paulo<\/i>, 02.07.2019.\r\nhttps:\/\/cultura.estadao.com.br. Adaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a primeira express\u00e3o \u00e9 retomada pela segunda na sequ\u00eancia do 1\u00ba par\u00e1grafo.","provas":[{"id":43095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288701,"hashId":"fa034c7b30144f930b551d17b60c2ae2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a primeira express\u00e3o \u00e9\r\nretomada\r\npela segunda na sequ\u00eancia do 1\u00ba par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":4687778,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seres humanos \u2026 meio ambiente.","id":4687774,"corpo":"<p align=justify>seres humanos \u2026 meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00e1brica \u2026 escrit\u00f3rio","id":4687775,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1brica \u2026 escrit\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"benef\u00edcios \u2026 alto custo","id":4687776,"corpo":"<p align=justify>benef\u00edcios \u2026 alto custo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corpos \u2026 p\u00e9s","id":4687777,"corpo":"<p align=justify>corpos \u2026 p\u00e9s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial \u2026 fen\u00f4meno","id":4687778,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial \u2026 fen\u00f4meno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Durante quase dois milh\u00f5es de anos, os seres humanos evolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. Mas h\u00e1 250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e mudou tudo. Embora a inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo fen\u00f4meno tenham gerado muitos benef\u00edcios para a humanidade, nossos corpos tiveram de pagar um alto custo f\u00edsico nesse processo. Os trabalhos que faz\u00edamos, que antes envolviam tarefas manuais, realizadas ao ar livre, passaram a ser feitos a portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos a maior parte do dia sentados e parados, fosse em uma f\u00e1brica, em um escrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por exemplo. Isso teve um impacto enorme sobre nossos corpos, e um dos primeiros afetados foram nossos p\u00e9s. Hoje, nossos p\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e mais planos do que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia para a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de efici\u00eancia dos nossos p\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: quase 80% das pessoas que praticam corridas sofrem algum tipo de les\u00e3o todos os anos. Hannah Rice, da Universidade de Exeter, deu como exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que pratica o esporte tr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o restante do tempo sentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, para explicar que o que realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas o que fazemos quando n\u00e3o estamos correndo. Foi a partir dos anos 70, quando correr virou moda, que a dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s come\u00e7ou a se revelar. A loucura por corridas acrescentou um novo problema: a moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez voc\u00ea ache que isso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que muitos desses cal\u00e7ados s\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que oferecem aos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos nosso caso de amor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s chatos tem aumentado em muitas partes do mundo, especialmente no Ocidente. Uma das coisas mais simples (e baratas) que podemos fazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 caminhar. Idealmente, descal\u00e7os. Vybarr Cregan- Reid, da Universidade de Kent, acredita que devemos \u201credescobrir nossos p\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. Pequenos h\u00e1bitos como tirar os sapatos dentro de casa e tentar se mover mais podem ajudar. (Como o sedentarismo mudou nossos p\u00e9s, 21.05.2019. www.bbc.com. Adaptado)","id":406451,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Durante quase \r\ndois milh\u00f5es de anos, os seres \r\nhumanos\r\nevolu\u00edram em sincronia com o meio ambiente. \r\nMas h\u00e1\r\n250 anos chegou a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e \r\nmudou tudo.\r\nEmbora\r\na inova\u00e7\u00e3o e a tecnologia trazidas pelo \r\nfen\u00f4meno\r\ntenham\r\ngerado muitos benef\u00edcios para a humanidade,\r\nnossos corpos tiveram de pagar um alto custo \r\nf\u00edsico nesse\r\nprocesso. Os trabalhos que faz\u00edamos, que \r\nantes envolviam\r\ntarefas\r\nmanuais,\r\nrealizadas ao ar livre, passaram a ser \r\nfeitos\r\na portas fechadas e a exigir que pass\u00e1ssemos \r\na maior parte\r\ndo dia sentados e parados, fosse em uma \r\nf\u00e1brica, em um\r\nescrit\u00f3rio ou dirigindo um ve\u00edculo, por \r\nexemplo. Isso teve um\r\nimpacto enorme sobre nossos corpos, e um dos \r\nprimeiros\r\nafetados foram nossos p\u00e9s. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Hoje, nossos \r\np\u00e9s s\u00e3o mais fracos, maiores e \r\nmais planos\r\ndo que os de nossos antepassados. E isso \u00e9 \r\numa m\u00e1 not\u00edcia\r\npara a sa\u00fade do corpo inteiro. A perda de \r\nefici\u00eancia dos nossos\r\np\u00e9s se reflete em um fato surpreendente: \r\nquase 80% das\r\npessoas que praticam corridas sofrem algum \r\ntipo de les\u00e3o\r\ntodos os anos. Hannah Rice, da Universidade \r\nde Exeter, deu\r\ncomo exemplo o corredor \u201ccl\u00e1ssico\u201d, que \r\npratica o esporte\r\ntr\u00eas ou quatro vezes por semana e passa o \r\nrestante do tempo\r\nsentado no escrit\u00f3rio ou no sof\u00e1 da casa, \r\npara explicar que o\r\nque realmente nos machuca n\u00e3o \u00e9 correr, mas \r\no que fazemos\r\nquando n\u00e3o estamos correndo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Foi a partir \r\ndos anos 70, quando correr \r\nvirou moda, que\r\na dimens\u00e3o real do estado de nossos p\u00e9s \r\ncome\u00e7ou a se\r\nrevelar.\r\nA loucura por corridas acrescentou um novo \r\nproblema:\r\na moda de usar t\u00eanis no dia a dia. Talvez \r\nvoc\u00ea ache que\r\nisso deveria ser uma boa not\u00edcia, j\u00e1 que \r\nmuitos desses cal\u00e7ados\r\ns\u00e3o anunciados pelos supostos benef\u00edcios que \r\noferecem\r\naos p\u00e9s. No entanto, desde que come\u00e7amos \r\nnosso caso de\r\namor com os t\u00eanis, a incid\u00eancia de p\u00e9s \r\nchatos tem aumentado\r\nem muitas partes do mundo, especialmente no \r\nOcidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma das coisas mais simples (e \r\nbaratas) que \r\npodemos\r\nfazer para melhorar a sa\u00fade dos nossos p\u00e9s \u00e9 \r\ncaminhar.\r\n<b>Idealmente<\/b>, descal\u00e7os. Vybarr Cregan-\r\nReid, \r\nda Universidade\r\nde Kent, acredita que devemos \u201credescobrir \r\nnossos\r\np\u00e9s para aprender a us\u00e1-los novamente\u201d. \r\nPequenos h\u00e1bitos\r\ncomo tirar os sapatos dentro de casa e \r\ntentar se mover mais\r\npodem ajudar. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(<i>Como o \r\nsedentarismo mudou nossos p\u00e9s<\/i>, \r\n21.05.2019.\r\nwww.bbc.com. Adaptado)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1288701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais e a L\u00edngua Portuguesa, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271897,"hashId":"96bf5bfc974c4d93df3ea6106c652f88","enunciado":"<p align=justify>Sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais e a L\u00edngua Portuguesa, marque a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4616837,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 marcas de imposi\u00e7\u00e3o da estrutura do Portugu\u00eas em alguns \u201cfalares\u201d sinalizados, especialmente nas m\u00e3os dos ouvintes.","id":4616835,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 marcas de imposi\u00e7\u00e3o da estrutura do Portugu\u00eas em alguns \u201cfalares\u201d sinalizados, especialmente nas m\u00e3os dos ouvintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A L\u00edngua de Sinais \u00e9 aut\u00f4noma, ou seja, \u00e9 independente de qualquer l\u00edngua oral em sua concep\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":4616836,"corpo":"<p align=justify>A L\u00edngua de Sinais \u00e9 aut\u00f4noma, ou seja, \u00e9 independente de qualquer l\u00edngua oral em sua concep\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Libras \u00e9 uma vers\u00e3o sinalizada da L\u00edngua Portuguesa.","id":4616837,"corpo":"<p align=justify>A Libras \u00e9 uma vers\u00e3o sinalizada da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as surdas, ainda em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o da escrita da l\u00edngua oral, poder\u00e3o ter tamb\u00e9m dificuldade com essa habilidade.","id":4616838,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as surdas, ainda em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o da escrita da l\u00edngua oral, poder\u00e3o ter tamb\u00e9m dificuldade com essa habilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O alfabeto manual n\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua e sim um c\u00f3digo de representa\u00e7\u00e3o das letras alfab\u00e9ticas.","id":4616839,"corpo":"<p align=justify>O alfabeto manual n\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua e sim um c\u00f3digo de representa\u00e7\u00e3o das letras alfab\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1271897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual afirmativa sobre a Libras \u00e9 CORRETA? A Libras","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271898,"hashId":"f0793138615dd4bf7e1843a2d875b07d","enunciado":"<p align=justify>Qual afirmativa sobre a Libras \u00e9 CORRETA? A Libras<\/p>","resposta":4616844,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma l\u00edngua \u00e1grafa.","id":4616840,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma l\u00edngua \u00e1grafa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"usada no Brasil apresenta uma unidade.","id":4616841,"corpo":"<p align=justify>usada no Brasil apresenta uma unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem sua origem na L\u00edngua Portuguesa.","id":4616842,"corpo":"<p align=justify>tem sua origem na L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma l\u00edngua exclusivamente ic\u00f4nica.","id":4616843,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma l\u00edngua exclusivamente ic\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 artificial para os surdos.","id":4616844,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 artificial para os surdos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/1271898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B relacionadas as defini\u00e7\u00f5es com os termos da coluna A. COLUNA A I. Infer\u00eancia. II. Ambiguidade. III. Polissemia. IV. Intertextualidade. V. Progress\u00e3o tem\u00e1tica. VI. Homon\u00edmia. VII. Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica. COLUNA B ( ) Rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais textos analisando as refer\u00eancias entre eles. ( ) Duas ou mais palavras com origens e significados diferentes t\u00eam a mesma grafia e fonologia. ( ) Palavra ou express\u00e3o apresentam v\u00e1rios sentidos al\u00e9m de seu sentido original. ( ) Indetermina\u00e7\u00e3o de sentido de certas palavras ou express\u00f5es dificultando a compreens\u00e3o do sentido real. ( ) Ocorre por serem as l\u00ednguas din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como, por exemplo, regi\u00e3o geogr\u00e1fica. ( ) Forma como o produtor de um texto apresenta e explora um tema. ( ) Algo que se pode concluir da leitura de um texto. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42731,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:30:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1273819,"hashId":"551292802e884202dbc8d762db14e4ec","enunciado":"<p align=\"justify\">Numere a coluna B relacionadas as defini\u00e7\u00f5es com os termos da coluna A.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Infer\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ambiguidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Polissemia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Intertextualidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Progress\u00e3o tem\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI. Homon\u00edmia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VII. Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais textos analisando as refer\u00eancias entre eles.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Duas ou mais palavras com origens e significados diferentes t\u00eam a mesma grafia e fonologia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Palavra ou express\u00e3o apresentam v\u00e1rios sentidos al\u00e9m de seu sentido original.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Indetermina\u00e7\u00e3o de sentido de certas palavras ou express\u00f5es dificultando a compreens\u00e3o do sentido real.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ocorre por serem as l\u00ednguas din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como, por exemplo, regi\u00e3o geogr\u00e1fica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Forma como o produtor de um texto apresenta e explora um tema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Algo que se pode concluir da leitura de um texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4624626,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI \u2013 VII.","id":4624624,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI \u2013 VII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VII \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 V \u2013 IV \u2013 VI.","id":4624625,"corpo":"<p align=justify>VII \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 V \u2013 IV \u2013 VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV \u2013 VI \u2013 III \u2013 II \u2013 VII \u2013 V \u2013 I.","id":4624626,"corpo":"<p align=justify>IV \u2013 VI \u2013 III \u2013 II \u2013 VII \u2013 V \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 VI \u2013 VII \u2013 I \u2013 II \u2013 V.","id":4624627,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 VI \u2013 VII \u2013 I \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 VI \u2013 VII.","id":4624628,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III \u2013 VI \u2013 VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 18","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1273819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados externos no computador, qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 um dispositivo de armazenamento?","provas":[{"id":42735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1273975,"hashId":"1b3768e59364eb16f585e0226293f8c7","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados\r\nexternos no computador, qual das alternativas <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9\r\num dispositivo de armazenamento?<\/p>","resposta":4625329,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disquete.","id":4625326,"corpo":"<p align=justify>Disquete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":4625327,"corpo":"<p align=justify>Pendrive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":4625328,"corpo":"<p align=justify>CD-ROM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Token.","id":4625329,"corpo":"<p align=justify>Token.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1273975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados externos no computador, qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 um dispositivo de armazenamento?","provas":[{"id":42753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1274992,"hashId":"17f32661adbe3bae22c528f80b917faa","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados\r\nexternos no computador, qual das alternativas <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9\r\num dispositivo de armazenamento?<\/p>","resposta":4628460,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pendrive.","id":4628458,"corpo":"<p align=justify>Pendrive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disquete.","id":4628459,"corpo":"<p align=justify>Disquete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Token.","id":4628460,"corpo":"<p align=justify>Token.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":4628461,"corpo":"<p align=justify>CD-ROM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1274992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1275016,"hashId":"5d35f779504a6fbd17503adede20fd83","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4628567,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de sa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza e complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4628566,"corpo":"<p align=justify>Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de\r\nsa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios\r\nde sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por\r\nmeio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza\r\ne complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos\r\nespec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4628567,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado,\r\ngarantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas\r\nque visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros\r\nagravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo Federal dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes eleitos do Poder Executivo.","id":4628568,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo\r\nFederal dispor, nos termos da lei, sobre sua\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes\r\neleitos do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os imprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4628569,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para\r\naux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com\r\nfins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os\r\nimprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1275016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows possui diversos atalhos para facilitar a gest\u00e3o das pastas do sistema. Qual desses atalhos \u00e9 utilizado para renomear uma pasta?","provas":[{"id":42754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1275078,"hashId":"4f6219384600c58359aa06be4a104200","enunciado":"<p align=justify>O Windows possui diversos atalhos para facilitar a\r\ngest\u00e3o das pastas do sistema. Qual desses atalhos \u00e9\r\nutilizado para renomear uma pasta?<\/p>","resposta":4628847,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F9.","id":4628846,"corpo":"<p align=justify>F9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F2.","id":4628847,"corpo":"<p align=justify>F2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F10.","id":4628848,"corpo":"<p align=justify>F10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F1.","id":4628849,"corpo":"<p align=justify>F1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F2","oab":false,"nome":"F2","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420762,"slug":"informatica-f2"}],"slug":"informatica\/1275078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir: \u201cQuanto (1) no\u00e7\u00e3o de integralidade dos princ\u00edpios e diretrizes de aten\u00e7\u00e3o (2) sa\u00fade do SUS, temos que um modelo \u201cintegral\u201d, portanto, \u00e9 aquele que disp\u00f5e de estabelecimentos, unidades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, pessoal capacitado e recursos necess\u00e1rios, (3) produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que v\u00e3o desde (4) a\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em grupos populacionais definidos, (5) a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de vigil\u00e2ncia ambiental, sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica dirigidas ao controle de riscos e danos, at\u00e9 a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos enfermos, sejam a\u00e7\u00f5es para a detec\u00e7\u00e3o precoce de doen\u00e7as, sejam a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa que preenche os vazios com os voc\u00e1bulos corretos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase:","provas":[{"id":42758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1275159,"hashId":"3a367f97d68cd70e495e0b2c3f46a77e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cQuanto (1) no\u00e7\u00e3o de integralidade dos princ\u00edpios e\r\ndiretrizes de aten\u00e7\u00e3o (2) sa\u00fade do SUS, temos que um\r\nmodelo \u201cintegral\u201d, portanto, \u00e9 aquele que disp\u00f5e de\r\nestabelecimentos, unidades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os,\r\npessoal capacitado e recursos necess\u00e1rios, (3) produ\u00e7\u00e3o\r\nde a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que v\u00e3o desde (4) a\u00e7\u00f5es\r\ninespec\u00edficas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em grupos\r\npopulacionais definidos, (5) a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de\r\nvigil\u00e2ncia ambiental, sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica dirigidas\r\nao controle de riscos e danos, at\u00e9 a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia\r\ne recupera\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos enfermos, sejam a\u00e7\u00f5es\r\npara a detec\u00e7\u00e3o precoce de doen\u00e7as, sejam a\u00e7\u00f5es de\r\ndiagn\u00f3stico, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche os vazios com os\r\nvoc\u00e1bulos corretos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da crase:<\/p>","resposta":4629227,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s","id":4629226,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as - \u00e0s","id":4629227,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as - \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 as","id":4629228,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s","id":4629229,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0s \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1275159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso de verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica pode ser acionado, no MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, por meio de atalho por teclado ou pelo \u00edcone Verificar Ortografia, localizado na guia","provas":[{"id":42764,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-motorista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Motorista Legislativo - 2019"},{"id":42776,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-almoxarife","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Almoxarife - 2019"},{"id":42759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207,"slug":"tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-maua-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1275268,"hashId":"b6ada1e46979c9e32bd185c95f14cd93","enunciado":"<p align=justify>O recurso de verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica pode ser acionado,\r\nno MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o,\r\npor meio de atalho por teclado ou pelo \u00edcone Verificar\r\nOrtografia, localizado na guia<\/p>","resposta":4629731,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":4629729,"corpo":"<p align=justify>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir.","id":4629730,"corpo":"<p align=justify>Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":4629731,"corpo":"<p align=justify>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Design.","id":4629732,"corpo":"<p align=justify>Design.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4629733,"corpo":"<p align=justify>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1275268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao Munic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em especial: I. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados a combinar com a prefeitura. II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a receita e fixando a despesa. III. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado. IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1275306,"hashId":"64f387f7e299b0bf2d068b95d9759af5","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao\r\nMunic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse\r\ne ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em\r\nespecial:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia,\r\nbem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da\r\nobrigatoriedade de prestar contas e publicar\r\nbalancetes nos prazos fixados a combinar com a\r\nprefeitura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a\r\nreceita e fixando a despesa.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento\r\nIntegrado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4629906,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4629903,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629904,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629905,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629906,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419582,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gaspar-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1275306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, ao usar os recursos de recortar e colar um texto em um computador com MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e1 utilizando o recurso de","provas":[{"id":42768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":42773,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Guarda Municipal - 2019"},{"id":42765,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275321,"hashId":"6cd5164b004e0f7f3a1454dcc020f826","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio, ao usar os recursos de recortar e colar um\r\ntexto em um computador com MS-Windows 7, em sua\r\nconfigura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e1 utilizando o recurso de<\/p>","resposta":4629980,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixeira.","id":4629977,"corpo":"<p align=justify>Lixeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":4629978,"corpo":"<p align=justify>Painel de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o Iniciar.","id":4629979,"corpo":"<p align=justify>Bot\u00e3o Iniciar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Transfer\u00eancia.","id":4629980,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho.","id":4629981,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1275321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio recebeu a tarefa de preparar uma apresenta\u00e7\u00e3o, por meio do MS-Power Point 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para divulgar no\u00e7\u00f5es de higiene e seguran\u00e7a. Assinale a alternativa que apresenta o atalho por teclado usado para iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o a partir do slide que est\u00e1 sendo editado pelo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":42768,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":42773,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Guarda Municipal - 2019"},{"id":42765,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":42757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275339,"hashId":"9968032f67a835d0634cf358400420f2","enunciado":"<p align=\"justify\">Um usu\u00e1rio recebeu a tarefa de preparar uma apresenta\u00e7\u00e3o,\r\npor meio do MS-Power Point 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, para divulgar no\u00e7\u00f5es de higiene e seguran\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta o atalho por teclado\r\nusado para iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o a partir do slide que\r\nest\u00e1 sendo editado pelo usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":4630061,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F3","id":4630057,"corpo":"<p align=justify>F3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F4","id":4630058,"corpo":"<p align=justify>F4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F5","id":4630059,"corpo":"<p align=justify>F5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Shift + F3","id":4630060,"corpo":"<p align=justify>Shift + F3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Shift + F5","id":4630061,"corpo":"<p align=justify>Shift + F5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1275339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: \u201cPortugal define sua estrat\u00e9gia pol\u00edtica antidrogas como \u201cuma abordagem humanista que n\u00e3o julga e se baseia na confian\u00e7a e no relacionamento com as pessoas. A lei estabeleceu as bases, mas de pouco teria servido se n\u00e3o tivesse sido acompanhada de medidas sociais e recursos destinados a servi\u00e7os do que se conhece como redu\u00e7\u00e3o de danos, isto, \u00e9 mitigar na medida do poss\u00edvel as consequ\u00eancias negativas das drogas de uma perspectiva que n\u00e3o se baseia tanto na persegui\u00e7\u00e3o, mas na informa\u00e7\u00e3o, no atendimento m\u00e9dico e nos servi\u00e7os aos dependentes. Os mais frequentes s\u00e3o oferecer material esterilizado para aqueles que injetam, metadona para aqueles que procuram abandonar o v\u00edcio em hero\u00edna, espa\u00e7os de consumo supervisionados (tamb\u00e9m conhecidos como narco-salas) ou, de acordo com tend\u00eancias mais recentes e progressistas, centros onde examinar as subst\u00e2ncias para que os usu\u00e1rios saibam exatamente o que colocam no corpo. Cada vez mais pa\u00edses [...] oferecem esse servi\u00e7o em lugares de lazer, como festivais de m\u00fasica, e pouco a pouco est\u00e3o abrindo sedes fixas, como no pr\u00f3prio Portugal, na Holanda ou na Su\u00ed\u00e7a. Existe uma ampla literatura cient\u00edfica que mostra como esse tipo de pol\u00edtica reduz a morte por overdose e melhora a sa\u00fade dos consumidores. Especialmente as taxas de HIV, que caem automaticamente onde tais pol\u00edticas s\u00e3o implementadas: o v\u00edrus da Aids, que est\u00e1 h\u00e1 anos caindo em todo o mundo, continua aumentando entre essa popula\u00e7\u00e3o, particularmente nos pa\u00edses do Leste da Europa, onde a maioria das solu\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 proibida. Uma em cada oito pessoas que injeta drogas no mundo \u00e9 soropositiva e apenas 1% vive em um pa\u00eds em que essas pol\u00edticas s\u00e3o aplicadas. (Adaptado de https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/ 1556794358_113193.html. Acesso 9 de maio de 2019) Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica, de acordo com o texto:","provas":[{"id":42762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1275378,"hashId":"2081a23fd6fd403b0ae2e758ffc8e22d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cPortugal define sua estrat\u00e9gia pol\u00edtica antidrogas como\r\n\u201cuma abordagem humanista que n\u00e3o julga e se baseia\r\nna confian\u00e7a e no relacionamento com as pessoas. A lei\r\nestabeleceu as bases, mas de pouco teria servido se n\u00e3o\r\ntivesse sido acompanhada de medidas sociais e\r\nrecursos destinados a servi\u00e7os do que se conhece como\r\nredu\u00e7\u00e3o de danos, isto, \u00e9 mitigar na medida do poss\u00edvel\r\nas consequ\u00eancias negativas das drogas de uma\r\nperspectiva que n\u00e3o se baseia tanto na persegui\u00e7\u00e3o,\r\nmas na informa\u00e7\u00e3o, no atendimento m\u00e9dico e nos\r\nservi\u00e7os aos dependentes. Os mais frequentes s\u00e3o\r\noferecer material esterilizado para aqueles que injetam,\r\nmetadona para aqueles que procuram abandonar o v\u00edcio\r\nem hero\u00edna, espa\u00e7os de consumo supervisionados\r\n(tamb\u00e9m conhecidos como narco-salas) ou, de acordo\r\ncom tend\u00eancias mais recentes e progressistas, centros\r\nonde examinar as subst\u00e2ncias para que os usu\u00e1rios\r\nsaibam exatamente o que colocam no corpo. Cada vez\r\nmais pa\u00edses [...] oferecem esse servi\u00e7o em lugares de\r\nlazer, como festivais de m\u00fasica, e pouco a pouco est\u00e3o\r\nabrindo sedes fixas, como no pr\u00f3prio Portugal, na\r\nHolanda ou na Su\u00ed\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Existe uma ampla literatura cient\u00edfica que mostra como\r\nesse tipo de pol\u00edtica reduz a morte por overdose e\r\nmelhora a sa\u00fade dos consumidores. Especialmente as\r\ntaxas de HIV, que caem automaticamente onde tais\r\npol\u00edticas s\u00e3o implementadas: o v\u00edrus da Aids, que est\u00e1\r\nh\u00e1 anos caindo em todo o mundo, continua aumentando\r\nentre essa popula\u00e7\u00e3o, particularmente nos pa\u00edses do\r\nLeste da Europa, onde a maioria das solu\u00e7\u00f5es de\r\nredu\u00e7\u00e3o de danos \u00e9 proibida. Uma em cada oito pessoas\r\nque injeta drogas no mundo \u00e9 soropositiva e apenas 1%\r\nvive em um pa\u00eds em que essas pol\u00edticas s\u00e3o aplicadas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Adaptado de https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/05\/02\/internacional\/\r\n1556794358_113193.html. Acesso 9 de maio de 2019)<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que N\u00c3O se aplica, de acordo com\r\no texto:<\/p>","resposta":4630244,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pa\u00edses menos progressistas as taxas de contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Aids t\u00eam aumentado.","id":4630242,"corpo":"<p align=justify>Em pa\u00edses menos progressistas as taxas de\r\ncontamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da Aids t\u00eam aumentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica humanista, segundo estudos, reduz significativamente as mortes por overdose e a contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":4630243,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica humanista, segundo estudos, reduz\r\nsignificativamente as mortes por overdose e a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o tem efeito ben\u00e9fico para os usu\u00e1rios porque ajuda a manter a depend\u00eancia.","id":4630244,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o tem efeito\r\nben\u00e9fico para os usu\u00e1rios porque ajuda a manter a\r\ndepend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de danos envolve fornecer material para toxic\u00f4manos que querem deixar as drogas.","id":4630245,"corpo":"<p align=justify>Uma das pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de danos envolve\r\nfornecer material para toxic\u00f4manos que querem\r\ndeixar as drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1275378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows possui diversos atalhos para facilitar a gest\u00e3o das pastas do sistema. Qual desses atalhos \u00e9 utilizado para renomear uma pasta?","provas":[{"id":42762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1275391,"hashId":"7b5abcfa53a03688a442ebd363a8ca3d","enunciado":"<p align=justify>O Windows possui diversos atalhos para facilitar a\r\ngest\u00e3o das pastas do sistema. Qual desses atalhos \u00e9\r\nutilizado para renomear uma pasta?<\/p>","resposta":4630305,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F9.","id":4630302,"corpo":"<p align=justify>F9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F1.","id":4630303,"corpo":"<p align=justify>F1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F10.","id":4630304,"corpo":"<p align=justify>F10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F2.","id":4630305,"corpo":"<p align=justify>F2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F2","oab":false,"nome":"F2","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420762,"slug":"informatica-f2"}],"slug":"informatica\/1275391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que a gram\u00e1tica normativa define concord\u00e2ncia verbal como a rela\u00e7\u00e3o entre sujeito e verbo e concord\u00e2ncia nominal como a rela\u00e7\u00e3o entre as classes de palavras, assinale a alternativa em que estas rela\u00e7\u00f5es, se existentes, est\u00e3o corretamente expressas:","provas":[{"id":42770,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1275675,"hashId":"af7adfe32ab157800434043ed83f0ddb","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a gram\u00e1tica normativa define\r\nconcord\u00e2ncia verbal como a rela\u00e7\u00e3o entre sujeito e verbo\r\ne concord\u00e2ncia nominal como a rela\u00e7\u00e3o entre as classes\r\nde palavras, assinale a alternativa em que estas\r\nrela\u00e7\u00f5es, se existentes, est\u00e3o corretamente expressas:<\/p>","resposta":4631595,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi concorrido a apresenta\u00e7\u00e3o da banda.","id":4631593,"corpo":"<p align=justify>Foi concorrido a apresenta\u00e7\u00e3o da banda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida entrada no parque.","id":4631594,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibida entrada no parque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Muito obrigadas, disseram as professoras, ao serem homenageadas.","id":4631595,"corpo":"<p align=justify>Muito obrigadas, disseram as professoras, ao serem\r\nhomenageadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tiveram bastante oportunidades de fazer o que voc\u00ea lhes pediu.","id":4631596,"corpo":"<p align=justify>Tiveram bastante oportunidades de fazer o que voc\u00ea\r\nlhes pediu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1275675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42770,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1275716,"hashId":"bdd1650dcb4b279b31d6b0f16a5e0e93","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4631784,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de sa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza e complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4631781,"corpo":"<p align=justify>Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de\r\nsa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios\r\nde sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por\r\nmeio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza\r\ne complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos\r\nespec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo Federal dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes eleitos do Poder Executivo.","id":4631782,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo\r\nFederal dispor, nos termos da lei, sobre sua\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes\r\neleitos do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os imprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4631783,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para\r\naux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com\r\nfins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os\r\nimprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4631784,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado,\r\ngarantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas\r\nque visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros\r\nagravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1275716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tapejara","sigla":"Camara de Tapejara","id":3875,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-tapejara-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre alguns conectores do texto e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A express\u00e3o \u201cPor outro lado\u201d (l. 16) indica outra perspectiva do que foi dito anteriormente e poderia ser substitu\u00edda por \u201cem contrapartida\u201d, sem causar nenhuma altera\u00e7\u00e3o. ( ) A conjun\u00e7\u00e3o \u201cMas\u201d (l. 20) \u00e9 classificada como conclusiva e poderia ser substitu\u00edda, mantendo o mesmo sentido, por \u201cportanto\u201d. ( ) \u201cSegundo\u201d (l. 04) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o conformativa e poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo ao sentido empregado na frase, por \u201cconforme\u201d. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":42820,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tapejara","sigla":"Camara de Tapejara","id":3875,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-tapejara-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tapejara-rs-2019-fundatec-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Tapejara - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1277376,"hashId":"f0012bbadc2e53a402cbbc6fa8cac719","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo sobre alguns conectores do texto e assinale V, se\r\nverdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A express\u00e3o \u201cPor outro lado\u201d (l. 16) indica outra perspectiva do que foi dito anteriormente e\r\npoderia ser substitu\u00edda por \u201cem contrapartida\u201d, sem causar nenhuma altera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A conjun\u00e7\u00e3o \u201cMas\u201d (l. 20) \u00e9 classificada como conclusiva e poderia ser substitu\u00edda, mantendo o\r\nmesmo sentido, por \u201cportanto\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u201cSegundo\u201d (l. 04) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o conformativa e poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo ao\r\nsentido empregado na frase, por \u201cconforme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4638498,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":4638497,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":4638498,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4638499,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4638500,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":4638501,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405192,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42820\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia, a escolha do modo de separa\u00e7\u00e3o adequado, da fase estacion\u00e1ria, do detector e do sistema de bombas \u00e9 fundamental para se obter um bom resultado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cromatografia l\u00edquida, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:42:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093131,"hashId":"a2f5e51a3edfa182298248910d264cca","enunciado":"<p align=\"justify\">Na cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia, a escolha do modo de separa\u00e7\u00e3o adequado, da fase estacion\u00e1ria, do detector e do sistema de bombas \u00e9 fundamental para se obter um bom resultado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cromatografia l\u00edquida, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3860764,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os detectores de fluoresc\u00eancia n\u00e3o podem ser utilizados no caso de elui\u00e7\u00e3o por gradiente, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar exatamente a amostra e a refer\u00eancia enquanto o gradiente est\u00e1 variando.","id":3860763,"corpo":"<p align=justify>os detectores de fluoresc\u00eancia n\u00e3o podem ser utilizados no caso de elui\u00e7\u00e3o por gradiente, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar exatamente a amostra e a refer\u00eancia enquanto o gradiente est\u00e1 variando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o gradiente de elui\u00e7\u00e3o \u00e9 an\u00e1logo \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de temperatura na cromatografia a g\u00e1s. Para eluir mais fortemente os solutos retidos em uma separa\u00e7\u00e3o em fase reversa, \u00e9 necess\u00e1rio que a for\u00e7a do eluente polar diminua ao longo da corrida.","id":3860764,"corpo":"<p align=justify>o gradiente de elui\u00e7\u00e3o \u00e9 an\u00e1logo \u00e0 programa\u00e7\u00e3o de temperatura na cromatografia a g\u00e1s. Para eluir mais fortemente os solutos retidos em uma separa\u00e7\u00e3o em fase reversa, \u00e9 necess\u00e1rio que a for\u00e7a do eluente polar diminua ao longo da corrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na cromatografia da fase normal, s\u00e3o utilizados uma fase estacion\u00e1ria polar e um solvente mais polar, sendo que este tem for\u00e7a de elui\u00e7\u00e3o maior.","id":3860765,"corpo":"<p align=justify>na cromatografia da fase normal, s\u00e3o utilizados uma fase estacion\u00e1ria polar e um solvente mais polar, sendo que este tem for\u00e7a de elui\u00e7\u00e3o maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na cromatografia de adsor\u00e7\u00e3o, as mol\u00e9culas do soluto competem com as mol\u00e9culas do solvente por s\u00edtios na fase estacion\u00e1ria.","id":3860766,"corpo":"<p align=justify>na cromatografia de adsor\u00e7\u00e3o, as mol\u00e9culas do soluto competem com as mol\u00e9culas do solvente por s\u00edtios na fase estacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/1093131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando precisamos exibir alguma informa\u00e7\u00e3o na tela trabalhando com textos, utilizamos o tipo de dado string. S\u00e3o sequ\u00eancias de caracteres que podem ser delimitadas por aspas simples, duplas ou invertidas, dependendo do resultado que se deseja alcan\u00e7ar. Para exibir o seguinte trecho de texto, em PHP, indique qual das alternativas abaixo faz o uso correto das aspas para alcan\u00e7ar o resultado desejado. Jo\u00e3o disse a sua esposa: \"Vamos comer alguma coisa no MacDonald&#39;s?\" Maria ent\u00e3o respondeu: \"Hoje n\u00e3o, estou mais a fim de comida japonesa.\"","provas":[{"id":37921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:42:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093636,"hashId":"b3ed180927e51af4fcc8dc730a5e37a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando precisamos exibir alguma informa\u00e7\u00e3o na tela trabalhando com textos, utilizamos o tipo de dado string. S\u00e3o sequ\u00eancias de caracteres que podem ser delimitadas por aspas simples, duplas ou invertidas, dependendo do resultado que se deseja alcan\u00e7ar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para exibir o seguinte trecho de texto, em PHP, indique qual das alternativas abaixo faz o uso correto das aspas para alcan\u00e7ar o resultado desejado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jo\u00e3o disse a sua esposa: \"Vamos comer alguma coisa no MacDonald&#39;s?\" Maria ent\u00e3o respondeu: \"Hoje n\u00e3o, estou mais a fim de comida japonesa.\"<\/p>","resposta":3863172,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3863171,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37921\/10.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3863172,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37921\/11_.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3863173,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37921\/12.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3863174,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37921\/13.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1093636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAntigamente o homem tinha a impress\u00e3o de que os recursos da natureza eram infinitos. O ca\u00e7ador de mamutes via muitos deles e s\u00f3 conseguia capturar um ou outro, entendendo assim que seu n\u00famero era infind\u00e1vel. A no\u00e7\u00e3o de que a natureza \u00e9 infinita mudou a partir do momento em que o homem, dominando a t\u00e9cnica, fabricou m\u00e1quinas capazes de, em poucos dias, destruir uma floresta; ou, indo a extremos, acabar com o mundo em minutos caso resolva experimentar algumas de suas bombas at\u00f4micas.\u201dJ\u00falio Chiavenato, in O massacre da Natureza.Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a forma \u201centendendo assim\u201d fica corretamente substitu\u00edda, mantendo seu sentido original.","provas":[{"id":37935,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:42:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1094560,"hashId":"739d8c9ceda245eaaee1236e8210cf06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAntigamente o homem tinha a impress\u00e3o de que os recursos da natureza eram infinitos. O ca\u00e7ador de mamutes via muitos deles e s\u00f3 conseguia capturar um ou outro, <\/em><strong><em><u>entendendo assim<\/u><\/em><\/strong><em> que seu n\u00famero era infind\u00e1vel. A no\u00e7\u00e3o de que a natureza \u00e9 infinita mudou a partir do momento em que o homem, dominando a t\u00e9cnica, fabricou m\u00e1quinas capazes de, em poucos dias, destruir uma floresta; ou, indo a extremos, acabar com o mundo em minutos caso resolva experimentar algumas de suas bombas at\u00f4micas.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>J\u00falio Chiavenato, in O massacre da Natureza.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a forma \u201centendendo assim\u201d fica corretamente substitu\u00edda, mantendo seu sentido original.<\/p>","resposta":3866785,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando entendia","id":3866782,"corpo":"<p>quando entendia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caso entendesse","id":3866783,"corpo":"<p>caso entendesse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 propor\u00e7\u00e3o que entendia","id":3866784,"corpo":"<p>\u00e0 propor\u00e7\u00e3o que entendia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pois entendia","id":3866785,"corpo":"<p>pois entendia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apesar de entender","id":3866786,"corpo":"<p>apesar de entender<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1094560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal, compete privativamente ao Distrito Federal","provas":[{"id":37968,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2019-iades-escriturario-tipo-a","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:42:06","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1096129,"hashId":"1a5f806895ef858bad885134adc4db1c","enunciado":"<p align=justify>Segundo disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal, compete\r\nprivativamente ao Distrito Federal<\/p>","resposta":3874491,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.","id":3874489,"corpo":"<p align=justify>fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o\r\nabastecimento alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":3874490,"corpo":"<p align=justify>conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regulamentar e fiscalizar o com\u00e9rcio ambulante, inclusive o de pap\u00e9is e de outros res\u00edduos recicl\u00e1veis.","id":3874491,"corpo":"<p align=justify>regulamentar e fiscalizar o com\u00e9rcio ambulante,\r\ninclusive o de pap\u00e9is e de outros res\u00edduos recicl\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer e implantar pol\u00edtica para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":3874492,"corpo":"<p align=justify>estabelecer e implantar pol\u00edtica para a seguran\u00e7a\r\ndo tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia.","id":3874493,"corpo":"<p align=justify>proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\ne \u00e0 ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 15","oab":false,"nome":"Art. 15","pai":409619,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409620,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-15"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1096129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de desconcentra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o industrial no Brasil, a partir dos anos 1970, analise as afirmativas a seguir. I. H\u00e1 um aumento da participa\u00e7\u00e3o do Sudeste em rela\u00e7\u00e3o ao total de pessoas ocupadas na ind\u00fastria. II. H\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es Sul e Centro- Oeste em termos do n\u00famero de estabelecimentos industriais. III. H\u00e1 um processo de desconcentra\u00e7\u00e3o industrial em S\u00e3o Paulo, da metr\u00f3pole em dire\u00e7\u00e3o ao interior do Estado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37984,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:42:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1096824,"hashId":"0bc8acfd4616f1a0a0086901a069ea4d","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de desconcentra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o\r\nindustrial no Brasil, a partir dos anos 1970, analise as afirmativas\r\na seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. H\u00e1 um aumento da participa\u00e7\u00e3o do Sudeste em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntotal de pessoas ocupadas na ind\u00fastria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. H\u00e1 uma amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es Sul e Centro-\r\nOeste em termos do n\u00famero de estabelecimentos industriais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. H\u00e1 um processo de desconcentra\u00e7\u00e3o industrial em S\u00e3o Paulo,\r\nda metr\u00f3pole em dire\u00e7\u00e3o ao interior do Estado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3877977,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3877974,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3877975,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3877976,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3877977,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3877978,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1096824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Conselho Regional de Nutri\u00e7\u00e3o, que possui conta no banco Alfa, necessite fazer uma transfer\u00eancia no valor de R$ 25.600,00, que dever\u00e1 estar dispon\u00edvel em no m\u00e1ximo tr\u00eas horas, para um prestador de servi\u00e7o com conta no banco Beta. Nesse caso, o instrumento banc\u00e1rio adequado para realizar a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 o (a)","provas":[{"id":37991,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crn-3-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-3-sp-2019-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:42:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1097067,"hashId":"558d17d108d5045e0673092a7bf31ea0","enunciado":"<p align=justify>Considere que o Conselho Regional de Nutri\u00e7\u00e3o, que possui\r\nconta no banco Alfa, necessite fazer uma transfer\u00eancia no\r\nvalor de R$ 25.600,00, que dever\u00e1 estar dispon\u00edvel em no\r\nm\u00e1ximo tr\u00eas horas, para um prestador de servi\u00e7o com conta\r\nno banco Beta. Nesse caso, o instrumento banc\u00e1rio adequado\r\npara realizar a transa\u00e7\u00e3o \u00e9 o (a)<\/p>","resposta":3879105,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documento de ordem de cr\u00e9dito (DOC).","id":3879104,"corpo":"<p align=justify>documento de ordem de cr\u00e9dito (DOC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia eletr\u00f4nica dispon\u00edvel (TED).","id":3879105,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia eletr\u00f4nica dispon\u00edvel (TED).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"certificado de dep\u00f3sito banc\u00e1rio (CDB).","id":3879106,"corpo":"certificado de dep\u00f3sito banc\u00e1rio (CDB).","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recibo de dep\u00f3sito banc\u00e1rio (RDB).","id":3879107,"corpo":"<p align=justify>recibo de dep\u00f3sito banc\u00e1rio (RDB).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dep\u00f3sito interbanc\u00e1rio (DI).","id":3879108,"corpo":"<p align=justify>dep\u00f3sito interbanc\u00e1rio (DI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1097067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das possibilidades de encaminhando dentro do atendimento especializado na rede p\u00fablica para pacientes com sofrimentos ps\u00edquico s\u00e3o as Unidades de Refer\u00eancia Especializada em Hospital Geral. Sobre esse dispositivo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38069,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-saude-publica-saude-mental","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1100846,"hashId":"cb1e09aaec111a3c5a7efb3767db0ec9","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das possibilidades de encaminhando dentro do atendimento especializado na rede p\u00fablica para pacientes com sofrimentos ps\u00edquico s\u00e3o as Unidades de Refer\u00eancia Especializada em Hospital Geral. Sobre esse dispositivo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3896006,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de sua nova pol\u00edtica, passa a incentivar a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o dos pacientes e vem substituindo os leitos hospitalares em sa\u00fade mental por novos dispositivos que visam a reinclus\u00e3o dos pacientes. Em casos de interna\u00e7\u00e3o, essas passam a ser realizadas nos CAPS com capacidade para tal ou em comunidades terap\u00eauticas.","id":3896004,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de sua nova pol\u00edtica, passa a incentivar a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o dos pacientes e vem substituindo os leitos hospitalares em sa\u00fade mental por novos dispositivos que visam a reinclus\u00e3o dos pacientes. Em casos de interna\u00e7\u00e3o, essas passam a ser realizadas nos CAPS com capacidade para tal ou em comunidades terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em CAPS e suas modalidades especiais. Os hospitais que j\u00e1 prestarem esse servi\u00e7o manter\u00e3o o atendimento com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos.","id":3896005,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em CAPS e suas modalidades especiais. Os hospitais que j\u00e1 prestarem esse servi\u00e7o manter\u00e3o o atendimento com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de an\u00e1lise, desde que bem justificadas e aprovadas nas inst\u00e2ncias colegiadas.","id":3896006,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de an\u00e1lise, desde que bem justificadas e aprovadas nas inst\u00e2ncias colegiadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Quando a necessidade de capacidade instalada exceder esse total previsto o Minist\u00e9rio autorizar\u00e1 e habilitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Hospitais Psiqui\u00e1tricos especializados anexos \u00e0s unidades com a necessidade estendida.","id":3896007,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 8 e m\u00e1ximo de 30 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Quando a necessidade de capacidade instalada exceder esse total previsto o Minist\u00e9rio autorizar\u00e1 e habilitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Hospitais Psiqui\u00e1tricos especializados anexos \u00e0s unidades com a necessidade estendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 10 e m\u00e1ximo de 50 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Quando a necessidade de capacidade instalada exceder esse total previsto e a cidade n\u00e3o possuir uma rede com capacidade de atender a demanda o Minist\u00e9rio autorizar\u00e1 e habilitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Hospitais Psiqui\u00e1tricos especializados anexos \u00e0s unidades com a necessidade estendida.","id":3896008,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ir\u00e1 incentivar e habilitar somente unidades especializadas em sa\u00fade mental\/psiquiatria em hospitais gerais, com m\u00ednimo de 10 e m\u00e1ximo de 50 leitos por enfermaria, at\u00e9 20% da capacidade total instalada, exigindo equipe multiprofissional m\u00ednima completa, incluindo psiquiatra respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o dos casos. Quando a necessidade de capacidade instalada exceder esse total previsto e a cidade n\u00e3o possuir uma rede com capacidade de atender a demanda o Minist\u00e9rio autorizar\u00e1 e habilitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de Hospitais Psiqui\u00e1tricos especializados anexos \u00e0s unidades com a necessidade estendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFCE","pai":402805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1100846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 10\u00ba, do Decreto n\u00ba 94.406\/87, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de Enfermagem, cabendo-lhe:( ) Assistir ao Enfermeiro na presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de Enfermagem a pacientes em estado grave.( ) Assistir ao Enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.( ) Realizar planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da assist\u00eancia de Enfermagem.( ) Realizar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas.( ) Assistir ao Enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados a pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.Assinale a alternativa CORRETA, considerando V (Verdadeiro) e F (Falso):","provas":[{"id":72477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:41:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219044,"hashId":"a0bc4d36cf70c21fb8f00916fefa1ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. 10\u00ba, do Decreto n\u00ba 94.406\/87, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de Enfermagem, cabendo-lhe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assistir ao Enfermeiro na presta\u00e7\u00e3o de cuidados diretos de Enfermagem a pacientes em estado grave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assistir ao Enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar cuidados de Enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos cient\u00edficos adequados e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assistir ao Enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados a pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, considerando V (Verdadeiro) e F (Falso):<\/p>","resposta":8720624,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - F - V","id":8720621,"corpo":"<p>V - F - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - F - V - F","id":8720622,"corpo":"<p>V - F - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V","id":8720623,"corpo":"<p>F - F - V - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F - F - V","id":8720624,"corpo":"<p>V - V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"}],"slug":"enfermagem\/2219044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se transpusermos para a voz passiva a ora\u00e7\u00e3o \u201cAs vizinhas a invejavam por sua estonteante beleza\u201d, qual forma verbal obteremos?","provas":[{"id":70088,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"eear-2019-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:41:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2141852,"hashId":"423455729e2a672efbd5a6f4c30fa078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se transpusermos para a voz passiva a ora\u00e7\u00e3o \u201cAs vizinhas a invejavam por sua estonteante beleza\u201d, qual forma verbal obteremos?<\/p>","resposta":8386900,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eram invejadas.","id":8386898,"corpo":"<p>Eram invejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fora invejada.","id":8386899,"corpo":"<p>Fora invejada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Era invejada.","id":8386900,"corpo":"<p>Era invejada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi invejada.","id":8386901,"corpo":"<p>Foi invejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 40 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2141852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica adversativa.","provas":[{"id":70088,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"eear-2019-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:41:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2141862,"hashId":"e8ae5d382b513e6592206df25e7d9edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","resposta":8386941,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor expulsou-a da sala, e ela saiu em sil\u00eancio.","id":8386939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor expulsou-a da sala, e ela saiu em sil\u00eancio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De repente, o sol apareceu, e a praia foi tomada pelos turistas.","id":8386940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De repente, o sol apareceu, e a praia foi tomada pelos turistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Queria matar a saudade do filho e n\u00e3o tinha dinheiro para a viagem.","id":8386941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queria matar a saudade do filho e n\u00e3o tinha dinheiro para a viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O delegado interrogou o suspeito e conseguiu as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","id":8386942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado interrogou o suspeito e conseguiu as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 40 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2141862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o texto est\u00e1 corretamente acentuado.","provas":[{"id":70088,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"eear-2019-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:41:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2141867,"hashId":"c12bd3540d209a364682afb7c9fce774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o texto est\u00e1 corretamente acentuado.<\/p>","resposta":8386960,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele per\u00edodo do ano, o quintal ficava lindo. As jib\u00f3ias se alastravam, e os crisantemos floresciam. As melancias e os abacax\u00eds eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cenario que parecia um para\u00edso.","id":8386959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele per\u00edodo do ano, o quintal ficava lindo. As jib\u00f3ias se alastravam, e os crisantemos floresciam. As melancias e os abacax\u00eds eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cenario que parecia um para\u00edso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Naquele per\u00edodo do ano, o quintal ficava lindo. As jiboias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As melancias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cen\u00e1rio que parecia um para\u00edso.","id":8386960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele per\u00edodo do ano, o quintal ficava lindo. As jiboias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As melancias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cen\u00e1rio que parecia um para\u00edso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Naquele periodo do ano, o quintal ficava lindo. As jiboias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As mel\u00e2ncias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cen\u00e1rio que parecia um paraiso.","id":8386961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele periodo do ano, o quintal ficava lindo. As jiboias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As mel\u00e2ncias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cen\u00e1rio que parecia um paraiso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Naquele periodo do ano, o quintal ficava lindo. As jib\u00f3ias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As mel\u00e2ncias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cenario que parecia um para\u00edso.","id":8386962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele periodo do ano, o quintal ficava lindo. As jib\u00f3ias se alastravam, e os cris\u00e2ntemos floresciam. As mel\u00e2ncias e os abacaxis eram as frutas mais cobi\u00e7adas naquele cenario que parecia um para\u00edso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 40 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2141867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-folha-de-pagamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Seguro Desemprego, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) \u00c9 um direito constitucional garantido aos trabalhadores e considerado clausula p\u00e9trea em nossa Constitui\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais, em caso de desemprego volunt\u00e1rio. ( ) Constituem objeto il\u00edcito de conven\u00e7\u00e3o coletiva ou de acordo coletivo de trabalho, exclusivamente, a supress\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o do direito ao seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":39534,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento","id":17423,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-folha-de-pagamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-analista-de-recursos-humanos-area-folha-de-pagamento","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Analista de Recursos Humanos \u2013 \u00c1rea : Folha de Pagamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1160710,"hashId":"2fb35fcc8ff13c5a7ea9acde7b789198","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre Seguro Desemprego, analise as\r\nafirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F).<\/strong><\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 um direito constitucional garantido aos\r\ntrabalhadores e considerado clausula p\u00e9trea\r\nem nossa Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais,\r\nem caso de desemprego volunt\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Constituem objeto il\u00edcito de conven\u00e7\u00e3o coletiva\r\nou de acordo coletivo de trabalho,\r\nexclusivamente, a supress\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o do\r\ndireito ao seguro-desemprego, em caso de\r\ndesemprego involunt\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nAssinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/strong><\/p>","resposta":4152367,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":4152365,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F","id":4152366,"corpo":"F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4152367,"corpo":"V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4152368,"corpo":"V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1160710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-franca-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"por que\" como grafado no t\u00edtulo - separado e sem acento - foi tamb\u00e9m corretamente empregado apenas no per\u00edodo apresentado em qual alternativa?","provas":[{"id":41882,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-franca-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Franca - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:34:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243057,"hashId":"8c9e73df3150b82a78ccaed2040440a7","enunciado":"<p align=\"justify\">O \"por que\" como grafado no t\u00edtulo - separado e sem acento - foi tamb\u00e9m corretamente empregado apenas\r\nno per\u00edodo apresentado em qual alternativa?<\/p>","resposta":4495620,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos sabem por que voc\u00ea desistiu - medo.","id":4495620,"corpo":"Todos sabem por que voc\u00ea desistiu - medo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o entendemos o por que de tantas baleias haverem encalhado no litoral nordestino.","id":4495621,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o entendemos o por que de tantas baleias haverem encalhado no litoral nordestino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os banhistas passaram mal devido ao intenso calor, eis o por que.","id":4495622,"corpo":"<p align=justify>Os banhistas passaram mal devido ao intenso calor, eis o por que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chegaram atrasados porque o congestionamento na avenida principal estava intenso.","id":4495623,"corpo":"<p align=justify>Chegaram atrasados porque o congestionamento na avenida principal estava intenso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"POR QUE TEMPO PARECE PASSAR MAIS DEPRESSA EM MOMENTOS BONS E ASSUSTADORES? N\u00f3s, humanos, conseguimos calcular a passagem do tempo mentalmente com certa precis\u00e3o. Conseguimos inferir qual foi a dura\u00e7\u00e3o de uma visita a um parente e qual foi o tempo consumido at\u00e9 chegarmos a um determinado destino. Uma s\u00e9rie de processos org\u00e2nicos habilita a exist\u00eancia de nosso rel\u00f3gio interno. Entretanto, essa precis\u00e3o se perde frente a certos contextos, prazerosos ou enfadonhos. Quem nunca experimentou os minutos que se v\u00e3o aborrecidamente lentos em situa\u00e7\u00f5es tediosas? J\u00e1 em uma boa festa , \"o tempo voa mais do que a can\u00e7\u00e3o\". Parece um paradoxo termos um sistema biol\u00f3gico acurado em estimar o tempo, mas que, quando pressionado por emo\u00e7\u00f5es, desregula-se. Ser\u00e1 que nossas emo\u00e7\u00f5es enevoam nossos discernimentos, inclusive nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo? A emo\u00e7\u00e3o, ao corromper a raz\u00e3o, deturpa nossa ordem mental e impede que diferenciemos a cad\u00eancia da sucess\u00e3o dos minutos? Nossas emo\u00e7\u00f5es inviabilizam a precis\u00e3o.Seriamos simplistas demais se aceit\u00e1ssemos essa premissa. Primeiro, porque n\u00e3o existe raz\u00e3o completamente desvinculada de emo\u00e7\u00f5es. Segundo, as distor\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o de tempo moduladas pelas emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o um erro biol\u00f3gico, mas um processo adaptativo favor\u00e1vel para nossa sobreviv\u00eancia. Foi isso o que a psic\u00f3loga Sophie Fayolle demonstrou. Em um experimento, a cientista distribuiu choques el\u00e9tricos controlados aos participantes enquanto avaliava como eles percebiam o tempo passar. Depois de terminar seus testes, Fayolle analisou como emo\u00e7\u00f5es, ou melhor, medo e dor, distorceram a percep\u00e7\u00e3o de tempo. As pessoas, literalmente chocadas, superestimavam a dura\u00e7\u00e3o do mart\u00edrio el\u00e9trico e subestimavam o tempo decorrido ao longo dos testes. Portanto, os participantes tiveram seu rel\u00f3gio interno acelerado durante os choques, o que distorceu a concep\u00e7\u00e3o de tempo. Esse rel\u00f3gio destacou aquilo que emociona, ao valorizar excessivamente os instantes dos desconfortos el\u00e9tricos. Fayolle provou que emo\u00e7\u00f5es afetam nosso julgamento temporal, e isso deve nos motivar a agir o mais rapidamente quando estamos amea\u00e7ados. Mas, afinal, o que faz a conjun\u00e7\u00e3o entre nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo e nossas emo\u00e7\u00f5es? A resposta \u00e9 a dopamina, neurotransmissor que nos faz julgar o tempo e tamb\u00e9m nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do prazer. O n\u00facleo accumbens \u00e9 uma estrutura cerebral que trabalha como um centro da motiva\u00e7\u00e3o. Ele nos faz desejar as prazerosas bonifica\u00e7\u00f5es da vida, como as obtidas em refei\u00e7\u00f5es e no sexo. Esse n\u00facleo. quando embebido em dopamina, provoca a impress\u00e3o de que o tempo flui mais rapidamente. Mas, ao ser privado desse neurotransmissor, provocar\u00e1 em n\u00f3s a impress\u00e3o de que segundos se estenderam pregui\u00e7osamente. O prazer \u00e9 igualmente mediado pela libera\u00e7\u00e3o da dopamina Portanto, esse neurotransmissor faz o tempo voar e temos prazer. O desejo pelo medo nos exp\u00f5e \u00e0s altas velocidades, aos filmes de terror, aos saltos de paraquedas. O desejo pelo prazer que acelera o tempo. E provoca a n\u00edtida impress\u00e3o de que a aventura durou pouco. Luciano Magalh\u00e3es Melo - jornal Folha de S\u00e3o Paulo, edi\u00e7\u00e3o de 4110\/2019.","id":401146,"enunciado":"<p align=\"center\"><u>POR QUE TEMPO PARECE PASSAR MAIS DEPRESSA EM MOMENTOS BONS E ASSUSTADORES?<\/u> <\/p><p align=\"justify\">N\u00f3s, humanos, conseguimos calcular a passagem do tempo mentalmente com certa precis\u00e3o. Conseguimos\r\ninferir qual foi a dura\u00e7\u00e3o de uma visita a um parente e qual foi o tempo consumido at\u00e9 chegarmos a um\r\ndeterminado destino. Uma s\u00e9rie de processos org\u00e2nicos habilita a exist\u00eancia de nosso rel\u00f3gio interno.<\/p><p align=\"justify\"> Entretanto, essa precis\u00e3o se perde frente a certos contextos, prazerosos ou enfadonhos. Quem nunca\r\nexperimentou os minutos que se v\u00e3o aborrecidamente lentos em situa\u00e7\u00f5es tediosas? J\u00e1 em uma boa festa , \"o\r\ntempo voa mais do que a can\u00e7\u00e3o\". <\/p><p align=\"justify\">Parece um paradoxo termos um sistema biol\u00f3gico acurado em estimar o tempo, mas que, quando pressionado\r\npor emo\u00e7\u00f5es, desregula-se. Ser\u00e1 que nossas emo\u00e7\u00f5es enevoam nossos discernimentos, inclusive nossa\r\npercep\u00e7\u00e3o de tempo? A emo\u00e7\u00e3o, ao corromper a raz\u00e3o, deturpa nossa ordem mental e impede que diferenciemos\r\na cad\u00eancia da sucess\u00e3o dos minutos? Nossas emo\u00e7\u00f5es inviabilizam a precis\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">Seriamos simplistas demais se aceit\u00e1ssemos essa premissa. Primeiro, porque n\u00e3o existe raz\u00e3o completamente desvinculada de emo\u00e7\u00f5es. Segundo, as distor\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o de tempo moduladas pelas emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o\r\num erro biol\u00f3gico, mas um processo adaptativo favor\u00e1vel para nossa sobreviv\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">Foi isso o que a psic\u00f3loga Sophie Fayolle demonstrou. Em um experimento, a cientista distribuiu choques\r\nel\u00e9tricos controlados aos participantes enquanto avaliava como eles percebiam o tempo passar. Depois de\r\nterminar seus testes, Fayolle analisou como emo\u00e7\u00f5es, ou melhor, medo e dor, distorceram a percep\u00e7\u00e3o de\r\ntempo. <\/p><p align=\"justify\">As pessoas, literalmente chocadas, superestimavam a dura\u00e7\u00e3o do mart\u00edrio el\u00e9trico e subestimavam o tempo\r\ndecorrido ao longo dos testes. Portanto, os participantes tiveram seu rel\u00f3gio interno acelerado durante os\r\nchoques, o que distorceu a concep\u00e7\u00e3o de tempo. Esse rel\u00f3gio destacou aquilo que emociona, ao valorizar\r\nexcessivamente os instantes dos desconfortos el\u00e9tricos. <\/p><p align=\"justify\">Fayolle provou que emo\u00e7\u00f5es afetam nosso julgamento temporal, e isso deve nos motivar a agir o mais\r\nrapidamente quando estamos amea\u00e7ados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nMas, afinal, o que faz a conjun\u00e7\u00e3o entre nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo e nossas emo\u00e7\u00f5es? A resposta \u00e9 a\r\ndopamina, neurotransmissor que nos faz julgar o tempo e tamb\u00e9m nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do prazer. <\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nO n\u00facleo accumbens \u00e9 uma estrutura cerebral que trabalha como um centro da motiva\u00e7\u00e3o. Ele nos faz desejar as\r\nprazerosas bonifica\u00e7\u00f5es da vida, como as obtidas em refei\u00e7\u00f5es e no sexo. Esse n\u00facleo. quando embebido em\r\ndopamina, provoca a impress\u00e3o de que o tempo flui mais rapidamente. Mas, ao ser privado desse\r\nneurotransmissor, provocar\u00e1 em n\u00f3s a impress\u00e3o de que segundos se estenderam pregui\u00e7osamente. O prazer \u00e9\r\nigualmente mediado pela libera\u00e7\u00e3o da dopamina Portanto, esse neurotransmissor faz o tempo voar e temos prazer. <\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nO desejo pelo medo nos exp\u00f5e \u00e0s altas velocidades, aos filmes de terror, aos saltos de paraquedas. O desejo\r\npelo prazer que acelera o tempo. E provoca a n\u00edtida impress\u00e3o de que a aventura durou pouco.\r\n<\/p><p align=\"right\">\r\n<sub>Luciano Magalh\u00e3es Melo - jornal Folha de S\u00e3o Paulo, edi\u00e7\u00e3o de 4110\/2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8080, de 19 de Setembro de 1990, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":72467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217085,"hashId":"c9780a75d0b89f4fbf832f4ce9f2985f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8080, de 19 de Setembro de 1990, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8711701,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os gastos p\u00fablicos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade devem ser arcados pelo recolhimento de impostos, n\u00e3o sendo permitido capital privado, nem mesmo de forma complementar.","id":8711699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gastos p\u00fablicos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade devem ser arcados pelo recolhimento de impostos, n\u00e3o sendo permitido capital privado, nem mesmo de forma complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o \u00e9 campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, ficando a car\u00e1ter do empregador.","id":8711700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o \u00e9 campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, ficando a car\u00e1ter do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade controlar e fiscalizar os procedimentos dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade.","id":8711701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade controlar e fiscalizar os procedimentos dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cita o papel da participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8711702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cita o papel da participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2217085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Princ\u00edpios da Bio\u00e9tica, quando um profissional prop\u00f5e tratamento a um paciente buscando fazer o bem a esse, est\u00e1 cumprindo o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":72467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217090,"hashId":"bb73f0ce81847f1b91e0f8e434e3d406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Princ\u00edpios da Bio\u00e9tica, quando um profissional prop\u00f5e tratamento a um paciente buscando fazer o bem a esse, est\u00e1 cumprindo o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":8711722,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia","id":8711720,"corpo":"<p>Autonomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a","id":8711721,"corpo":"<p>Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia","id":8711722,"corpo":"<p>Benefic\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equidade","id":8711723,"corpo":"<p>Equidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2217090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC (Base Nacional Comum Curricular) ressalta os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento para a educa\u00e7\u00e3o infantil para beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses), entre eles, destacam v\u00e1rios objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":72469,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-professor","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2217246,"hashId":"179e0ffbc54ced9208da18c3cc9a987d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC (Base Nacional Comum Curricular) ressalta os objetivos de aprendizagem e desenvolvimento para a educa\u00e7\u00e3o infantil para beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses), entre eles, destacam v\u00e1rios objetivos, EXCETO:<\/p>","resposta":8712404,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interagir com crian\u00e7as de outras faixas et\u00e1rias ao explorar os brinquedos.","id":8712404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interagir com crian\u00e7as de outras faixas et\u00e1rias ao explorar os brinquedos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comunicar necessidades, desejos e emo\u00e7\u00f5es, utilizando gestos, balbucios, palavras.","id":8712405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar necessidades, desejos e emo\u00e7\u00f5es, utilizando gestos, balbucios, palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perceber as possibilidades e os limites de seu corpo nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das quais participa.","id":8712406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber as possibilidades e os limites de seu corpo nas brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das quais participa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perceber que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos.","id":8712407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber que suas a\u00e7\u00f5es t\u00eam efeitos nas outras crian\u00e7as e nos adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2217246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA pergunta intriga cientistas que estudam um filhote de 18 mil anos que foi encontrado praticamente intacto na Sib\u00e9ria, regi\u00e3o da R\u00fassia.\u201d (linhas 1 a 4). \u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:","provas":[{"id":71828,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":71825,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:48:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2196737,"hashId":"15b6767e546f32dc70f34afbb224e465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA pergunta intriga cientistas <u>que<\/u> estudam um filhote de 18 mil anos que foi encontrado praticamente intacto na Sib\u00e9ria, regi\u00e3o da R\u00fassia.\u201d (linhas 1 a 4). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:<\/p>","resposta":8624350,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":8624347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":8624348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronome possessivo.","id":8624349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome possessivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":8624350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.\t(Texto)O cachorro-lobo de 18 mil anos que intriga os cientistas1---Cachorro ou Lobo? A pergunta intriga cientistas----que estudam um filhote de 18 mil anos que foi----encontrado praticamente intacto na Sib\u00e9ria, regi\u00e3o----da R\u00fassia. O corpo do animal, que tinha dois5---meses quando morreu, foi preservado gra\u00e7as ao----permafrost (Solo composto por terra, gelo e rochas----congelados) da regi\u00e3o da R\u00fassia, com pelo, nariz----e dentes intactos.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 29 de novembro de 2019) ","id":509761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em; text-align: justify;\">\t<strong>(Texto)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O cachorro-lobo de 18 mil anos que intriga os cientistas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Cachorro ou Lobo? A pergunta intriga cientistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>que estudam um filhote de 18 mil anos que foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>encontrado praticamente intacto na Sib\u00e9ria, regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>da R\u00fassia. O corpo do animal, que tinha dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>meses quando morreu, foi preservado gra\u00e7as ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>permafrost (Solo composto por terra, gelo e rochas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>congelados) da regi\u00e3o da R\u00fassia, com pelo, nariz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>e dentes intactos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 29 de novembro de 2019) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2196737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Nos termos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 o termo utilizado para designar o processo de reinvestidura do funcion\u00e1rio est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens. II. Nos termos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a revers\u00e3o de um funcion\u00e1rio far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72619,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2313563,"hashId":"c433140593d98b4eb52cad6ec51f58c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos termos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 o termo utilizado para designar o processo de reinvestidura do funcion\u00e1rio est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Lei n\u00ba 1.240, de 20 de novembro de 1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Palmeira dos \u00cdndios, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, a revers\u00e3o de um funcion\u00e1rio far-se-\u00e1 no mesmo cargo ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9131001,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9130999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9131000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9131001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9131002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395539,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2313563","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo \u00e0 teoria da atividade, Lev Vygotsky utiliza o conceito de atividade j\u00e1 em seus primeiros\nescritos e sugere que a atividade socialmente significativa \u00e9 o princ\u00edpio explicativo da:","provas":[{"id":46187,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1402656,"hashId":"c294e926aefb55f9982f788b89b9dd00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo \u00e0 teoria da atividade, Lev Vygotsky utiliza o conceito de atividade j\u00e1 em seus primeiros\nescritos e sugere que a atividade socialmente significativa \u00e9 o princ\u00edpio explicativo da:<\/p>","resposta":5163804,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consci\u00eancia.\n","id":5163804,"corpo":"<p>Consci\u00eancia.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprendizagem.","id":5163805,"corpo":"<p>Aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o.","id":5163806,"corpo":"<p>Media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o.","id":5163807,"corpo":"<p>Apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1402656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009, os alunos com altas\nhabilidades\/superdota\u00e7\u00e3o ter\u00e3o suas atividades de enriquecimento curricular desenvolvidas no \u00e2mbito\nde escolas p\u00fablicas de ensino regular em interface com:","provas":[{"id":46187,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1402668,"hashId":"bedc84c3ea85611755cf2ca46d0cbebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009, os alunos com altas\nhabilidades\/superdota\u00e7\u00e3o ter\u00e3o suas atividades de enriquecimento curricular desenvolvidas no \u00e2mbito\nde escolas p\u00fablicas de ensino regular em interface com:<\/p>","resposta":5163841,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redes de apoio regionalizadas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento da\npesquisa, do acesso a recursos, servi\u00e7os e equipamentos, entre outros. ","id":5163838,"corpo":"<p>Redes de apoio regionalizadas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento da\npesquisa, do acesso a recursos, servi\u00e7os e equipamentos, entre outros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os centros de atendimento educacional especializado de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o especial comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos.","id":5163839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os centros de atendimento educacional especializado de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o especial comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00f5es privadas conveniadas para essa finalidade, devendo estas serem aprovadas pela respectiva Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente municipal ou estadual.","id":5163840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00f5es privadas conveniadas para essa finalidade, devendo estas serem aprovadas pela respectiva Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente municipal ou estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os n\u00facleos de atividades para altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e com as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institutos voltados ao desenvolvimento e promo\u00e7\u00e3o da pesquisa, das artes e dos esportes.","id":5163841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00facleos de atividades para altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e com as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institutos voltados ao desenvolvimento e promo\u00e7\u00e3o da pesquisa, das artes e dos esportes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1402668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e9-hist\u00f3ria costuma ser dividida em tr\u00eas per\u00edodos, paleol\u00edtico, neol\u00edtico e idade dos metais. S\u00e3o\ncaracter\u00edsticas do per\u00edodo paleol\u00edtico, exceto:","provas":[{"id":46193,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1402802,"hashId":"da7f7147d3842b7287da4c4c00b958c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e9-hist\u00f3ria costuma ser dividida em tr\u00eas per\u00edodos, paleol\u00edtico, neol\u00edtico e idade dos metais. S\u00e3o\ncaracter\u00edsticas do per\u00edodo paleol\u00edtico, exceto:<\/p>","resposta":5164266,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens deste per\u00edodo eram n\u00f4mades, e viviam essencialmente de ca\u00e7a e coletas.\n","id":5164263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens deste per\u00edodo eram n\u00f4mades, e viviam essencialmente de ca\u00e7a e coletas.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma descoberta essencial deste per\u00edodo foi a descoberta de como produzir fogo.","id":5164264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma descoberta essencial deste per\u00edodo foi a descoberta de como produzir fogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usavam ossos e pedras para confeccionar ferramentas e armas para ca\u00e7a, cortar e fazer suas vestes.","id":5164265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usavam ossos e pedras para confeccionar ferramentas e armas para ca\u00e7a, cortar e fazer suas vestes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neste per\u00edodo domesticaram animais, juntamente com mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que aumentou a\ntemperatura terrestre.","id":5164266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste per\u00edodo domesticaram animais, juntamente com mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que aumentou a\ntemperatura terrestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/1402802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajazeiras","sigla":"","id":2440,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cajazeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cQue, como a\u00b9 corrup\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 feita a\u00b2 c\u00e9u aberto,...\u201d, os voc\u00e1bulos em negrito podem ser classificados, gramaticalmente, como","provas":[{"id":46261,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajazeiras","sigla":"","id":2440,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cajazeiras-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajazeiras-pb-2019-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Cajazeiras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1405236,"hashId":"fb54fb08e96425031f3b3f35e3f5ff92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Que, como<\/em><strong><em> a<\/em><\/strong><em>\u00b9 corrup\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 feita <\/em><strong><em>a\u00b2<\/em><\/strong><em> c\u00e9u aberto,...\u201d<\/em>, os voc\u00e1bulos em negrito podem ser classificados, gramaticalmente, como<\/p>","resposta":5173799,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Artigo definido\/ 2. Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5173799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Artigo definido\/ 2. Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. Preposi\u00e7\u00e3o\/ 2. Artigo definido","id":5173800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Preposi\u00e7\u00e3o\/ 2. Artigo definido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. Pronome obl\u00edquo\/ 2. Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5173801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Pronome obl\u00edquo\/ 2. Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. Artigo definido\/ 2. Pronome obl\u00edquo.","id":5173802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Artigo definido\/ 2. Pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ICRIAR O MINIST\u00c9RIO DA CORRUP\u00c7\u00c3OPor Luis Fernando VerissimoAcho que o problema \u00e9 que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 mal explorada no Brasil. S\u00e3o recursos imensos que passam de m\u00e3o em m\u00e3o sem que o pa\u00eds lucre com isto. Muitas vezes os recursos v\u00e3o para o exterior, quando podiam ficar aqui, movimentando nossa economia. Pode-se fazer um paralelo entre o mau aproveitamento do nosso talento para a corrup\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do ouro do nosso solo. Que, como a corrup\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 feita a c\u00e9u aberto, com m\u00e9todos pouco sofisticados e com grandes perdas para os cofres da na\u00e7\u00e3o. A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 outra riqueza natural do Brasil que est\u00e1 se perdendo, n\u00e3o por falta de verbas \u2013 no caso, h\u00e1 um excesso de verba \u2013 mas por falta de racionaliza\u00e7\u00e3o. Temos alguns dos maiores corruptos do mundo agindo por conta pr\u00f3pria, na inspira\u00e7\u00e3o do momento, sem m\u00e9todo e sem orienta\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio governo d\u00e1 mau exemplo. H\u00e1 corruptos em diversos minist\u00e9rios, cada um agindo em faixa pr\u00f3pria. Um hipot\u00e9tico corruptor que precise de favores il\u00edcitos de mais de um departamento governamental perde tempo e dinheiro indo de um lado para o outro \u2013 sem contar, claro, o tempo que gasta na sala de espera, entre outros corruptores, esperando a sua vez, muitas vezes para descobrir que procurou o corrupto errado. Tudo isto seria evitado com a racionaliza\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. As pessoas se espantam com as cifras de um caso Coroa-Brastel, por exemplo. Mas \u00e9 inimagin\u00e1vel o que poderia ter sido atingido se houvesse uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o setor. Os corruptos se ressentem da falta de normas. Muitos n\u00e3o realizam todo o seu potencial porque n\u00e3o sabem at\u00e9 onde podem ir. Como raramente s\u00e3o denunciados e nunca s\u00e3o punidos, os corruptos brasileiros n\u00e3o t\u00eam par\u00e2metros para julgar o seu trabalho. N\u00e3o h\u00e1 incentivo. N\u00e3o h\u00e1 reconhecimento para o efeito multiplicador da corrup\u00e7\u00e3o na economia. Os corruptos formam um dos segmentos mais empreendedores e imaginativos da sociedade brasileira. O descaso das autoridades com eles equivale a um desperd\u00edcio que a na\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode tolerar, ainda mais numa \u00e9poca de crise. A solu\u00e7\u00e3o talvez fosse a cria\u00e7\u00e3o de um Minist\u00e9rio da Corrup\u00e7\u00e3o que centralizasse esta importante atividade e a regulamentasse. Existem v\u00e1rios corruptos eminentes que se prontificariam a assumir o Minist\u00e9rio, at\u00e9 sem receber nada, s\u00f3 para ter o ponto. O Minist\u00e9rio estabeleceria metas e cotas para a corrup\u00e7\u00e3o e, dependendo da disponibilidade, subvencionaria o pequeno e o m\u00e9dio corrupto, em troca de comiss\u00e3o. A verba para o Minist\u00e9rio da Corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria alocada, como para os outros Minist\u00e9rios. Seria desviada. O Minist\u00e9rio participaria das reuni\u00f5es do gabinete, mas embaixo da mesa.Etc., etc..Luis Fernando Verissimo Dispon\u00edvel em http:\/\/gnt.globo.com\/programas\/saia-justa\/materias\/criar-oministerio- da-corrupcao-por-luis-fernando-verissimo.htm. Acesso em 03\/05\/2019","id":420409,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CRIAR O MINIST\u00c9RIO DA CORRUP\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p><br><\/p><h6 style=\"text-align: right;\">Por Luis Fernando Verissimo<\/h6><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que o problema \u00e9 que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 mal explorada no Brasil. S\u00e3o recursos imensos que passam de m\u00e3o em m\u00e3o sem que o pa\u00eds lucre com isto. Muitas vezes os recursos v\u00e3o para o exterior, quando podiam ficar aqui, movimentando nossa economia. Pode-se fazer um paralelo entre o mau aproveitamento do nosso talento para a corrup\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do ouro do nosso solo. Que, como a corrup\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 feita a c\u00e9u aberto, com m\u00e9todos pouco sofisticados e com grandes perdas para os cofres da na\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 outra riqueza natural do Brasil que est\u00e1 se perdendo, n\u00e3o por falta de verbas \u2013 no caso, h\u00e1 um excesso de verba \u2013 mas por falta de racionaliza\u00e7\u00e3o. Temos alguns dos maiores corruptos do mundo agindo por conta pr\u00f3pria, na inspira\u00e7\u00e3o do momento, sem m\u00e9todo e sem orienta\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio governo d\u00e1 mau exemplo. H\u00e1 corruptos em diversos minist\u00e9rios, cada um agindo em faixa pr\u00f3pria. Um hipot\u00e9tico corruptor que precise de favores il\u00edcitos de mais de um departamento governamental perde tempo e dinheiro indo de um lado para o outro \u2013 sem contar, claro, o tempo que gasta na sala de espera, entre outros corruptores, esperando a sua vez, muitas vezes para descobrir que procurou o corrupto errado. Tudo isto seria evitado com a racionaliza\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. As pessoas se espantam com as cifras de um caso Coroa-Brastel, por exemplo. Mas \u00e9 inimagin\u00e1vel o que poderia ter sido atingido se houvesse uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o setor. Os corruptos se ressentem da falta de normas. Muitos n\u00e3o realizam todo o seu potencial porque n\u00e3o sabem at\u00e9 onde podem ir. Como raramente s\u00e3o denunciados e nunca s\u00e3o punidos, os corruptos brasileiros n\u00e3o t\u00eam par\u00e2metros para julgar o seu trabalho. N\u00e3o h\u00e1 incentivo. N\u00e3o h\u00e1 reconhecimento para o efeito multiplicador da corrup\u00e7\u00e3o na economia. Os corruptos formam um dos segmentos mais empreendedores e imaginativos da sociedade brasileira. O descaso das autoridades com eles equivale a um desperd\u00edcio que a na\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode tolerar, ainda mais numa \u00e9poca de crise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o talvez fosse a cria\u00e7\u00e3o de um Minist\u00e9rio da Corrup\u00e7\u00e3o que centralizasse esta importante atividade e a regulamentasse. Existem v\u00e1rios corruptos eminentes que se prontificariam a assumir o Minist\u00e9rio, at\u00e9 sem receber nada, s\u00f3 para ter o ponto. O Minist\u00e9rio estabeleceria metas e cotas para a corrup\u00e7\u00e3o e, dependendo da disponibilidade, subvencionaria o pequeno e o m\u00e9dio corrupto, em troca de comiss\u00e3o. A verba para o Minist\u00e9rio da Corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria alocada, como para os outros Minist\u00e9rios. Seria desviada. O Minist\u00e9rio participaria das reuni\u00f5es do gabinete, mas embaixo da mesa.<\/p><p><br><\/p><p>Etc., etc.<\/p><p><br><\/p><h6 style=\"text-align: right;\"><br><\/h6><h6 style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">.<\/span><\/h6><h6><span style=\"font-size: 10px;\">Luis Fernando Verissimo Dispon\u00edvel em http:\/\/gnt.globo.com\/programas\/saia-justa\/materias\/criar-oministerio- da-corrupcao-por-luis-fernando-verissimo.htm. Acesso em 03\/05\/2019<\/span><\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1405236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Documental \u00e9 compreendida como o processo de an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o de documentos que visa fixar prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, contribuindo para a racionaliza\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o permanente. Este procedimento \u00e9 realizado em cada \u00f3rg\u00e3o e proporciona alguns benef\u00edcios, dentre eles:I. Controle do processo de produ\u00e7\u00e3o documental.II. Determina\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia dos documentos.III. Aumento do \u00edndice de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53625,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":1620291,"hashId":"eac913a35c9b31298a37cc21ec984d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Documental \u00e9 compreendida como o processo de an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o de documentos que visa fixar prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, contribuindo para a racionaliza\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o permanente. Este procedimento \u00e9 realizado em cada \u00f3rg\u00e3o e proporciona alguns benef\u00edcios, dentre eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Controle do processo de produ\u00e7\u00e3o documental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Determina\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia dos documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aumento do \u00edndice de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6088608,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6088605,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6088606,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6088607,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6088608,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1620291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir:I. O eu-po\u00e9tico cita fatos e movimentos como \u201cBelle \u00e9poque\u201d e \u201c29\u201d a fim de provocar o leitor e direcion\u00e1-lo na forma\u00e7\u00e3o de um ponto de vista.II. O leitor s\u00f3 ter\u00e1 uma compreens\u00e3o global do texto se fizer as devidas rela\u00e7\u00f5es com os fatos e concep\u00e7\u00f5es relacionados a ele.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":53300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":53302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":53298,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":53303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620987,"hashId":"dd858f9a034b82c01ea03d008ba0bc2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O eu-po\u00e9tico cita fatos e movimentos como \u201cBelle \u00e9poque\u201d e \u201c29\u201d a fim de provocar o leitor e direcion\u00e1-lo na forma\u00e7\u00e3o de um ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O leitor s\u00f3 ter\u00e1 uma compreens\u00e3o global do texto se fizer as devidas rela\u00e7\u00f5es com os fatos e concep\u00e7\u00f5es relacionados a ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6091323,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6091323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6091324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6091325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6091326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IgnotaOnde se esconde a sua ess\u00eancia?De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?Paz? Gan\u00e2ncia?Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?Indeterminada permanece.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))Gloss\u00e1rio:Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ignota<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se esconde a sua ess\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paz? Gan\u00e2ncia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeterminada permanece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los.II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":53300,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":53302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":53298,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":53303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1620991,"hashId":"fa42a7ca36004964c8eb0e48c63fe6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Ignota', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A refer\u00eancia a fatores externos ao texto n\u00e3o impossibilita uma compreens\u00e3o global da mensagem do eu-l\u00edrico. Sendo assim, o leitor n\u00e3o precisa rememor\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma\u00e7\u00e3o da Natureza Humana \u00e9 justificada pelo t\u00edtulo do poema, que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o paradoxal com o trecho \u201cIndeterminada permanece\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6091343,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6091340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6091341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6091342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6091343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"IgnotaOnde se esconde a sua ess\u00eancia?De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?Paz? Gan\u00e2ncia?Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?Indeterminada permanece.(Autor (a) an\u00f4nimo (a))Gloss\u00e1rio:Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.","id":445658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ignota<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde se esconde a sua ess\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que \u00e9 formada a complexa Natureza Humana?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paz? Gan\u00e2ncia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Belle \u00e9poque, 29, social ou capital?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeterminada permanece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Autor (a) an\u00f4nimo (a))<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gloss\u00e1rio:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Belle \u00e9poque: per\u00edodo hist\u00f3rico marcado pela euforia provocada pelo progresso tecno-cient\u00edfico iniciado na segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Crise de 1929: foi uma grande depress\u00e3o econ\u00f4mica que teve in\u00edcio em 1929, e que persistiu ao longo da d\u00e9cada de 1930, sendo um importante momento da hist\u00f3ria norte-americana.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1620991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adjetivo \u201cbela\u201d est\u00e1 flexionado no grau:","provas":[{"id":52058,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor de Artes - 2019"},{"id":52080,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":52076,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":52157,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-substituto","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor Substituto - 2019"},{"id":52155,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"},{"id":52156,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Lindenberg - ES","sigla":"Prefeitura de Governador Lindenberg ES","id":4455,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-lindenberg-es-es-2019-idcap-professor","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Governador Lindenberg - ES - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1574230,"hashId":"30662a96d741352914f6d860cd54059d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo \u201cbela\u201d est\u00e1 flexionado no grau:<\/p>","resposta":5903752,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativo de igualdade.","id":5903751,"corpo":"<p>Comparativo de igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Superlativo relativo de superioridade.","id":5903752,"corpo":"<p>Superlativo relativo de superioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comparativo de superioridade.","id":5903753,"corpo":"<p>Comparativo de superioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Superlativo absoluto sint\u00e9tico.","id":5903754,"corpo":"<p>Superlativo absoluto sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Normal de superioridade.","id":5903755,"corpo":"<p>Normal de superioridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O GRILO PROFESSOREm tempos muito remotos, num dos maisquentes dias do Inverno, o Diretor da Escolaentrou inesperadamente na sala onde o Grilodava aos grilinhos a sua aula sobre a arte decantar, precisamente no momento da exposi\u00e7\u00e3oem que lhes explicava que a voz do Grilo era amelhor e a mais bela de todas as vozes, umavez que se produzia mediante a adequadafric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas, enquanto osP\u00e1ssaros cantavam t\u00e3o mal porque seempenhavam em faz\u00ea-lo com a garganta,evidentemente, o \u00f3rg\u00e3o do corpo humanomenos indicado para emitir sons doces eharmoniosos. Ao ouvir aquilo, o Diretor, que eraum Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes coma cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que naEscola tudo continuasse como nos velhostempos.(MONTERROSO, Augusto) \u2013 Dispon\u00edvel -(http:\/\/daedaluspt.blogspot.com\/2008_04_01_archive.html)","id":439695,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O GRILO PROFESSOR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em tempos muito remotos, num dos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quentes dias do Inverno, o Diretor da Escola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrou inesperadamente na sala onde o Grilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dava aos grilinhos a sua aula sobre a arte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cantar, precisamente no momento da exposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que lhes explicava que a voz do Grilo era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhor e a mais bela de todas as vozes, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vez que se produzia mediante a adequada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas, enquanto os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1ssaros cantavam t\u00e3o mal porque se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empenhavam em faz\u00ea-lo com a garganta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">evidentemente, o \u00f3rg\u00e3o do corpo humano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos indicado para emitir sons doces e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmoniosos. Ao ouvir aquilo, o Diretor, que era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escola tudo continuasse como nos velhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(MONTERROSO, Augusto) \u2013 Dispon\u00edvel -<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/daedaluspt.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">blogspot.com\/2008_04_01_archive.html)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau do adjetivo","oab":false,"nome":"Grau do adjetivo","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409150,"slug":"lingua-portuguesa-grau-do-adjetivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1574230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quanto ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:A base de c\u00e1lculo do imposto \u00e9: quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o montante da obriga\u00e7\u00e3o, compreendendo o principal e os juros; quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o respectivo montante em moeda nacional, recebido, entregue ou posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o; quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o montante do pr\u00eamio.","provas":[{"id":51826,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567334,"hashId":"5b6ed1c07b49506ddc480fe94c4616bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quanto ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A base de c\u00e1lculo do imposto \u00e9: quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o montante da obriga\u00e7\u00e3o, compreendendo o principal e os juros; quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o respectivo montante em moeda nacional, recebido, entregue ou posto \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o; quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de __________, o montante do pr\u00eamio.<\/em><\/p>","resposta":5875073,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2mbio - seguro - cr\u00e9dito","id":5875072,"corpo":"<p>c\u00e2mbio - seguro - cr\u00e9dito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito - c\u00e2mbio - seguro","id":5875073,"corpo":"<p>cr\u00e9dito - c\u00e2mbio - seguro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seguro - cr\u00e9dito - c\u00e2mbio","id":5875074,"corpo":"<p>seguro - cr\u00e9dito - c\u00e2mbio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00e2mbio - cr\u00e9dito - seguro","id":5875075,"corpo":"<p>c\u00e2mbio - cr\u00e9dito - seguro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito - seguro - c\u00e2mbio","id":5875076,"corpo":"<p>cr\u00e9dito - seguro - c\u00e2mbio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras - IOF","oab":true,"nome":"Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras - IOF","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407200,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-operacoes-financeiras-iof"}],"slug":"direito-tributario\/1567334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em __________, contados da data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva.","provas":[{"id":51826,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567347,"hashId":"2b6a8aa6ce44d498beb3ced08fc1f9d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em __________, contados da data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva.<\/em><\/p>","resposta":5875138,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 meses","id":5875136,"corpo":"<p>12 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 meses","id":5875137,"corpo":"<p>24 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 anos","id":5875138,"corpo":"<p>5 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 anos","id":5875139,"corpo":"<p>10 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20 anos","id":5875140,"corpo":"<p>20 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1567347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle externo, assinalar a alternativa CORRETA:I. Tem por objetivo avaliar os resultados quanto \u00e0 efic\u00e1cia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de cada entidade.II. O Poder Executivo \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o e encaminhamento da presta\u00e7\u00e3o de contas geral do exerc\u00edcio ao Legislativo.III. O Poder Executivo presta contas mensalmente ao Poder Legislativo.IV. O controle externo \u00e9 exercido pelo Poder Executivo, atrav\u00e9s da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e financeira de uma determinada entidade p\u00fablica.Est\u00e1 CORRETO:","provas":[{"id":51826,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567358,"hashId":"8e257ee7ae940b27f2fff355b23701da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao controle externo, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem por objetivo avaliar os resultados quanto \u00e0 efic\u00e1cia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de cada entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Poder Executivo \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o e encaminhamento da presta\u00e7\u00e3o de contas geral do exerc\u00edcio ao Legislativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Poder Executivo presta contas mensalmente ao Poder Legislativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O controle externo \u00e9 exercido pelo Poder Executivo, atrav\u00e9s da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e financeira de uma determinada entidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO:<\/p>","resposta":5875189,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5875188,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5875189,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":5875190,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente o item IV.","id":5875191,"corpo":"<p>Somente o item IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":5875192,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1567358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sala de aula com 96.000 cm\u00b2 tem 48 alunos no turno da manh\u00e3. Quantos alunos tem por metro quadrado no turno da manh\u00e3? ","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570431,"hashId":"2351bc8e66831003f938716214763358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sala de aula com 96.000 cm\u00b2 tem 48 alunos no turno da manh\u00e3. Quantos alunos tem por metro quadrado no turno da manh\u00e3? <\/p>","resposta":5889136,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2.","id":5889135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":5889136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20.","id":5889137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25.","id":5889138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.","id":5889139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1570431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 113 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, a taxa que \u00e9 devida pelas verifica\u00e7\u00f5es do funcionamento regular, e pelas dilig\u00eancias efetuadas em estabelecimento de qualquer natureza, visando ao exame das condi\u00e7\u00f5es iniciais da licen\u00e7a, denomina-se Taxa de:","provas":[{"id":51994,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1572075,"hashId":"ef400b543324ad53da3430ec3ce746cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 113 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, a taxa que \u00e9 devida pelas verifica\u00e7\u00f5es do funcionamento regular, e pelas dilig\u00eancias efetuadas em estabelecimento de qualquer natureza, visando ao exame das condi\u00e7\u00f5es iniciais da licen\u00e7a, denomina-se Taxa de:<\/p>","resposta":5895515,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Vistoria.","id":5895515,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Vistoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Obras.","id":5895516,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o de Obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Licenciamento.","id":5895517,"corpo":"<p>Licenciamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria.","id":5895518,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Diversos.","id":5895519,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os Diversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1572075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se que um g\u00eanero textual \u00e9 caracterizado pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, composicional e pelo estilo do autor. N\u00e3o se deve confundir o g\u00eanero textual com as sequ\u00eancias textuais, ou tipos textuais. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 exemplos apenas de g\u00eaneros textuais.","provas":[{"id":52362,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1582931,"hashId":"a161a4aa226682abd3bbcbe5ed26221e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se que um g\u00eanero textual \u00e9 caracterizado pelo conte\u00fado tem\u00e1tico, composicional e pelo estilo do autor. N\u00e3o se deve confundir o g\u00eanero textual com as sequ\u00eancias textuais, ou tipos textuais. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 exemplos apenas de g\u00eaneros textuais.<\/p>","resposta":5938692,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Charge, ep\u00edstola, bula de rem\u00e9dio, narra\u00e7\u00e3o, edital","id":5938690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charge, ep\u00edstola, bula de rem\u00e9dio, narra\u00e7\u00e3o, edital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manual de instru\u00e7\u00f5es, argumenta\u00e7\u00e3o, conto, not\u00edcia, r\u00f3tulo","id":5938691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manual de instru\u00e7\u00f5es, argumenta\u00e7\u00e3o, conto, not\u00edcia, r\u00f3tulo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tira em quadrinhos, bilhete, memorando, romance, receita","id":5938692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tira em quadrinhos, bilhete, memorando, romance, receita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ata, prov\u00e9rbio, verbete, descri\u00e7\u00e3o, cr\u00f4nica","id":5938693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ata, prov\u00e9rbio, verbete, descri\u00e7\u00e3o, cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos textos escritos em norma padr\u00e3o \u00e9 comum encontrarmos muitos problemas de concord\u00e2ncia verbal, como nas frases abaixo, retiradas de textos encontrados em reda\u00e7\u00f5es de vestibulares. Apenas em uma op\u00e7\u00e3o isso n\u00e3o ocorre. Identifique-a.","provas":[{"id":52362,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1582933,"hashId":"06402f588b1dd3df26a6ae6a5cefe1f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos textos escritos em norma padr\u00e3o \u00e9 comum encontrarmos muitos problemas de concord\u00e2ncia verbal, como nas frases abaixo, retiradas de textos encontrados em reda\u00e7\u00f5es de vestibulares. Apenas em uma op\u00e7\u00e3o isso n\u00e3o ocorre. Identifique-a.<\/p>","resposta":5938701,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem percebi que j\u00e1 \u00e9 quase dez da noite.","id":5938698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem percebi que j\u00e1 \u00e9 quase dez da noite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podem haver problemas graves nesta hist\u00f3ria.","id":5938699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem haver problemas graves nesta hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chegou mais dois documentos para an\u00e1lise.","id":5938700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegou mais dois documentos para an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faz quase tr\u00eas s\u00e9culos que estas coisas aconteceram.","id":5938701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz quase tr\u00eas s\u00e9culos que estas coisas aconteceram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao chegar \u00e0 cidade voc\u00ea se deparou com a placa \u201cBem-vindos \u00e0 Crici\u00fama\u201d. Um amigo seu, sabendo de sua forma\u00e7\u00e3o em Letras, pergunta-lhe sobre o que h\u00e1 de errado na placa. Apenas uma das explica\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta. Identifique-a.","provas":[{"id":52362,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1582936,"hashId":"14c58a5146627f1eed789d91cc9c9950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar \u00e0 cidade voc\u00ea se deparou com a placa \u201cBem-vindos \u00e0 Crici\u00fama\u201d. Um amigo seu, sabendo de sua forma\u00e7\u00e3o em Letras, pergunta-lhe sobre o que h\u00e1 de errado na placa. Apenas uma das explica\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta. Identifique-a.<\/p>","resposta":5938711,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cBem-vindos\u201d n\u00e3o deve ter h\u00edfen.","id":5938710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cBem-vindos\u201d n\u00e3o deve ter h\u00edfen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso do acento grave n\u00e3o est\u00e1 correto porque Crici\u00fama n\u00e3o admite artigo feminino.","id":5938711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do acento grave n\u00e3o est\u00e1 correto porque Crici\u00fama n\u00e3o admite artigo feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cBem-vindos\u201d tem h\u00edfen mas deveria estar escrita com letras mai\u00fasculas.","id":5938712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cBem-vindos\u201d tem h\u00edfen mas deveria estar escrita com letras mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A palavra Crici\u00fama deveria ser grafada com letra min\u00fascula no in\u00edcio.","id":5938713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra Crici\u00fama deveria ser grafada com letra min\u00fascula no in\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O excerto a seguir \u00e9 um exemplo de varia\u00e7\u00e3o que \u00e9 estudada por uma das \u00e1reas da Lingu\u00edstica que a partir de 1980 passou a integrar muitos curr\u00edculos dos cursos de Letras. Que \u00e1rea \u00e9 esta? \u2013 Salvei \u2018oc\u00ea\u2019, se n\u00e3o mato enquanto for \u2018fiote\u2019, depois de grande ningu\u00e9m segura.","provas":[{"id":52362,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1582944,"hashId":"2cddccb055ab7b62b4c8ed25cd1b1ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto a seguir \u00e9 um exemplo de varia\u00e7\u00e3o que \u00e9 estudada por uma das \u00e1reas da Lingu\u00edstica que a partir de 1980 passou a integrar muitos curr\u00edculos dos cursos de Letras. Que \u00e1rea \u00e9 esta? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Salvei \u2018oc\u00ea\u2019, se n\u00e3o mato enquanto for \u2018fiote\u2019, depois de grande ningu\u00e9m segura.<\/p>","resposta":5938742,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociolingu\u00edstica","id":5938742,"corpo":"<p>Sociolingu\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psicolingu\u00edstica","id":5938743,"corpo":"<p>Psicolingu\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gerativismo","id":5938744,"corpo":"<p>Gerativismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lingu\u00edstica pura","id":5938745,"corpo":"<p>Lingu\u00edstica pura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809,"slug":"administrador-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira de uma empresa pode ser avaliada a partir de tr\u00eas pontos de an\u00e1lise fundamental: os \u00edndices de liquidez, de endividamento e de rentabilidade. Entre os \u00edndices de rentabilidade, podemos identificar o(a)","provas":[{"id":47176,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809,"slug":"administrador-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Administrador Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1434801,"hashId":"30086f814ad7dbf91c48f7a6c3d3335f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira de uma empresa pode ser avaliada a partir de tr\u00eas pontos de an\u00e1lise fundamental: os \u00edndices de liquidez, de endividamento e de rentabilidade. Entre os \u00edndices de rentabilidade, podemos identificar o(a)<\/p>","resposta":5301206,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"giro dos ativos.","id":5301206,"corpo":"<p>giro dos ativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":5301207,"corpo":"<p>imobiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacidade de pagamento.","id":5301208,"corpo":"<p>capacidade de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cobertura de juros.","id":5301209,"corpo":"<p>cobertura de juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cobertura de giro e a capacidade de pagamento.","id":5301210,"corpo":"<p>cobertura de giro e a capacidade de pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1434801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Paula, aluna do 7\u00ba ano do Ensino Fundamental, conversava sobre Percentagem com um colega de turma quando o mesmo lhe fez a seguinte pergunta: \u201cvinte por cento ao quadrado quantos por cento s\u00e3o?\u201d Ana Paula n\u00e3o demorou e respondeu \u00e0 pergunta corretamente. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo corresponde \u00e0 resposta dada por Ana Paula?","provas":[{"id":47214,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-facape-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":47223,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-facape-professor-substituto-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1436157,"hashId":"14400572b6bc906b6a9efd32620019b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Paula, aluna do 7\u00ba ano do Ensino Fundamental, conversava sobre Percentagem com um colega de turma quando o mesmo lhe fez a seguinte pergunta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cvinte por cento ao quadrado quantos por cento s\u00e3o?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ana Paula n\u00e3o demorou e respondeu \u00e0 pergunta corretamente. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo corresponde \u00e0 resposta dada por Ana Paula?<\/p>","resposta":5307879,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400%","id":5307875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"200%","id":5307876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100%","id":5307877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10%","id":5307878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4%","id":5307879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1436157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ingressar para lecionar em uma escola cuja proposta curricular \u00e9 marcada pela ado\u00e7\u00e3o da Pedagogia de Projetos como eixo de organiza\u00e7\u00e3o do ensino, nas diferentes \u00e1reas do conhecimento, um professor dever\u00e1 estar ciente de que tal proposta","provas":[{"id":56220,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1691553,"hashId":"a579f439976af137606e02ad71831afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ingressar para lecionar em uma escola cuja proposta curricular \u00e9 marcada pela ado\u00e7\u00e3o da Pedagogia de Projetos como eixo de organiza\u00e7\u00e3o do ensino, nas diferentes \u00e1reas do conhecimento, um professor dever\u00e1 estar ciente de que tal proposta<\/p>","resposta":6394137,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrasta com o construtivismo, ao prever que o grupo de alunos execute um planejamento comum, independentemente do n\u00edvel individual de desenvolvimento.","id":6394136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrasta com o construtivismo, ao prever que o grupo de alunos execute um planejamento comum, independentemente do n\u00edvel individual de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promove contato com o conhecimento n\u00e3o como algo pronto e acabado, mas como algo controverso.","id":6394137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove contato com o conhecimento n\u00e3o como algo pronto e acabado, mas como algo controverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"refuta a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o escolar, sobretudo em suas fun\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e verificat\u00f3rias, uma vez que o processo de aprendizagem dever\u00e1 reconhecer limites e possibilidades singulares.","id":6394138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refuta a pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o escolar, sobretudo em suas fun\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e verificat\u00f3rias, uma vez que o processo de aprendizagem dever\u00e1 reconhecer limites e possibilidades singulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 voltada a oportunizar o processo aut\u00f4nomo de conhecimento do aluno e, por isso, desenvolve-se a partir de temas cuja escolha o professor n\u00e3o pode mediar.","id":6394139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 voltada a oportunizar o processo aut\u00f4nomo de conhecimento do aluno e, por isso, desenvolve-se a partir de temas cuja escolha o professor n\u00e3o pode mediar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"centra-se na express\u00e3o dos alunos e, portanto, requer aten\u00e7\u00e3o do professor para n\u00e3o desequilibrar as hip\u00f3teses por eles formuladas perante as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem.","id":6394140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centra-se na express\u00e3o dos alunos e, portanto, requer aten\u00e7\u00e3o do professor para n\u00e3o desequilibrar as hip\u00f3teses por eles formuladas perante as situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1691553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir: \u201cO homem n\u00e3o quis ir de (1), ele preferiu esperar o (2) que viria busc\u00e1-lo. Por outro lado, seu amigo deixou o (3) na garagem e foi para o s\u00edtio de (4).\u201d Assinale a alternativa que contenha a divis\u00e3o sil\u00e1bica correta das palavras numeradas:","provas":[{"id":47414,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440214,"hashId":"2de797485bd9d250c4c68392bd262dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO homem n\u00e3o quis ir de (1), ele preferiu esperar o (2) que viria busc\u00e1-lo. Por outro lado, seu amigo deixou o (3) na garagem e foi para o s\u00edtio de (4).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a divis\u00e3o sil\u00e1bica correta das palavras numeradas:<\/p>","resposta":5327155,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) auto-m\u00f3-vel; (2) ca-mi-nh\u00e3o; (3) ca-rro; (4) ca-rro-\u00e7a.","id":5327154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) auto-m\u00f3-vel; (2) ca-mi-nh\u00e3o; (3) ca-rro; (4) ca-rro-\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(1) au-to-m\u00f3-vel; (2) ca-mi-nh\u00e3o; (3) car-ro; (4) car-ro-\u00e7a.","id":5327155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) au-to-m\u00f3-vel; (2) ca-mi-nh\u00e3o; (3) car-ro; (4) car-ro-\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(1) au-to-m\u00f3-vel; (2) cam-in-h\u00e3o; (3) ca-r-ro; (4) ca-r-ro-\u00e7a.","id":5327156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) au-to-m\u00f3-vel; (2) cam-in-h\u00e3o; (3) ca-r-ro; (4) ca-r-ro-\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(1) au-to-m\u00f3vel; (2) ca-minh\u00e3o; (3) car-ro; (4) carro-\u00e7a.","id":5327157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) au-to-m\u00f3vel; (2) ca-minh\u00e3o; (3) car-ro; (4) carro-\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o:I. Alto e auto; II. Ca\u00e7ar e cassar; III. Sela e sela.Sobre os itens acima:","provas":[{"id":47572,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1444227,"hashId":"d11bea5c5704e0a9e60374ab983ba926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I.<em> Alto e auto; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II.<em> Ca\u00e7ar e cassar; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III.<em> Sela e sela.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":5346261,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o hom\u00f4nimos.","id":5346261,"corpo":"<p>Todos s\u00e3o hom\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o par\u00f4nimos.","id":5346262,"corpo":"<p>Todos s\u00e3o par\u00f4nimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 hom\u00f4nimo; II e III s\u00e3o par\u00f4nimos.","id":5346263,"corpo":"<p>I \u00e9 hom\u00f4nimo; II e III s\u00e3o par\u00f4nimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o hom\u00f4nimos; III s\u00e3o par\u00f4nimos.","id":5346264,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o hom\u00f4nimos; III s\u00e3o par\u00f4nimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 \u00e0 20 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1444227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao lan\u00e7armos um dado, qual \u00e9 a probabilidade de obtermos um n\u00famero menor que 5 ou maior que 4?","provas":[{"id":47575,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1444307,"hashId":"7d3d46b92f747aff21080373aac6453c","enunciado":"<p>Ao lan\u00e7armos um dado, qual \u00e9 a probabilidade de obtermos um n\u00famero menor que 5 ou maior que 4?<\/p>","resposta":5346640,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%.","id":5346636,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60%.","id":5346637,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80%.","id":5346638,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90%.","id":5346639,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100%.","id":5346640,"corpo":"<p>100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1444307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, de acordo com os argumentos apresentados no texto, pode ser uma causa e tamb\u00e9m uma consequ\u00eancia da procrastina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47577,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-secretaria-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":47610,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Inspetor de Alunos - 2019"},{"id":47605,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1444325,"hashId":"f13eb856dae9cfc8341d4c0cf078a7a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, de acordo com os argumentos apresentados no texto, pode ser uma causa e tamb\u00e9m uma consequ\u00eancia da procrastina\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5346726,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfeccionismo.","id":5346725,"corpo":"<p>Perfeccionismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ansiedade.","id":5346726,"corpo":"<p>Ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medo.","id":5346727,"corpo":"<p>Medo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00favida.","id":5346728,"corpo":"<p>D\u00favida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desmotiva\u00e7\u00e3o.","id":5346729,"corpo":"<p>Desmotiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 01Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vistaou avaliar um projeto da empresa.A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define TimothyA. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro Solving the Procrastination Puzzle(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundoele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esseinimigo da produtividade.Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aosrelacionamentos.Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelaralgo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois emalgum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender oque est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estadoemocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3opensam nem agem\u201d, diz Christian.30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumasatividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam adepress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento deculpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delassurgiu primeiro.Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesseestado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0svezes tem bloqueios mentais.40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que elaproporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\u201d, dizRita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou dosucesso, por exemplo.Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejamevitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque achamque n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente doInstituto Brasileiro de Coaching.Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa emque atuou, ele fazia home office e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltimahora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasseesse projeto. Depois que tomou coragem e virou freelancer, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar aagenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de serjulgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentidonaquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento podeindicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou oautoconhecimento frequentando cursos de filosofia.\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,70 disciplina e efici\u00eancia.LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.","id":424251,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 01<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vista<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ou avaliar um projeto da empresa.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define Timothy<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Solving the Procrastination Puzzle<\/em><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundo<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">inimigo da produtividade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">relacionamentos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estado<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">emocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pensam nem agem\u201d, diz Christian.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">atividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">depress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">culpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">surgiu primeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">estado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0s<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">vezes tem bloqueios mentais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que ela<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">proporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">d\u00e9ficit <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">de aten\u00e7\u00e3o\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">sucesso, por exemplo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejam<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">evitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque acham<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Instituto Brasileiro de <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Coaching<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que atuou, ele fazia <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">home office<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltima<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">hora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">esse projeto. Depois que tomou coragem e virou <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">freelancer<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">agenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de ser<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">julgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">naquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento pode<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">indicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">autoconhecimento frequentando cursos de filosofia.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">70 disciplina e efici\u00eancia.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. <\/span><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1444325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ronca (1991), em seu livro A prova operat\u00f3ria, oferece uma nova perspectiva para que o professor realize a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 sendo aprendido pelo aluno. Nessa perspectiva, j\u00e1 n\u00e3o se trata mais de avalia\u00e7\u00e3o para selecionar, para classificar, mas para perceber se o aluno \u00e9 capar de pensar, argumentar, contrapor a partir do aprendido. Nesses termos, sobre o momento da prova, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":47614,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-orientador-escolar-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Orientador Escolar - 2019"},{"id":47623,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-supervisor-escolar-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1445318,"hashId":"74b99dc478fc397165b6e45e6372b356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronca (1991), em seu livro <em>A prova operat\u00f3ria<\/em>, oferece uma nova perspectiva para que o professor realize a verifica\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 sendo aprendido pelo aluno. Nessa perspectiva, j\u00e1 n\u00e3o se trata mais de avalia\u00e7\u00e3o para selecionar, para classificar, mas para perceber se o aluno \u00e9 capar de pensar, argumentar, contrapor a partir do aprendido. Nesses termos, sobre o momento da prova, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5351544,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prova \u00e9 sempre reflexo da aula e vice-versa, portanto a g\u00eanese da prova operat\u00f3ria \u00e9 a aula problematizadora.","id":5351544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova \u00e9 sempre reflexo da aula e vice-versa, portanto a g\u00eanese da prova operat\u00f3ria \u00e9 a aula problematizadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prova operat\u00f3ria deve ser constitu\u00edda de testes e exerc\u00edcios mec\u00e2nicos.","id":5351545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova operat\u00f3ria deve ser constitu\u00edda de testes e exerc\u00edcios mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prova operat\u00f3ria est\u00e1 preocupada com a formula\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es, as quais devem ser objetivas.","id":5351546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova operat\u00f3ria est\u00e1 preocupada com a formula\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es, as quais devem ser objetivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem deve ser demonstrada atrav\u00e9s de respostas objetivas, o que provoca sentimento de confian\u00e7a na resposta, que deve ser \u00fanica.","id":5351547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem deve ser demonstrada atrav\u00e9s de respostas objetivas, o que provoca sentimento de confian\u00e7a na resposta, que deve ser \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o passa a ser o momento mais importante da aprendizagem, uma vez que provoca a certeza sobre o aprendido.","id":5351548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o passa a ser o momento mais importante da aprendizagem, uma vez que provoca a certeza sobre o aprendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o sexual na fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o sexual na fam\u00edlia","pai":405491,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425833,"slug":"pedagogia-educacao-sexual-na-familia"}],"slug":"pedagogia\/1445318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta Par\u00e1grafo dispon\u00edvel no Microsoft Word 2003, \u00e9 poss\u00edvel fazer as configura\u00e7\u00f5es de como os par\u00e1grafos ser\u00e3o utilizados no texto. O campo \u201cEspa\u00e7amento\u201d serve para marcar a dist\u00e2ncia que dever haver entre:","provas":[{"id":47655,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1446510,"hashId":"a42f762766e2c4294054a4971458f0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ferramenta Par\u00e1grafo dispon\u00edvel no Microsoft Word 2003, \u00e9 poss\u00edvel fazer as configura\u00e7\u00f5es de como os par\u00e1grafos ser\u00e3o utilizados no texto. O campo \u201cEspa\u00e7amento\u201d serve para marcar a dist\u00e2ncia que dever haver entre:<\/p>","resposta":5356443,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um par\u00e1grafo e outro, para cima e para baixo com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.","id":5356441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um par\u00e1grafo e outro, para cima e para baixo com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma palavra e outra, para esquerda e para direita com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.","id":5356442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma palavra e outra, para esquerda e para direita com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma linha e outra, para cima e para baixo com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.","id":5356443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma linha e outra, para cima e para baixo com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma p\u00e1gina e outra, para pares e para \u00edmpares, com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.","id":5356444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma p\u00e1gina e outra, para pares e para \u00edmpares, com as op\u00e7\u00f5es Antes e Depois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1446510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa de biscoito possui 250 g de peso l\u00edquido e 300 g de peso bruto. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a raz\u00e3o do peso l\u00edquido para o peso bruto:","provas":[{"id":51027,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540552,"hashId":"c889e39075bf25dd4822d48be88d7543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa de biscoito possui 250 g de peso l\u00edquido e 300 g de peso bruto. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a raz\u00e3o do peso l\u00edquido para o peso bruto:<\/p>","resposta":5763563,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/3.","id":5763561,"corpo":"<p>2\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3\/4.","id":5763562,"corpo":"<p>3\/4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5\/6","id":5763563,"corpo":"<p>5\/6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6\/7.","id":5763564,"corpo":"<p>6\/7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7\/8.","id":5763565,"corpo":"<p>7\/8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1540552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia","id":20132,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente os 3 (tr\u00eas) pa\u00edses que comp\u00f5em a denominada \u201cTr\u00edplice Fronteira\u201d:","provas":[{"id":51039,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia","id":20132,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-educacao-basica-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1540921,"hashId":"2379a043e565e20814bb270f7a505673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente os 3 (tr\u00eas) pa\u00edses que comp\u00f5em a denominada \u201cTr\u00edplice Fronteira\u201d:<\/p>","resposta":5765292,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil, Argentina e Uruguai.","id":5765289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Argentina e Uruguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Argentina, Paraguai e Uruguai.","id":5765290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argentina, Paraguai e Uruguai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paraguai, Uruguai e Brasil.","id":5765291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paraguai, Uruguai e Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil e Paraguai.","id":5765292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argentina, Brasil e Paraguai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil, Argentina e Chile.","id":5765293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Argentina e Chile.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1540921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cTodo mundo que n\u00e3o foi soterrado permaneceu aqui\u201d e assinale a alternativa que apresenta o sujeito da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1540994,"hashId":"bdaa2ecacd07cd05b4f4bcf81723b667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise: \u201cTodo mundo que n\u00e3o foi soterrado permaneceu aqui\u201d e assinale a alternativa que apresenta o sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","resposta":5765636,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simples.","id":5765636,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":5765637,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oculto.","id":5765638,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":5765639,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Os relatos de medo, dor e surpresa em BrumadinhoMoradores dizem que sirenes de alerta n\u00e3o tocaramPor B\u00e1rbara Ferreira e Camila BastosPara quem mora em Brumadinho (MG), na Regi\u00e3oMetropolitana de Belo Horizonte, a \u00faltima sexta-feira do m\u00easde janeiro trouxe uma trag\u00e9dia que pode superar em n\u00famerode v\u00edtimas o desastre de Mariana, na regi\u00e3o central do estado,h\u00e1 tr\u00eas anos. Testemunhas descrevem o momento dorompimento da Barragem 01, da Mina do Feij\u00e3o, falam domedo de n\u00e3o rever familiares e conhecidos, e dizem que assirenes de alerta n\u00e3o tocaram no momento da ruptura dabarragem. At\u00e9 a noite desta sexta-feira, o governo de Minashavia confirmado o resgaste de sete corpos e cerca de 150desaparecidos em Brumadinho.O t\u00e9cnico de eletromec\u00e2nica Maicon Vitor, de 22 anos,viu a destrui\u00e7\u00e3o chegar assim que saiu do refeit\u00f3rio daempresa. Ele havia acabado de almo\u00e7ar e seguia para ovesti\u00e1rio quando ouviu a barragem romper.\u2014 Desceu arrastando oficinas, escrit\u00f3rios, o refeit\u00f3riotudo que estava na frente foi embora \u2013 disse ele, que deixoupara tr\u00e1s 14 amigos e a m\u00e3e, motorista da mina.Maicon contou como escapou para a rota de fuga \u2013estabelecida pela Vale e ensinada em treinamentos \u2013 comoutros cerca de 40 funcion\u00e1rios.\u2014 Depois que a barragem desceu, eu e mais doisvoltamos para ajudar no resgaste \u2013 disse ele.Al\u00e9m de auxiliar no salvamento de duas mulheres,eles tamb\u00e9m retiraram dos escombros o corpo de um motorista daempresa.O bombeiro civil D. resume como um \u201ccen\u00e1rio decompleta destrui\u00e7\u00e3o\u201d o que encontrou ao chegar ao local. Ele,que preferiu n\u00e3o se identificar, diz que foi uma das primeiraspessoas a acessar a \u00e1rea da mineradora.\u2014 N\u00e3o ouvi a sirene tocar. Logo que cheguei, sabiaque havia muitos mortos. Conseguia ver partes dos corpos.Havia poucas pessoas no local e logo o resgate come\u00e7ou achegar. Era um completo caos. Desde o in\u00edcio eu sabia quesobreviventes seriam poucos \u2014 relatou D.A falha no equipamento de seguran\u00e7a tamb\u00e9m foirelatada por Maicon Vitor, que ouviu o barulho da trag\u00e9dia,mas garante o sil\u00eancio das sirenes. Mesmo at\u00f4nito com asitua\u00e7\u00e3o, ele permaneceu no local para auxiliar nas buscas.\u2014 Todo mundo que n\u00e3o foi soterrado permaneceuaqui. Estamos esperando informa\u00e7\u00f5es \u2014 disse ele.[...]Dispon\u00edvel emhttps:\/\/oglobo.globo.com\/brasil\/os-relatos-de-medo-dor-surpresaem-brumadinho-23404274","id":435182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Os relatos de medo, dor e surpresa em Brumadinho<\/p><p style=\"text-align: right;\">Moradores dizem que sirenes de alerta n\u00e3o tocaram<\/p><p style=\"text-align: right;\">Por B\u00e1rbara Ferreira e Camila Bastos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para quem mora em Brumadinho (MG), na Regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Metropolitana de Belo Horizonte, a \u00faltima sexta-feira do m\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de janeiro trouxe uma trag\u00e9dia que pode superar em n\u00famero<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de v\u00edtimas o desastre de Mariana, na regi\u00e3o central do estado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 tr\u00eas anos. Testemunhas descrevem o momento do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rompimento da Barragem 01, da Mina do Feij\u00e3o, falam do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">medo de n\u00e3o rever familiares e conhecidos, e dizem que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sirenes de alerta n\u00e3o tocaram no momento da ruptura da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">barragem. At\u00e9 a noite desta sexta-feira, o governo de Minas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">havia confirmado o resgaste de sete corpos e cerca de 150<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desaparecidos em Brumadinho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O t\u00e9cnico de eletromec\u00e2nica Maicon Vitor, de 22 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viu a destrui\u00e7\u00e3o chegar assim que saiu do refeit\u00f3rio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empresa. Ele havia acabado de almo\u00e7ar e seguia para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vesti\u00e1rio quando ouviu a barragem romper.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Desceu arrastando oficinas, escrit\u00f3rios, o refeit\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo que estava na frente foi embora \u2013 disse ele, que deixou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para tr\u00e1s 14 amigos e a m\u00e3e, motorista da mina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maicon contou como escapou para a rota de fuga \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estabelecida pela Vale e ensinada em treinamentos \u2013 com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outros cerca de 40 funcion\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Depois que a barragem desceu, eu e mais dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voltamos para ajudar no resgaste \u2013 disse ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de auxiliar no salvamento de duas mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles tamb\u00e9m retiraram dos escombros o corpo de um motorista da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O bombeiro civil D. resume como um \u201ccen\u00e1rio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">completa destrui\u00e7\u00e3o\u201d o que encontrou ao chegar ao local. Ele,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que preferiu n\u00e3o se identificar, diz que foi uma das primeiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas a acessar a \u00e1rea da mineradora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 N\u00e3o ouvi a sirene tocar. Logo que cheguei, sabia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que havia muitos mortos. Conseguia ver partes dos corpos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia poucas pessoas no local e logo o resgate come\u00e7ou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegar. Era um completo caos. Desde o in\u00edcio eu sabia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobreviventes seriam poucos \u2014 relatou D.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falha no equipamento de seguran\u00e7a tamb\u00e9m foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relatada por Maicon Vitor, que ouviu o barulho da trag\u00e9dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas garante o sil\u00eancio das sirenes. Mesmo at\u00f4nito com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">situa\u00e7\u00e3o, ele permaneceu no local para auxiliar nas buscas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Todo mundo que n\u00e3o foi soterrado permaneceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui. Estamos esperando informa\u00e7\u00f5es \u2014 disse ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/oglobo.globo.com\/brasil\/os-relatos-de-medo-dor-surpresaem-brumadinho-23404274<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+X no programa Word (O sinal de + n\u00e3o faz parte da f\u00f3rmula, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":51044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541012,"hashId":"f3b8c11149e5ca97f99f83451ba57ce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+X no programa Word (O sinal de + n\u00e3o faz parte da f\u00f3rmula, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/strong><\/p>","resposta":5765716,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recortar.","id":5765716,"corpo":"<p>Recortar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Copiar.","id":5765717,"corpo":"<p>Copiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar tudo.","id":5765718,"corpo":"<p>Selecionar tudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sublinhado","id":5765719,"corpo":"<p>Sublinhado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1541012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 improcedente afirmar sobre luvas de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50316,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-jardineiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Jardineiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518995,"hashId":"e3f3737dd367fd5bb691ccf147c03c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 improcedente afirmar sobre luvas de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5675340,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 primordial, j\u00e1 que as m\u00e3os s\u00e3o as partes do corpo mais expostas na jardinagem.","id":5675339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 primordial, j\u00e1 que as m\u00e3os s\u00e3o as partes do corpo mais expostas na jardinagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Dependendo da situa\u00e7\u00e3o luvas de tacho ou de crepon poder\u00e3o ser mais indicadas.","id":5675340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dependendo da situa\u00e7\u00e3o luvas de tacho ou de crepon poder\u00e3o ser mais indicadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escolha um modelo de luva confort\u00e1vel e bem ajustado \u00e0s m\u00e3os.","id":5675341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha um modelo de luva confort\u00e1vel e bem ajustado \u00e0s m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 essencial manter a capacidade de manusear de forma precisa e assertiva.","id":5675342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 essencial manter a capacidade de manusear de forma precisa e assertiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1518995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio (Ensino M\u00e9dio e Ensino Superior)","id":20696,"slug":"estagiario-ensino-medio-e-ensino-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o n\u00edvel da urbaniza\u00e7\u00e3o, o desenho urbano e as manifesta\u00e7\u00f5es das car\u00eancias da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o realidades a serem analisadas \u00e0 luz:","provas":[{"id":50433,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio (Ensino M\u00e9dio e Ensino Superior)","id":20696,"slug":"estagiario-ensino-medio-e-ensino-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2019-ameosc-estagiario-ensino-medio-e-ensino-superior-5","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Estagi\u00e1rio (Ensino M\u00e9dio e Ensino Superior) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522308,"hashId":"fe95de56f7b9931f4084d143f30a87ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o n\u00edvel da urbaniza\u00e7\u00e3o, o desenho urbano e as manifesta\u00e7\u00f5es das car\u00eancias da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o realidades a serem analisadas \u00e0 luz:<\/p>","resposta":5687402,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De uma separa\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica do Brasil urbano e do Brasil rural, onde, neste \u00faltimo, os nexos essenciais devem-se, sobretudo, a atividades de rela\u00e7\u00f5es complexas e n\u00e3o improdutivas.","id":5687400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De uma separa\u00e7\u00e3o categ\u00f3rica do Brasil urbano e do Brasil rural, onde, neste \u00faltimo, os nexos essenciais devem-se, sobretudo, a atividades de rela\u00e7\u00f5es complexas e n\u00e3o improdutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do conceito de desmetropoliza\u00e7\u00e3o, que traz \u00e0 discuss\u00e3o a complexidade cada vez maior no perfil urbano, com tend\u00eancia global a onipresen\u00e7a das metr\u00f3poles.","id":5687401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do conceito de desmetropoliza\u00e7\u00e3o, que traz \u00e0 discuss\u00e3o a complexidade cada vez maior no perfil urbano, com tend\u00eancia global a onipresen\u00e7a das metr\u00f3poles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dos subprocessos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e socioculturais, assim como das realiza\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e das modalidades de uso do territ\u00f3rio nos diversos momentos hist\u00f3ricos.","id":5687402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos subprocessos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e socioculturais, assim como das realiza\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e das modalidades de uso do territ\u00f3rio nos diversos momentos hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do recente perfil industrial dos grandes polos urbanos, que geram grandes nichos de pobreza e condi\u00e7\u00f5es de vida sub-humana a uma popula\u00e7\u00e3o caracteristicamente de classe m\u00e9dia empobrecida.","id":5687403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do recente perfil industrial dos grandes polos urbanos, que geram grandes nichos de pobreza e condi\u00e7\u00f5es de vida sub-humana a uma popula\u00e7\u00e3o caracteristicamente de classe m\u00e9dia empobrecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1522308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais","id":21045,"slug":"monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo-se que certa pizza no formato circular com per\u00edmetro de 94,2cm foi cortada em tr\u00eas peda\u00e7os de mesmo tamanho cada. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta a \u00e1rea de cada peda\u00e7o dessa pizza: (Usar \u03c0 = 3,14)","provas":[{"id":52220,"cargo":{"descricao":"Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais","id":21045,"slug":"monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais - 2019"},{"id":52224,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-secretario-de-escola-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1578977,"hashId":"753843a44ba6ea521ae50689078e18b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que certa pizza no formato circular com per\u00edmetro de 94,2cm foi cortada em tr\u00eas peda\u00e7os de mesmo tamanho cada. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta a \u00e1rea de cada peda\u00e7o dessa pizza: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Usar \u03c0 = 3,14)<\/p>","resposta":5923972,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31,4cm\u00b2","id":5923970,"corpo":"<p>31,4cm\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"188,4cm\u00b2","id":5923971,"corpo":"<p>188,4cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"235,5cm2","id":5923972,"corpo":"<p>235,5cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"376,8cm\u00b2","id":5923973,"corpo":"<p>376,8cm\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1578977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais","id":21045,"slug":"monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo:I. Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.II. A guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, conferindo a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, exceto aos pais.III. No processo educacional, respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a estes a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":52220,"cargo":{"descricao":"Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais","id":21045,"slug":"monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-monitor-de-alunos-area-necessidades-educacionais-especiais-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Monitor de Alunos - \u00c1rea: Necessidades Educacionais Especiais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579024,"hashId":"6c2e39c4c6d2ff24e7a23ebda35ec23e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entende-se por fam\u00edlia natural a comunidade formada pelos pais ou qualquer deles e seus descendentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, conferindo a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, exceto aos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processo educacional, respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a estes a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5924129,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5924128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5924129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5924130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5924131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411473,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-natural-art-25-a-27"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1579024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos verbos, assinalar a alternativa que apresenta um trecho do texto no qual o verbo sublinhado est\u00e1 no presente:","provas":[{"id":52228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579166,"hashId":"5c9a475c08df0519b66e963ec9cf5a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos verbos, assinalar a alternativa que apresenta um trecho do texto no qual o verbo sublinhado est\u00e1 no presente:<\/p>","resposta":5924516,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... completamente diferentes do que vemos e sentimos na atualidade.","id":5924516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... completamente diferentes do que <u>vemos<\/u> e sentimos na atualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes desapareceram gradualmente.","id":5924517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes <u>desapareceram<\/u> gradualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... a fauna, a flora e o clima do planeta eram completamente diferentes...","id":5924518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... a fauna, a flora e o clima do planeta <u>eram<\/u> completamente diferentes...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... mam\u00edferos que ent\u00e3o habitavam a Terra.","id":5924519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... mam\u00edferos que ent\u00e3o <u>habitavam<\/u> a Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada vez menores No per\u00edodo hist\u00f3rico ____________ como Pleistoceno, que come\u00e7ou h\u00e1 2,6 milh\u00f5es de anos e durou at\u00e9 11.700 anos atr\u00e1s, a fauna, a flora e o clima do planeta eram completamente diferentes do que vemos e sentimos na atualidade. H\u00e1 125.000 anos, os humanos do g\u00eanero Homo, que evolu\u00edram de seus ancestrais australopitecos, conviviam com imensos mam\u00edferos que ent\u00e3o habitavam a Terra. Mamutes, pregui\u00e7as-gigantes e tigres-dentes-de-sabre, que agora pareceriam inven\u00e7\u00f5es de filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dividiam espa\u00e7o com o mais antigo _______________ de nossos ancestrais na \u00c1frica Subsaariana. Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes desapareceram gradualmente. Passaram de uma massa m\u00e9dia de 69 quilos para os 17 quilos atuais. De acordo com um estudo publicado pela Universidade do Novo M\u00e9xico, nos Estados Unidos, o peso mais comum de um mam\u00edfero daqui a 200 anos poder\u00e1 ser de singelos 7 quilos. E o maior animal terrestre n\u00e3o dever\u00e1 mais ser um imponente elefante, como hoje, mas uma vaca. https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/cada-vez-menores\/ - adaptado.","id":440260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cada vez menores <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No per\u00edodo hist\u00f3rico ____________ como Pleistoceno, que come\u00e7ou h\u00e1 2,6 milh\u00f5es de anos e durou at\u00e9 11.700 anos atr\u00e1s, a fauna, a flora e o clima do planeta eram completamente diferentes do que vemos e sentimos na atualidade. H\u00e1 125.000 anos, os humanos do g\u00eanero Homo, que evolu\u00edram de seus ancestrais australopitecos, conviviam com imensos mam\u00edferos que ent\u00e3o habitavam a Terra. Mamutes, pregui\u00e7as-gigantes e tigres-dentes-de-sabre, que agora pareceriam inven\u00e7\u00f5es de filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dividiam espa\u00e7o com o mais antigo _______________ de nossos ancestrais na \u00c1frica Subsaariana. Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes desapareceram gradualmente. Passaram de uma massa m\u00e9dia de 69 quilos para os 17 quilos atuais. De acordo com um estudo publicado pela Universidade do Novo M\u00e9xico, nos Estados Unidos, o peso mais comum de um mam\u00edfero daqui a 200 anos poder\u00e1 ser de singelos 7 quilos. E o maior animal terrestre n\u00e3o dever\u00e1 mais ser um imponente elefante, como hoje, mas uma vaca. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/cada-vez-menores\/ - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1579166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso da crase, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":52228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579168,"hashId":"7b557c9860f95061a7ee37687ccb1715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso da crase, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5924524,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os treinos acontecem de segunda \u00e0 quinta.","id":5924524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os treinos acontecem de segunda \u00e0 quinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fui \u00e0 Bahia semana passada.","id":5924525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui \u00e0 Bahia semana passada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refiro-me \u00e0 sua bolsa e n\u00e3o \u00e0 minha.","id":5924526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refiro-me \u00e0 sua bolsa e n\u00e3o \u00e0 minha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0s cinco da manh\u00e3, ele saiu para viajar.","id":5924527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s cinco da manh\u00e3, ele saiu para viajar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1579168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de acentua\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:I. A palavra \u201c\u00e1rvore\u201d recebe acento gr\u00e1fico pela mesma regra que preceitua o uso do acento em \u201cl\u00e1tex\u201d.II. Se fosse retirado o acento da palavra \u201c\u00e1rvore\u201d, esta altera\u00e7\u00e3o geraria outra palavra da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":52228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579171,"hashId":"f92c4b6e176024d7b83130d6a79986b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de acentua\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra \u201c\u00e1rvore\u201d recebe acento gr\u00e1fico pela mesma regra que preceitua o uso do acento em \u201cl\u00e1tex\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se fosse retirado o acento da palavra \u201c\u00e1rvore\u201d, esta altera\u00e7\u00e3o geraria outra palavra da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":5924539,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5924537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5924538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5924539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5924540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1579171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas ortogr\u00e1ficas vigentes em l\u00edngua portuguesa, qual sequ\u00eancia de palavras preenche adequadamente as lacunas do trecho abaixo?\u201c_____ voc\u00ea est\u00e1 sempre de bom humor? Sinceramente gostaria de saber o _____ de tanta alegria...\u201d Renata respondeu prontamente: \u201c_____ eu estou viva.\u201d","provas":[{"id":52307,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1581687,"hashId":"86b6b56a70152742308327312a853bb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas ortogr\u00e1ficas vigentes em l\u00edngua portuguesa, qual sequ\u00eancia de palavras preenche adequadamente as lacunas do trecho abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_____ voc\u00ea est\u00e1 sempre de bom humor? Sinceramente gostaria de saber o _____ de tanta alegria...\u201d Renata respondeu prontamente: \u201c_____ eu estou viva.\u201d<\/p>","resposta":5933412,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque, porqu\u00ea, por que","id":5933410,"corpo":"<p>Porque, porqu\u00ea, por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea, porque, porqu\u00ea","id":5933411,"corpo":"<p>Por qu\u00ea, porque, porqu\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por que, porqu\u00ea, porque","id":5933412,"corpo":"<p>Por que, porqu\u00ea, porque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por que, por qu\u00ea, porque","id":5933413,"corpo":"<p>Por que, por qu\u00ea, porque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Carla, m\u00e3e de Nestor, recorreu \u00e0 bula para verificar a dosagem de um rem\u00e9dio que precisava dar a seu filho. Na bula, recomendava-se a seguinte dosagem: 5 gotas para cada 2 kg de massa corporal a cada 8 horas. Se a m\u00e3e ministrou corretamente 30 gotas do rem\u00e9dio a seu filho a cada 8 horas, ent\u00e3o a massa corporal dele \u00e9 de:","provas":[{"id":52307,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1581694,"hashId":"148b91064eea57c373a2ac4a5a7a53b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Carla, m\u00e3e de Nestor, recorreu \u00e0 bula para verificar a dosagem de um rem\u00e9dio que precisava dar a seu filho. Na bula, recomendava-se a seguinte dosagem: 5 gotas para cada 2 kg de massa corporal a cada 8 horas. Se a m\u00e3e ministrou corretamente 30 gotas do rem\u00e9dio a seu filho a cada 8 horas, ent\u00e3o a massa corporal dele \u00e9 de:<\/p>","resposta":5933439,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 kg","id":5933438,"corpo":"<p>16 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 kg","id":5933439,"corpo":"<p>12 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 kg","id":5933440,"corpo":"<p>24 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"36 kg","id":5933441,"corpo":"<p>36 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1581694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio fez a distribui\u00e7\u00e3o de 120 livros infantis entre as 20 crian\u00e7as do 2\u00ba ano de uma escola do bairro. O n\u00famero de livros que cada crian\u00e7a recebeu corresponde a que porcentagem do total de livros que foram distribu\u00eddos?","provas":[{"id":52307,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1581698,"hashId":"9c9f9e260a1230d6eb06ee752bbf134b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio fez a distribui\u00e7\u00e3o de 120 livros infantis entre as 20 crian\u00e7as do 2\u00ba ano de uma escola do bairro. O n\u00famero de livros que cada crian\u00e7a recebeu corresponde a que porcentagem do total de livros que foram distribu\u00eddos?<\/p>","resposta":5933456,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 %","id":5933454,"corpo":"<p>15 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 %","id":5933455,"corpo":"<p>20 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 %","id":5933456,"corpo":"<p>5 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 %","id":5933457,"corpo":"<p>10 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1581698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Quando ele __________ uma solu\u00e7\u00e3o adequada para oproblema, todos ficaremos satisfeitos.","provas":[{"id":53035,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604475,"hashId":"9d2509f08501e63123026b650103b3e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quando ele __________ uma solu\u00e7\u00e3o adequada para o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>problema, todos ficaremos satisfeitos.<\/em><\/p>","resposta":6025043,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor","id":6025041,"corpo":"<p>propor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propordes","id":6025042,"corpo":"<p>propordes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"propuser","id":6025043,"corpo":"<p>propuser<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propuseres","id":6025044,"corpo":"<p>propuseres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajarpara o passadoA exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicaspaulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sededo governo paulista, convida o visitante a passear pelopassado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do MuseuPaulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), daPinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dosPal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passarroupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elitepaulista e telas de pintores como Benedito Calixto eAntonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasildesde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que umaexposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervosculturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.Para ajudar os visitantes ____ viajar para opassado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o dogrupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3oVicente. Vestidos ____ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistasda imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricostamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra MariaFirmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e DonaLeopoldina, mulher de Dom Pedro I.Os personagens conversam sobre dilemas doBrasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e osenhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;uma portuguesa maldiz as ideias independentistas decertos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edciasda \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eanciaou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6anos de idade.Depois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pelaexposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o daexposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobreos bandeirantes, que foram glorificados em pinturasacad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros daelite paulista costumavam encomendar obras de arte detem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. Aexposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembraas brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5esind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us deaba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.","id":443647,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Exposi\u00e7\u00e3o no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes convida a viajar<\/p><p style=\"text-align: center;\">para o passado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o \u201cArte e hist\u00f3ria nas cole\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas\u201d, em cartaz no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, sede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do governo paulista, convida o visitante a passear pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado. S\u00e3o mais de 200 pe\u00e7as trazidas do Museu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulista (mais conhecido como Museu do Ipiranga), da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pinacoteca do Estado e do Acervo Art\u00edstico-Cultural dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pal\u00e1cios do Governo. Uma cole\u00e7\u00e3o de ferros de passar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">roupa, uma carruagem do s\u00e9culo XIX, mobili\u00e1rio da elite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulista e telas de pintores como Benedito Calixto e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antonio Ferrigno contam epis\u00f3dios da hist\u00f3ria do Brasil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desde os tempos coloniais. \u00c9 a primeira vez que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o re\u00fane pe\u00e7as dos tr\u00eas mais antigos acervos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">culturais paulistas num \u00fanico espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Para ajudar os visitantes ____ viajar para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passado, a exposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a com uma apresenta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grupo de teatro do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico de S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vicente. Vestidos ____ moda do s\u00e9culo XIX, cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atores interpretam personagens t\u00edpicos do Brasil _____<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e9speras da Independ\u00eancia: escravos, capit\u00e3es do mato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">padeiros portugueses, aristocratas indolentes, polemistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da imprensa e sinh\u00e1s. Alguns personagens hist\u00f3ricos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m entram em cena, como a escritora negra Maria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Firmina dos Reis, o jornalista Manoel Bastos Tigre e Dona<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leopoldina, mulher de Dom Pedro I.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Os personagens conversam sobre dilemas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil de 1822: uma escrava exige sua liberdade e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senhor diz que raz\u00f5es econ\u00f4micas impedem a Aboli\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma portuguesa maldiz as ideias independentistas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certos brasileiros; um menino jornaleiro anuncia not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da \u00e9poca. A pecinha termina com o grito \u201cIndepend\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou morte!\u201d, bradado por um Dom Pedro de no m\u00e1ximo 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos de idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Depois da apresenta\u00e7\u00e3o, os atores passeiam pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o com os visitantes. Boa parte do espa\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ____ iconografia produzida sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os bandeirantes, que foram glorificados em pinturas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acad\u00eamicas e buc\u00f3licas. No in\u00edcio do XX, membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elite paulista costumavam encomendar obras de arte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem\u00e1tica bandeirante para o Museu do Ipiranga. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o tenta problematizar os bandeirantes e lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as brutalidades cometidas por eles contra popula\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ind\u00edgenas. Mas a hist\u00f3ria que os quadros contam \u00e9 outra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paulistas orgulhosos, com barbas longas e chap\u00e9us de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aba larga, \u00edndios sempre em segundo plano.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/epoca.globo.com... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que manter algo em seu pleno funcionamento, com todas as fun\u00e7\u00f5es e sem perda de rendimento. Aquela que aplica a ideia da verifica\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o de problemas, muitas vezes, trocando alguns componentes que ainda n\u00e3o apresentaram problema chama-se manuten\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43206,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1293786,"hashId":"5d81c24a5a002ca13827fe3e3c636be4","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que manter algo em seu pleno funcionamento, com todas as fun\u00e7\u00f5es e sem perda de rendimento. Aquela que aplica a ideia da verifica\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o de problemas, muitas vezes, trocando alguns componentes que ainda n\u00e3o apresentaram problema chama-se manuten\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4707788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corretiva.","id":4707787,"corpo":"<p align=justify>corretiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preventiva.","id":4707788,"corpo":"<p align=justify>preventiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preditiva.","id":4707789,"corpo":"<p align=justify>preditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precavida.","id":4707790,"corpo":"<p align=justify>precavida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prestativa.","id":4707791,"corpo":"<p align=justify>prestativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1293786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 de compet\u00eancia e de responsabilidade da escola, nesse sentido, \u00e9 fundamental que:","provas":[{"id":43256,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Mau\u00e1","sigla":"","id":3892,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-maua-rs-2019-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Mau\u00e1 - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1295216,"hashId":"2b2014e8279ee44f5bddb4e5dae83b82","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 de compet\u00eancia e de responsabilidade\r\nda escola, nesse sentido, \u00e9 fundamental que:<\/p>","resposta":4714496,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua elabora\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida, sem a necessidade de fazer elabora\u00e7\u00e3o te\u00f3rica para n\u00e3o perder tempo com determinadas discuss\u00f5es.","id":4714495,"corpo":"<p align=justify>A sua elabora\u00e7\u00e3o seja r\u00e1pida, sem a necessidade de fazer elabora\u00e7\u00e3o te\u00f3rica para n\u00e3o perder tempo\r\ncom determinadas discuss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trabalho educativo em que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto est\u00e1 inserida seja, essencialmente, uma dial\u00e9tica de continuidade-ruptura, pois se n\u00e3o for introduzido o elemento novo, a realidade permanecer\u00e1 a mesma.","id":4714496,"corpo":"<p align=justify>O trabalho educativo em que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto est\u00e1 inserida seja, essencialmente, uma\r\ndial\u00e9tica de continuidade-ruptura, pois se n\u00e3o for introduzido o elemento novo, a realidade\r\npermanecer\u00e1 a mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se entenda que esse documento deve valorizar apenas as ideias, os postulados filos\u00f3ficos da escola, as boas inten\u00e7\u00f5es, mas sem se comprometer com a efetiva altera\u00e7\u00e3o da realidade.","id":4714497,"corpo":"<p align=justify>Se entenda que esse documento deve valorizar apenas as ideias, os postulados filos\u00f3ficos da escola,\r\nas boas inten\u00e7\u00f5es, mas sem se comprometer com a efetiva altera\u00e7\u00e3o da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sua constru\u00e7\u00e3o seja feita, \u00fanica e exclusivamente, por uma exig\u00eancia legal em detrimento \u00e0s necessidades da realidade da escola.","id":4714498,"corpo":"<p align=justify>A sua constru\u00e7\u00e3o seja feita, \u00fanica e exclusivamente, por uma exig\u00eancia legal em detrimento \u00e0s\r\nnecessidades da realidade da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programado o in\u00edcio do processo de elabora\u00e7\u00e3o do projeto, seja dada continuidade, obrigat\u00f3riamente, mesmo que a comunidade escolar, na sua maioria, n\u00e3o tenha percebido sua import\u00e2ncia e sua necessidade.","id":4714499,"corpo":"<p align=justify>Programado o in\u00edcio do processo de elabora\u00e7\u00e3o do projeto, seja dada continuidade,\r\nobrigat\u00f3riamente, mesmo que a comunidade escolar, na sua maioria, n\u00e3o tenha percebido sua\r\nimport\u00e2ncia e sua necessidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1295216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: I. Os ve\u00edculos de transporte coletivo terrestre, as instala\u00e7\u00f5es, as esta\u00e7\u00f5es e os terminais em opera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds devem ser acess\u00edveis, de forma a garantir o seu uso por todas as pessoas. II. Para coloca\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo internacional de acesso nos ve\u00edculos, as empresas de transporte coletivo de passageiros dependem da certifica\u00e7\u00e3o de acessibilidade emitida pelo gestor p\u00fablico respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","provas":[{"id":54629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1662046,"hashId":"e647c33ea4b781bb3c67a009cb09ad12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os ve\u00edculos de transporte coletivo terrestre, as instala\u00e7\u00f5es, as esta\u00e7\u00f5es e os terminais em opera\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds devem ser acess\u00edveis, de forma a garantir o seu uso por todas as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para coloca\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo internacional de acesso nos ve\u00edculos, as empresas de transporte coletivo de passageiros dependem da certifica\u00e7\u00e3o de acessibilidade emitida pelo gestor p\u00fablico respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":6266239,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6266239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6266240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6266241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6266242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1662046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei federal n\u00ba 9.394\/96, disp\u00f5e que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. Analise as assertivas a seguir de acordo com seus conhecimentos acerca da LDB e assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55630,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":55631,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":55632,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52575,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":55626,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"},{"id":55627,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":55628,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":55629,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros","sigla":"Prefeitura de Cassia dos Coqueiros","id":4493,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089,"slug":"consel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cassia-dos-coqueiros-sp-2019-consel-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Consel - Prefeitura de C\u00e1ssia dos Coqueiros - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1662182,"hashId":"d3a04cbe5091c247a6050f9cf1d86a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei federal n\u00ba 9.394\/96, disp\u00f5e que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. Analise as assertivas a seguir de acordo com seus conhecimentos acerca da LDB e assinale a alternativa<strong> INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6266783,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, junto a Uni\u00e3o, segundo o texto constitucional, priorizar o repasse de verbas para a educa\u00e7\u00e3o garantindo o padr\u00e3o de qualidade e possibilitando o desenvolvimento da equidade na educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":6266783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, junto a Uni\u00e3o, segundo o texto constitucional, priorizar o repasse de verbas para a educa\u00e7\u00e3o garantindo o padr\u00e3o de qualidade e possibilitando o desenvolvimento da equidade na educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o-seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar.","id":6266784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o-seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 objetivo permanente das autoridades respons\u00e1veis alcan\u00e7ar rela\u00e7\u00e3o adequada entre o n\u00famero de alunos e o professor, a carga hor\u00e1ria e as condi\u00e7\u00f5es materiais do estabelecimento.","id":6266785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 objetivo permanente das autoridades respons\u00e1veis alcan\u00e7ar rela\u00e7\u00e3o adequada entre o n\u00famero de alunos e o professor, a carga hor\u00e1ria e as condi\u00e7\u00f5es materiais do estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos","id":6266786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da lei federal n\u00ba 9.394 (LDB), responda as quest\u00f5es, 32 a 36.","id":450302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito da lei federal n\u00ba 9.394 (LDB), responda as quest\u00f5es, 32 a 36.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1662182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o: conte\u00fados e metodologias que correspondam \u00e0s necessidades dos alunos, respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e ao ciclo agr\u00edcola na feitura de calend\u00e1rios e eventos. Essa \u00e9 uma caracter\u00edstica da educa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":54769,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr-2019-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666726,"hashId":"addf0ec4e8b60d9a0ec9db71fae3b0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a popula\u00e7\u00e3o rural, os sistemas de ensino promover\u00e3o as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades da vida rural e de cada regi\u00e3o: conte\u00fados e metodologias que correspondam \u00e0s necessidades dos alunos, respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e ao ciclo agr\u00edcola na feitura de calend\u00e1rios e eventos. Essa \u00e9 uma caracter\u00edstica da educa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6286440,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do campo.","id":6286440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de jovens e adultos.","id":6286441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de jovens e adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da pr\u00e9-escola.","id":6286442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da pr\u00e9-escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do ensino superior.","id":6286443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6286444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 40","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1666726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 06, ap\u00f3s os dois pontos, a conjun\u00e7\u00e3o integrante \u201cque\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada: ","provas":[{"id":55614,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55611,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":55610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"},{"id":55612,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":55613,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1666909,"hashId":"cafdff2c901b6318e6d7719012b20719","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 06, ap\u00f3s os dois pontos, a conjun\u00e7\u00e3o integrante \u201cque\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada: <\/p>","resposta":6287277,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Substantiva completiva nominal. ","id":6287273,"corpo":"<p> Substantiva completiva nominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adjetiva explicativa. ","id":6287274,"corpo":"<p>Adjetiva explicativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Substantiva predicativa do sujeito.","id":6287275,"corpo":"<p> Substantiva predicativa do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjetiva restritiva. ","id":6287276,"corpo":"<p>Adjetiva restritiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Substantiva subjetiva.","id":6287277,"corpo":"<p> Substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a03 d\u00e1diva de um novo disco.\t04 Em alguns momentos, Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial: que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show \u2013 mas simplesmente12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto Chega de Saudade,18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f328 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso, Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem45 ver Jo\u00e3o, foi embora.\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de O Pato, aquela que54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos maispr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em57 ensaios exaustivos, gemas como Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro e outras58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o","id":450841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas<\/p><p>02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a<\/p><p>03 d\u00e1diva de um novo disco.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t04 Em alguns momentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,<\/p><p>05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os<\/p><p>06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde<\/p><p>07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na<\/p><p>08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez<\/p><p>09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na<\/p><p>10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> mas simplesmente<\/p><p>12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele<\/p><p>13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,<\/p><p>14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que<\/p><p>16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.<\/p><p>17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto <em>Chega de Saudade,<\/em><\/p><p>18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo<\/p><p>19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de<\/p><p>20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as<\/p><p>21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela<\/p><p>22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em<\/p><p>24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade<\/p><p>25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma<\/p><p>26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o<\/p><p>27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f3<\/p><p>28 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos<\/p><p>30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade<\/p><p>31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os<\/p><p>32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa<\/p><p>33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.<\/p><p>34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de<\/p><p>35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a<\/p><p>36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a<\/p><p>38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava<\/p><p>39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s<\/p><p>41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,<\/p><p>42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando<\/p><p>43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta<\/p><p>44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem<\/p><p>45 ver Jo\u00e3o, foi embora.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica<\/p><p>47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por<\/p><p>48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds<\/p><p>49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter<\/p><p>50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e<\/p><p>52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao<\/p><p>53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de<em> O Pato<\/em>, aquela que<\/p><p>54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,<\/p><p>55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos mais<\/p><p>pr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em<\/p><p>57 ensaios exaustivos, gemas como <em>Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro <\/em>e outras<\/p><p>58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e<\/p><p>59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.<\/p><p>60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, a holistic education does not include connections between","provas":[{"id":50398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1521550,"hashId":"a1072d015bf9752448eac0887326287f","enunciado":"<p>According to the text, a holistic education does not include connections between<\/p>","resposta":5684675,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the mind and the body.","id":5684673,"corpo":"<p>the mind and the body.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"an individual and his\/her community.","id":5684674,"corpo":"<p>an individual and his\/her community.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"the teacher and the learner.","id":5684675,"corpo":"<p>the teacher and the learner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intuitive ways of knowing and linear thinking.","id":5684676,"corpo":"<p>intuitive ways of knowing and linear thinking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRUCTIONS: This test comprises of ten questions based on two texts. Read them carefully and then mark the alternative that answers the questions or completes the sentences presented after each.TEXT ONE:Foreign Language Teaching MethodsDr. Janet Swaffar, Reading Module InstructorDefinitions of ReadingAmong the many definitions of reading that have arisen in recent decades, three prominent ideas emerge as most critical for understanding what \u201clearning to read\u201d means:\u2022 Reading is a process undertaken to reduce uncertainty about meanings a text conveys.\u2022 The process results from a negotiation of meaning between the text and its reader.\u2022 The knowledge, expectations, and strategies a reader uses to uncover textual meaning all play decisive roles way the reader negotiates with the text\u2019s meaning.Reading does not draw on one kind of cognitive skill, nor does it have a straightforward outcome \u2014 most texts are understood in different ways by different readers.Background KnowledgeFor foreign language learners to read, they have to be prepared to use various abilities and strategies they already possess from their reading experiences in their native language. They will need the knowledge they possess to help orient themselves in the many dimensions of language implicated in any text. Researchers have established that the act of reading is a non-linear process that is recursive and context-dependent. Readers tend to jump ahead or go back to different segments of the text, depending on what they are reading to find out.GoalsAsking a learner to \u201cread\u201d a text requires that teachers specify a reading goal. One minimal goal is to ask the learner to find particular grammatical constructions or to identify words that relate to particular features or topics of the reading. But such goals are always only partial. For example, a text also reveals a lot about the readers for which it is written and a lot about subject matter that foreign language learners may or may not know or anticipate.A Holistic Approach to ReadingThe curriculum described here is called a holistic curriculum, following Miller (1996). Holistic education is concerned with connections in human experience \u2013connections between mind and body, between linear thinking and intuitive ways of knowing, between academic disciplines, between the individual and the community.A holistic curriculum emphasizes how the parts of a whole relate to each other to form the whole. From this perspective, reading relates to speaking, writing, listening comprehension, and culture.Pedagogical Stages of ReadingIdeally, each text used in such a curriculum should be pedagogically staged so that learners approach it by moving from pre-reading, through initial reading, and into rereading. This sequence carefully moves the learner from comprehension tasks to production tasks. In addition, these tasks should build upon each other in terms of increasing cognitive difficulty.\u2022 Pre-Reading: The initial levels of learning, as described in Bloom\u2019s Taxonomy, involve recognizing and comprehending features of a text. As proposed here, pre-reading tasks involve speaking, reading, and listening.\u2022 Initial Reading: Initial reading tasks orient the learner to the text and activate the cognitive resources that are associated with the learner\u2019s own expectations. For example, discussions of genres and stereotypes may help the learner to identify potential reading difficulties and to strategize ways to overcome these challenges. Simple oral and written reproduction tasks should precede more complex production tasks that call for considering creative thinking about several issues at the same time.\u2022 Rereading: In rereading, the learner is encouraged to engage in active L2 production such as verbal or written analysis and argumentation. These activities require longer and more complex discourse. At this point, the language learner\u2019s critical thinking needs to interact with their general knowledge. Ideally, cultural context and the individual foreign language learner\u2019s own identity emerge as central to all acts of production.Available at: &lt;https:\/\/coerll.utexas.edu&gt;. Acessed on: August 8th, 2018.","id":432787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRUCTIONS<\/strong>: This test comprises of ten questions based on two texts. Read them carefully and then mark the alternative that answers the questions or completes the sentences presented after each.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT ONE:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Foreign Language Teaching Methods<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr. Janet Swaffar, Reading Module Instructor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Definitions of Reading<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Among the many definitions of reading that have arisen in recent decades, three prominent ideas emerge as most critical for understanding what \u201clearning to read\u201d means:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Reading is a process undertaken to reduce uncertainty about meanings a text conveys.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 The process results from a negotiation of meaning between the text and its reader.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 The knowledge, expectations, and strategies a reader uses to uncover textual meaning all play decisive roles way the reader negotiates with the text\u2019s meaning.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reading does not draw on one kind of cognitive skill, nor does it have a straightforward outcome \u2014 most texts are understood in different ways by different readers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Background Knowledge<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For foreign language learners to read, they have to be prepared to use various abilities and strategies they already possess from their reading experiences in their native language. They will need the knowledge they possess to help orient themselves in the many dimensions of language implicated in any text. Researchers have established that the act of reading is a non-linear process that is recursive and context-dependent. Readers tend to jump ahead or go back to different segments of the text, depending on what they are reading to find out.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Goals<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Asking a learner to \u201cread\u201d a text requires that teachers specify a reading goal. One minimal goal is to ask the learner to find particular grammatical constructions or to identify words that relate to particular features or topics of the reading. But such goals are always only partial. For example, a text also reveals a lot about the readers for which it is written and a lot about subject matter that foreign language learners may or may not know or anticipate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>A Holistic Approach to Reading<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The curriculum described here is called a holistic curriculum, following Miller (1996). Holistic education is concerned with connections in human experience \u2013connections between mind and body, between linear thinking and intuitive ways of knowing, between academic disciplines, between the individual and the community.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A holistic curriculum emphasizes how the parts of a whole relate to each other to form the whole. From this perspective, reading relates to speaking, writing, listening comprehension, and culture.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Pedagogical Stages of Reading<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ideally, each text used in such a curriculum should be pedagogically staged so that learners approach it by moving from <em>pre-reading<\/em>, through <em>initial reading<\/em>, and<em> <\/em>into <em>rereading<\/em>. This sequence carefully moves the learner from comprehension tasks to production tasks. In addition, these tasks should build upon each other in terms of increasing cognitive difficulty.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022<strong> Pre-Reading<\/strong>: The initial levels of learning, as described in Bloom\u2019s Taxonomy, involve recognizing and comprehending features of a text. As proposed here, pre-reading tasks involve speaking, reading, and listening.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <strong>Initial Reading:<\/strong> Initial reading tasks orient the learner to the text and activate the cognitive resources that are associated with the learner\u2019s own expectations. For example, discussions of genres and stereotypes may help the learner to identify potential reading difficulties and to strategize ways to overcome these challenges. Simple oral and written reproduction tasks should precede more complex production tasks that call for considering creative thinking about several issues at the same time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <strong>Rereading<\/strong>: In rereading, the learner is encouraged to engage in active L2 production such as verbal or written analysis and argumentation. These activities require longer and more complex discourse. At this point, the language learner\u2019s critical thinking needs to interact with their general knowledge. Ideally, cultural context and the individual foreign language learner\u2019s own identity emerge as central to all acts of production.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Available at: &lt;https:\/\/coerll.utexas.edu&gt;. Acessed on: August 8th, 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1521550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}