{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156617,"perPage":"100","pages":21567,"page":6863,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delia Lerner (2002) reflete que \u201c[...] a decis\u00e3o acerca de quais s\u00e3o os conte\u00fados a ensinar e quais ser\u00e3o considerados priorit\u00e1rios sup\u00f5e, na realidade, uma verdadeira reconstru\u00e7\u00e3o do objeto. Trata-se de um primeiro n\u00edvel da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica: a passagem dos saberes cientificamente produzidos ou das pr\u00e1ticas socialmente realizadas para os objetos ou pr\u00e1ticas a ensinar\u201d. Como essa no\u00e7\u00e3o afeta o ensino do ler e escrever?","provas":[{"id":60237,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1820777,"hashId":"9b45fe8f2e60725960fbc50ca11bc9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Delia Lerner (2002) reflete que \u201c[...] a decis\u00e3o acerca de quais s\u00e3o os conte\u00fados a ensinar e quais ser\u00e3o considerados priorit\u00e1rios sup\u00f5e, na realidade, uma verdadeira reconstru\u00e7\u00e3o do objeto. Trata-se de um primeiro n\u00edvel da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica: a passagem dos saberes cientificamente produzidos ou das pr\u00e1ticas socialmente realizadas para os objetos ou pr\u00e1ticas a ensinar\u201d. Como essa no\u00e7\u00e3o afeta o ensino do ler e escrever?<\/p>","resposta":6981438,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 tarefa do professor e, por isso, permanece de fora das discuss\u00f5es curriculares e de pol\u00edticas educacionais ligadas ao ensino da l\u00edngua.","id":6981436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 tarefa do professor e, por isso, permanece de fora das discuss\u00f5es curriculares e de pol\u00edticas educacionais ligadas ao ensino da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas sociais de leitura e escrita s\u00e3o pouco relevantes para a cultura escolar, devendo, portanto, ser reconstru\u00eddas junto \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es.","id":6981437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas sociais de leitura e escrita s\u00e3o pouco relevantes para a cultura escolar, devendo, portanto, ser reconstru\u00eddas junto \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atividades centradas em projetos favorecem o ensino da escrita e da leitura ao inserirem seu conte\u00fado em um contexto significativo, condizente aos usos sociais da l\u00edngua.","id":6981438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades centradas em projetos favorecem o ensino da escrita e da leitura ao inserirem seu conte\u00fado em um contexto significativo, condizente aos usos sociais da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 o esfor\u00e7o de converter as pr\u00e1ticas sociais em saberes cient\u00edficos, por meio da pesquisa metodologicamente rigorosa.","id":6981439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica \u00e9 o esfor\u00e7o de converter as pr\u00e1ticas sociais em saberes cient\u00edficos, por meio da pesquisa metodologicamente rigorosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ensino da leitura e da escrita exige que se priorize o objeto cient\u00edfico (l\u00edngua) em detrimento do seu uso social, sujeito a erros e distor\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.","id":6981440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da leitura e da escrita exige que se priorize o objeto cient\u00edfico (l\u00edngua) em detrimento do seu uso social, sujeito a erros e distor\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1820777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa coerente com a perspectiva da avalia\u00e7\u00e3o formativa, conforme definida no documento Indaga\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o (BRASIL\/MEC\/SEB, caderno 5).","provas":[{"id":60237,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1820802,"hashId":"269e536adda71e4dd2042dc1ba62210e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa coerente com a perspectiva da avalia\u00e7\u00e3o formativa, conforme definida no documento <em>Indaga\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo: curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o<\/em> (BRASIL\/MEC\/SEB, caderno 5).<\/p>","resposta":6981561,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa estimula a constru\u00e7\u00e3o da autonomia do estudante, ao solicitar-lhe um papel ativo em seu processo de aprendizagem.","id":6981561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa estimula a constru\u00e7\u00e3o da autonomia do estudante, ao solicitar-lhe um papel ativo em seu processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As atividades avaliativas s\u00e3o conduzidas ao final do per\u00edodo letivo, de maneira a evitar oscila\u00e7\u00f5es e ajustes frequentes, que tornam a proposta pedag\u00f3gica inconsistente.","id":6981562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades avaliativas s\u00e3o conduzidas ao final do per\u00edodo letivo, de maneira a evitar oscila\u00e7\u00f5es e ajustes frequentes, que tornam a proposta pedag\u00f3gica inconsistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maior vantagem da avalia\u00e7\u00e3o formativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 somativa \u00e9 a possibilidade de classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes de acordo com crit\u00e9rios mais claros e justos.","id":6981563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior vantagem da avalia\u00e7\u00e3o formativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 somativa \u00e9 a possibilidade de classifica\u00e7\u00e3o dos estudantes de acordo com crit\u00e9rios mais claros e justos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portf\u00f3lios s\u00e3o instrumentos incompat\u00edveis com a avalia\u00e7\u00e3o formativa, pois desconsideram o olhar do professor sobre a trajet\u00f3ria do estudante.","id":6981564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portf\u00f3lios s\u00e3o instrumentos incompat\u00edveis com a avalia\u00e7\u00e3o formativa, pois desconsideram o olhar do professor sobre a trajet\u00f3ria do estudante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa \u00e9 conduzida pelo professor, a avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 de responsabilidade de coordenadores e orientadores pedag\u00f3gicos.","id":6981565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a avalia\u00e7\u00e3o somativa \u00e9 conduzida pelo professor, a avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 de responsabilidade de coordenadores e orientadores pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1820802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte figura:A figura pode ser utilizada para uma abordagem geom\u00e9trica","provas":[{"id":60237,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1820811,"hashId":"ede61d1c93c8f9cae80e1cdeec0964ed","enunciado":"<p>Considere a seguinte figura:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60237\/questao\/1820811-20210727172444000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"180\"><\/p><p>A figura pode ser utilizada para uma abordagem geom\u00e9trica<\/p>","resposta":6981607,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do produto not\u00e1vel quadrado da diferen\u00e7a.","id":6981606,"corpo":"<p>do produto not\u00e1vel quadrado da diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do produto not\u00e1vel quadrado da soma.","id":6981607,"corpo":"<p>do produto not\u00e1vel quadrado da soma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do produto not\u00e1vel da diferen\u00e7a pela soma.","id":6981608,"corpo":"<p>do produto not\u00e1vel da diferen\u00e7a pela soma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da fatora\u00e7\u00e3o de um quadrado perfeito.","id":6981609,"corpo":"<p>da fatora\u00e7\u00e3o de um quadrado perfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da fatora\u00e7\u00e3o de um cubo perfeito.","id":6981610,"corpo":"<p>da fatora\u00e7\u00e3o de um cubo perfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produtos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Produtos not\u00e1veis","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408699,"slug":"matematica-produtos-notaveis"}],"slug":"matematica\/1820811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019, um produto era vendido por determinado pre\u00e7o, no m\u00eas de mar\u00e7o. Em junho, o pre\u00e7o desse produto sofreu um aumento de 10%, sobre o valor que ele era comercializado em mar\u00e7o. Em setembro, sobre o pre\u00e7o reajustado em junho, o comerciante resolveu dar um desconto de 20%, e o pre\u00e7o de venda do produto passou a ser R$ 137,28. A diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o do produto que era praticado em mar\u00e7o, com o pre\u00e7o do produto que era praticado em setembro, ap\u00f3s os reajustes, \u00e9 igual a","provas":[{"id":60237,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":5421,"slug":"professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-classe-iii-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Classe III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1820825,"hashId":"ceb933dcb2730384d40a67285cb3eedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019, um produto era vendido por determinado pre\u00e7o, no m\u00eas de mar\u00e7o. Em junho, o pre\u00e7o desse produto sofreu um aumento de 10%, sobre o valor que ele era comercializado em mar\u00e7o. Em setembro, sobre o pre\u00e7o reajustado em junho, o comerciante resolveu dar um desconto de 20%, e o pre\u00e7o de venda do produto passou a ser R$ 137,28. A diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o do produto que era praticado em mar\u00e7o, com o pre\u00e7o do produto que era praticado em setembro, ap\u00f3s os reajustes, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6981676,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21,00.","id":6981675,"corpo":"<p>R$ 21,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 18,72.","id":6981676,"corpo":"<p>R$ 18,72.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 15,50.","id":6981677,"corpo":"<p>R$ 15,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 10,98.","id":6981678,"corpo":"<p>R$ 10,98.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 9,00.","id":6981679,"corpo":"<p>R$ 9,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1820825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um concurso, a nota final do candidato \u00e9 composta pela prova de t\u00edtulos, prova escrita e prova did\u00e1tica. A prova de t\u00edtulos tem peso 2, a prova escrita, peso 4 e a prova did\u00e1tica, peso 4. Ana obteve nota 6 na prova de t\u00edtulos e nota 8 na prova escrita. Sabendo que a nota final deve ser pelo menos 7,0, para que ela seja classificada, pode-se afirmar que a nota m\u00ednima que ela deve obter na prova did\u00e1tica \u00e9:","provas":[{"id":43403,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":43401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43397,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":43383,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":43386,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1299083,"hashId":"539c9fbd57b0049bf3f9f3769de59764","enunciado":"<p align=justify>Em um concurso, a nota final do candidato \u00e9 composta pela prova de t\u00edtulos, prova escrita e prova did\u00e1tica. A prova de t\u00edtulos tem peso 2, a prova escrita, peso 4 e a prova did\u00e1tica, peso 4. Ana obteve nota 6 na prova de t\u00edtulos e nota 8 na prova escrita. Sabendo que a nota final deve ser pelo menos 7,0, para que ela seja classificada, pode-se afirmar que a nota m\u00ednima que ela deve obter na prova did\u00e1tica \u00e9:<\/p>","resposta":4732195,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,0.","id":4732193,"corpo":"<p align=justify>9,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,5.","id":4732194,"corpo":"<p align=justify>7,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,5.","id":4732195,"corpo":"<p align=justify>6,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,0","id":4732196,"corpo":"<p align=justify>6,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,0.","id":4732197,"corpo":"<p align=justify>5,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1299083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as circunfer\u00eancias dadas pelas equa\u00e7\u00f5es x2 + y2 - 8x - 6y + 21 = 0 e x2 + y2 - 8x + 4y +15 = 0 pode-se afirmar que a dist\u00e2ncia entre os centros, em unidades de medidas (u.m.), \u00e9 igual a:","provas":[{"id":43403,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1299871,"hashId":"1b133d992880a37c6706a50fbf19a9ce","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as circunfer\u00eancias dadas pelas equa\u00e7\u00f5es <i>x<\/i><sup>2<\/sup> + <i>y<\/i><sup>2<\/sup> - 8<i>x<\/i> - 6<i>y<\/i> + 21 = 0 e <i>x<\/i><sup>2<\/sup> + <i>y<\/i><sup>2<\/sup> - 8<i>x<\/i> + 4<i>y<\/i> +15 = 0 pode-se\r\nafirmar que a dist\u00e2ncia entre os centros, em unidades de medidas (u.m.), \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4735810,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4735807,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":4735808,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":4735809,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":4735810,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":4735811,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1299871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Crian\u00e7a","id":18084,"slug":"assistente-de-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Winnicott no desenvolvimento das suas pesquisas teve como foco quest\u00f5es relacionadas ao crescimento emocional do beb\u00ea e a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e3e e o beb\u00ea. Relacione as fun\u00e7\u00f5es da m\u00e3e com as suas defini\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":43418,"cargo":{"descricao":"Assistente de Crian\u00e7a","id":18084,"slug":"assistente-de-crianca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-de-crianca","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente de Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300200,"hashId":"3159e6a1c69081bd754d4b9a529c6c8a","enunciado":"<p align=\"justify\">Winnicott no desenvolvimento das suas pesquisas teve como foco quest\u00f5es relacionadas ao crescimento emocional\r\ndo beb\u00ea e a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00e3e e o beb\u00ea. Relacione as fun\u00e7\u00f5es da m\u00e3e com as suas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43418\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4737405,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A \u2013 2B \u2013 3C","id":4737402,"corpo":"<p align=justify>1A \u2013 2B \u2013 3C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1B \u2013 2C \u20133A","id":4737403,"corpo":"<p align=justify>1B \u2013 2C \u20133A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1C \u2013 2A\u2013 3B","id":4737404,"corpo":"<p align=justify>1C \u2013 2A\u2013 3B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1C \u2013 2B \u2013 3A","id":4737405,"corpo":"<p align=justify>1C \u2013 2B \u2013 3A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1A \u2013 2C \u2013 3B","id":4737406,"corpo":"<p align=justify>1A \u2013 2C \u2013 3B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1300200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria","id":18086,"slug":"fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assertividade corresponde a um comportamento que se aprende, permitindo-nos agir de acordo com nossos interesses, expressando nossos sentimentos de forma honesta e adequada, fazendo valer nossos direitos, sem negar o direito dos outros. A assertividade, entretanto, exige, de nossa parte, determinadas atitudes. Isso posto, assinale a alternativa que indica a denomina\u00e7\u00e3o correta da capacidade de se colocar no lugar do outro:","provas":[{"id":43420,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria","id":18086,"slug":"fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300241,"hashId":"bdbc56ef0bd53aa61e23b94e62f9d630","enunciado":"<p align=justify>Assertividade corresponde a um comportamento que se aprende, permitindo-nos agir de acordo com nossos interesses, expressando nossos sentimentos de forma honesta e adequada, fazendo valer nossos direitos, sem negar o direito dos outros. A assertividade, entretanto, exige, de nossa parte, determinadas atitudes. Isso posto, assinale a alternativa que indica a denomina\u00e7\u00e3o correta da capacidade de se colocar no lugar do outro:<\/p>","resposta":4737606,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoestima.","id":4737602,"corpo":"<p align=justify>Autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o.","id":4737603,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adaptabilidade.","id":4737604,"corpo":"<p align=justify>Adaptabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autocontrole.","id":4737605,"corpo":"<p align=justify>Autocontrole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4737606,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1300241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria","id":18086,"slug":"fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As melhorias sanit\u00e1rias, o desenvolvimento de novas tecnologias, como as vacinas e os antibi\u00f3ticos, a amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e as medidas de controle fizeram com que o quadro das doen\u00e7as transmiss\u00edveis se modificasse bastante ao longo dos anos. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, registre V, se for verdadeira, e F, se for falsa. ( ) Controle \u00e9 quando se observa a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos de determinada doen\u00e7a a um patamar aceit\u00e1vel, em consequ\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas, que precisam ser continuadas para evitar a recrudesc\u00eancia. ( ) Doen\u00e7as imunopreven\u00edveis s\u00e3o aquelas preven\u00edveis por vacinas. ( ) Doen\u00e7a end\u00eamica \u00e9 a doen\u00e7a que persiste, geralmente em n\u00edveis semelhantes ao longo dos anos, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a epid\u00eamica, que surge onde n\u00e3o havia foco ou experimenta uma redu\u00e7\u00e3o inusitada em rela\u00e7\u00e3o aos valores apresentados anteriormente. ( ) Vacina\u00e7\u00e3o indiscriminada \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as, independentemente da situa\u00e7\u00e3o vacinal pr\u00e9via. ( ) Vacina\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 quando s\u00e3o vacinados todos os que n\u00e3o possuem vacina. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43420,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria","id":18086,"slug":"fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-fiscal-de-vigilancia-area-epidemiologica-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Fiscal de Vigil\u00e2ncia - \u00c1rea: Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1300254,"hashId":"47cb08e028177b2604caa041717e748d","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">As melhorias sanit\u00e1rias, o desenvolvimento de novas tecnologias, como as vacinas e os antibi\u00f3ticos, a amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e as medidas de controle fizeram com que o quadro das doen\u00e7as transmiss\u00edveis se modificasse bastante ao longo dos anos. Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, registre V, se for verdadeira, e F, se for falsa. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(   ) Controle \u00e9 quando se observa a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos de determinada doen\u00e7a a um patamar aceit\u00e1vel, em consequ\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o de medidas adequadas, que precisam ser continuadas para evitar a recrudesc\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Doen\u00e7as imunopreven\u00edveis s\u00e3o aquelas preven\u00edveis por vacinas. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Doen\u00e7a end\u00eamica \u00e9 a doen\u00e7a que persiste, geralmente em n\u00edveis semelhantes ao longo dos anos, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a epid\u00eamica, que surge onde n\u00e3o havia foco ou experimenta uma redu\u00e7\u00e3o inusitada em rela\u00e7\u00e3o aos valores apresentados anteriormente. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Vacina\u00e7\u00e3o indiscriminada \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o de todas as crian\u00e7as, independentemente da situa\u00e7\u00e3o vacinal pr\u00e9via. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Vacina\u00e7\u00e3o seletiva \u00e9 quando s\u00e3o vacinados todos os que n\u00e3o possuem vacina. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p><p><\/p>","resposta":4737685,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4737682,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4737683,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4737684,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4737685,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4737686,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no Brasil","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no Brasil","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398404,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-da-vigilancia-sanitaria-no-brasil"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1300254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda tendo como base o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, analise as afirmativas abaixo que tratam das correspond\u00eancias oficiais e indique as corretas: I- O pronome de tratamento usado como vocativo indicado pelo Manual para tratar com embaixadores \u00e9 Dign\u00edssimo Senhor. II- A primeira parte que comp\u00f5e um documento no padr\u00e3o of\u00edcio \u00e9 o local e a data. III- O texto do documento oficial, desde que n\u00e3o seja um documento de encaminhamento de outros documentos, deve seguir a seguinte padroniza\u00e7\u00e3o de estrutura: introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o. IV- O alinhamento utilizado no texto de documentos padr\u00e3o of\u00edcio deve ser o justificado. V- No padr\u00e3o of\u00edcio, utiliza-se a impress\u00e3o em apenas uma das faces do papel. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43432,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1300655,"hashId":"391f142a815d3a69ede1fe12fdfdea68","enunciado":"<p align=\"justify\">Ainda tendo como base o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, analise as afirmativas abaixo que tratam das correspond\u00eancias oficiais e indique as corretas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- O pronome de tratamento usado como vocativo indicado pelo Manual para tratar com embaixadores \u00e9 Dign\u00edssimo Senhor. <\/p><p align=\"justify\">II- A primeira parte que comp\u00f5e um documento no padr\u00e3o of\u00edcio \u00e9 o local e a data. <\/p><p align=\"justify\">III- O texto do documento oficial, desde que n\u00e3o seja um documento de encaminhamento de outros documentos, deve seguir a seguinte padroniza\u00e7\u00e3o de estrutura: introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV- O alinhamento utilizado no texto de documentos padr\u00e3o of\u00edcio deve ser o justificado. <\/p><p align=\"justify\">V- No padr\u00e3o of\u00edcio, utiliza-se a impress\u00e3o em apenas uma das faces do papel. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4739677,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4739677,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":4739678,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":4739679,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4739680,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4739681,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1300655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assertividade corresponde a um comportamento que se aprende, permitindo-nos agir de acordo com nossos interesses, expressando nossos sentimentos de forma honesta e adequada, fazendo valer nossos direitos, sem negar o direito dos outros. A assertividade, entretanto, exige, de nossa parte, determinadas atitudes. Isso posto, assinale a alternativa que indica a denomina\u00e7\u00e3o correta da capacidade de se colocar no lugar do outro:","provas":[{"id":43438,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-fiscal-de-obras-nivel-ii","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1300799,"hashId":"703da956f074751e88c63ee0a8dbb12b","enunciado":"<p align=justify>Assertividade corresponde a um comportamento que se aprende, permitindo-nos agir de acordo com nossos interesses, expressando nossos sentimentos de forma honesta e adequada, fazendo valer nossos direitos, sem negar o direito dos outros. A assertividade, entretanto, exige, de nossa parte, determinadas atitudes. Isso posto, assinale a alternativa que indica a denomina\u00e7\u00e3o correta da capacidade de se colocar no lugar do outro:<\/p>","resposta":4740396,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoestima.","id":4740392,"corpo":"<p align=justify>Autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o.","id":4740393,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adaptabilidade.","id":4740394,"corpo":"<p align=justify>Adaptabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autocontrole.","id":4740395,"corpo":"<p align=justify>Autocontrole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4740396,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1300799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099,"slug":"tecnico-area-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras da concord\u00e2ncia verbal, exigidas em contextos mais formais de uso, assinale a alternativa em que tais regras est\u00e3o cumpridas.","provas":[{"id":43476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":43478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":43484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":43481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"},{"id":43474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola","id":2099,"slug":"tecnico-area-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agr\u00edcola - 2019"},{"id":43492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":43442,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":43445,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1300878,"hashId":"3079ca4ff7f530f1682c2fc98be79348","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s regras da concord\u00e2ncia verbal, exigidas em contextos mais formais de uso, assinale a alternativa em que\r\ntais regras est\u00e3o cumpridas.<\/p>","resposta":4740793,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00f3 os jovens mas tamb\u00e9m os adultos precisa ficar atento \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 aids.","id":4740792,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00f3 os jovens mas tamb\u00e9m os adultos precisa ficar atento \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 aids.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Grande parte dos brasileiros s\u00e3o carentes de pol\u00edticas p\u00fablicas que assegurem sua sa\u00fade e bem-estar.","id":4740793,"corpo":"<p align=justify>Grande parte dos brasileiros s\u00e3o carentes de pol\u00edticas p\u00fablicas que assegurem sua sa\u00fade e bem-estar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esses s\u00e3o n\u00fameros que n\u00e3o se pode ignorar, sob pena de o pa\u00eds ter que enfrentar problemas ainda mais graves.","id":4740794,"corpo":"<p align=justify>Esses s\u00e3o n\u00fameros que n\u00e3o se pode ignorar, sob pena de o pa\u00eds ter que enfrentar problemas ainda mais graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi reconhecido internacionalmente os esfor\u00e7os de cientistas brasileiros para desenvolver estrat\u00e9gias de combate \u00e0 aids.","id":4740795,"corpo":"<p align=justify>Foi reconhecido internacionalmente os esfor\u00e7os de cientistas brasileiros para desenvolver estrat\u00e9gias de combate \u00e0 aids.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esperamos que hajam mais investimentos no SUS para que as pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento da aids sejam mantidas e ampliadas.","id":4740796,"corpo":"<p align=justify>Esperamos que hajam mais investimentos no SUS para que as pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e tratamento da aids sejam mantidas e\r\nampliadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Aids, manifesto ao futuro ministro (1) Senhor futuro ministro da Sa\u00fade (...), queremos tratar de um motivo de orgulho nacional, de uma hist\u00f3ria de resili\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Gra\u00e7as aos esfor\u00e7os de cidad\u00e3os e governos de diversos partidos, o Brasil cavou trincheira internacionalmente reconhecida na luta contra a aids e pela prote\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com HIV. (2) Foi com os recursos e os profissionais do mesmo SUS \u2013 que socorreu o presidente eleito, Jair Bolsonaro, ap\u00f3s o b\u00e1rbaro atentado \u2013, com a atua\u00e7\u00e3o de entidades civis e com base em s\u00f3lidas provas cient\u00edficas que se chegou hoje \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica de 22 tipos de antirretrovirais a mais de 580 mil pessoas que dependem desses medicamentos para viver. (3) N\u00e3o pode haver tr\u00e9gua diante de uma epidemia que se aproxima de um milh\u00e3o de casos e mais de 350 mil mortes desde 1980 no Brasil. A persist\u00eancia de n\u00fameros espantosos \u2013 s\u00e3o 40 mil novos registros de aids e 12,5 mil \u00f3bitos por ano no pa\u00eds \u2013 requer a\u00e7\u00f5es continuadas para evitar mais infec\u00e7\u00f5es e garantir tratamento di\u00e1rio para que cidad\u00e3os HIV-positivos permane\u00e7am bem de sa\u00fade. (4) A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que as pessoas s\u00e3o ou o que fazem, mas se a elas s\u00e3o asseguradas ou n\u00e3o possibilidades de se prevenir e se tratar. Quanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m n\u00e3o chegam facilmente ao diagn\u00f3stico e ao tratamento. A forma negativa e extrema com que muitos ainda reagem \u00e0queles que t\u00eam HIV \u00e9 uma das principais barreiras para a preven\u00e7\u00e3o que, no final das contas, beneficiaria a todos. Pa\u00edses que trocaram essas evid\u00eancias por prescri\u00e7\u00f5es morais e religiosas, como alguns do continente africano, colheram cat\u00e1strofes de sa\u00fade p\u00fablica. (5) Enquanto vacina e cura ainda est\u00e3o fora do horizonte, o Brasil segue hesitante ao tolerar o preconceito e ao retardar inexplicavelmente medidas para que mais gente fa\u00e7a o teste e saiba se tem ou n\u00e3o o HIV. E para que todos que se descobrem soropositivos tenham a mesma chance de iniciar o tratamento no tempo certo. Aos que j\u00e1 s\u00e3o acompanhados pela rede p\u00fablica devem ser dadas condi\u00e7\u00f5es de ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o at\u00e9 a supress\u00e3o viral, estado que preserva a sa\u00fade individual e freia a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus entre mais pessoas. (6) Como alternativa \u00e0 testagem em servi\u00e7os de sa\u00fade, precisam ser disseminados os testes r\u00e1pidos em locais comunit\u00e1rios e os autotestes feitos onde for melhor para cada um. Como o uso de preservativos pode, por vezes, falhar, deve ser facilitada no SUS a op\u00e7\u00e3o altamente eficaz dos medicamentos que, tomados antes ou depois do risco de se infectar, impedem a transmiss\u00e3o do HIV. (7) Para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, como os jovens,\u2013 a aids mais avan\u00e7a na faixa de 15 a 22 anos \u2013 faltam campanhas em m\u00eddias e formatos digitais com conte\u00fados que n\u00e3o atribuam culpa e se comuniquem abertamente com as express\u00f5es de sexualidade e sociabilidade dessas novas gera\u00e7\u00f5es. (8) Completa-se com maior financiamento do SUS, para resgatar servi\u00e7os de refer\u00eancia hoje lotados e com falta de profissionais; apoiar associa\u00e7\u00f5es de pacientes; investir em preven\u00e7\u00e3o e na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos nacionais, incluindo licenciamento compuls\u00f3rio, no caso de patentes de antirretrovirais prolongadas indevidamente. Os custos de uma epidemia desgovernada, por certo, seriam infinitamente maiores. (9) O enfrentamento da aids sempre foi um campo de tens\u00f5es e pol\u00eamicas. Mas mesmo vozes dissonantes na pol\u00edtica e nos costumes podem, com toler\u00e2ncia \u00e0s diferen\u00e7as, atuar em nome do bem comum e da sa\u00fade coletiva, para acolher as pessoas afetadas, mobilizar a sociedade para a preven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir um passo atr\u00e1s em uma pol\u00edtica bem-sucedida e conquistada a duras penas. M\u00e1rio Scheffer e Caio Rosenthal Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2018\/11\/aids-manifesto-ao-futuro-ministro.shtml Acesso em: 20 jan. 2019. Adaptado.","id":408041,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO 1\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Aids, manifesto ao futuro ministro<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(1)<\/strong> Senhor futuro ministro da Sa\u00fade (...), queremos tratar de um motivo de orgulho nacional, de uma hist\u00f3ria de resili\u00eancia\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Gra\u00e7as aos esfor\u00e7os de cidad\u00e3os e governos de diversos partidos, o Brasil cavou\r\ntrincheira internacionalmente reconhecida na luta contra a aids e pela prote\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com HIV.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(2)<\/strong> Foi com os recursos e os profissionais do mesmo SUS \u2013 que socorreu o presidente eleito, Jair Bolsonaro, ap\u00f3s o b\u00e1rbaro\r\natentado \u2013, com a atua\u00e7\u00e3o de entidades civis e com base em s\u00f3lidas provas cient\u00edficas que se chegou hoje \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o na\r\nrede p\u00fablica de 22 tipos de antirretrovirais a mais de 580 mil pessoas que dependem desses medicamentos para viver.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(3)<\/strong> N\u00e3o pode haver tr\u00e9gua diante de uma epidemia que se aproxima de um milh\u00e3o de casos e mais de 350 mil mortes desde\r\n1980 no Brasil. A persist\u00eancia de n\u00fameros espantosos \u2013 s\u00e3o 40 mil novos registros de aids e 12,5 mil \u00f3bitos por ano no pa\u00eds\r\n\u2013 requer a\u00e7\u00f5es continuadas para evitar mais infec\u00e7\u00f5es e garantir tratamento di\u00e1rio para que cidad\u00e3os HIV-positivos\r\npermane\u00e7am bem de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(4)<\/strong> A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o que as pessoas s\u00e3o ou o que fazem, mas se a elas s\u00e3o asseguradas ou n\u00e3o possibilidades de se\r\nprevenir e se tratar. Quanto mais discriminadas, mais expostas a se infectar estar\u00e3o as popula\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m n\u00e3o chegam\r\nfacilmente ao diagn\u00f3stico e ao tratamento. A forma negativa e extrema com que muitos ainda reagem \u00e0queles que t\u00eam HIV\r\n\u00e9 uma das principais barreiras para a preven\u00e7\u00e3o que, no final das contas, beneficiaria a todos. Pa\u00edses que trocaram essas\r\nevid\u00eancias por prescri\u00e7\u00f5es morais e religiosas, como alguns do continente africano, colheram cat\u00e1strofes de sa\u00fade p\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(5)<\/strong> Enquanto vacina e cura ainda est\u00e3o fora do horizonte, o Brasil segue hesitante ao tolerar o preconceito e ao retardar\r\ninexplicavelmente medidas para que mais gente fa\u00e7a o teste e saiba se tem ou n\u00e3o o HIV. E para que todos que se\r\ndescobrem soropositivos tenham a mesma chance de iniciar o tratamento no tempo certo. Aos que j\u00e1 s\u00e3o acompanhados\r\npela rede p\u00fablica devem ser dadas condi\u00e7\u00f5es de ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o at\u00e9 a supress\u00e3o viral, estado que preserva a sa\u00fade\r\nindividual e freia a circula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus entre mais pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(6)<\/strong> Como alternativa \u00e0 testagem em servi\u00e7os de sa\u00fade, precisam ser disseminados os testes r\u00e1pidos em locais comunit\u00e1rios\r\ne os autotestes feitos onde for melhor para cada um. Como o uso de preservativos pode, por vezes, falhar, deve ser\r\nfacilitada no SUS a op\u00e7\u00e3o altamente eficaz dos medicamentos que, tomados antes ou depois do risco de se infectar,\r\nimpedem a transmiss\u00e3o do HIV.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(7)<\/strong> Para popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis, como os jovens,\u2013 a aids mais avan\u00e7a na faixa de 15 a 22 anos \u2013 faltam campanhas em\r\nm\u00eddias e formatos digitais com conte\u00fados que n\u00e3o atribuam culpa e se comuniquem abertamente com as express\u00f5es de\r\nsexualidade e sociabilidade dessas novas gera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(8)<\/strong> Completa-se com maior financiamento do SUS, para resgatar servi\u00e7os de refer\u00eancia hoje lotados e com falta de\r\nprofissionais; apoiar associa\u00e7\u00f5es de pacientes; investir em preven\u00e7\u00e3o e na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos gen\u00e9ricos nacionais,\r\nincluindo licenciamento compuls\u00f3rio, no caso de patentes de antirretrovirais prolongadas indevidamente. Os custos de uma\r\nepidemia desgovernada, por certo, seriam infinitamente maiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>(9)<\/strong> O enfrentamento da aids sempre foi um campo de tens\u00f5es e pol\u00eamicas. Mas mesmo vozes dissonantes na pol\u00edtica e nos\r\ncostumes podem, com toler\u00e2ncia \u00e0s diferen\u00e7as, atuar em nome do bem comum e da sa\u00fade coletiva, para acolher as pessoas\r\nafetadas, mobilizar a sociedade para a preven\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir um passo atr\u00e1s em uma pol\u00edtica bem-sucedida e\r\nconquistada a duras penas.\r\n<\/p><p align=\"right\"><strong>M\u00e1rio Scheffer e Caio Rosenthal<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2018\/11\/aids-manifesto-ao-futuro-ministro.shtml Acesso em: 20 jan. 2019.\r\nAdaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1300878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco de madeira maci\u00e7a, na forma de um prisma reto de base retangular, tem suas medidas indicadas na figura.Sabendo que 1 cm3 dessa madeira tem massa igual a 0,5 g, ent\u00e3o, o bloco todo tem massa igual a","provas":[{"id":43473,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":43479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1301804,"hashId":"c0f3c53634259f9a7cca7e45fe6692c3","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um bloco de madeira maci\u00e7a, na forma de um prisma\r\nreto de base retangular, tem suas medidas indicadas na\r\nfigura.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43473\/25.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Sabendo que 1 cm<sup>3 <\/sup>dessa madeira tem massa igual a\r\n0,5 g, ent\u00e3o, o bloco todo tem massa igual a<\/p><p><\/p>","resposta":4745077,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"620 g.","id":4745075,"corpo":"<p align=justify>620 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"750 g.","id":4745076,"corpo":"<p align=justify>750 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"810 g.","id":4745077,"corpo":"<p align=justify>810 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"900 g.","id":4745078,"corpo":"<p align=justify>900 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"980 g.","id":4745079,"corpo":"<p align=justify>980 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1301804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 vendeu seu notebook por R$ 1.240,00, tendo um preju\u00edzo de 20% sobre o pre\u00e7o que pagou. Para que seu preju\u00edzo fosse apenas de 10%, ele deveria ter vendido o notebook por","provas":[{"id":43482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":43491,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":43489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":43494,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":43487,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43486,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":43493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1301995,"hashId":"4e98569408bbbb06c22d5b6d49d83aef","enunciado":"<p align=justify>Andr\u00e9 vendeu seu notebook por R$ 1.240,00, tendo um preju\u00edzo de 20% sobre o pre\u00e7o que pagou. Para que seu\r\npreju\u00edzo fosse apenas de 10%, ele deveria ter vendido o\r\nnotebook por<\/p>","resposta":4746033,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.250,00.","id":4746030,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.250,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.364,00.","id":4746031,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.364,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1.380,00.","id":4746032,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.380,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.395,00.","id":4746033,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.395,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.425,00.","id":4746034,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.425,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1301995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro a seguir indica o valor de R$ 136,00 a ser pago pelo consumo de 28 m3 de \u00e1gua de uma resid\u00eancia, segundo os pre\u00e7os praticados por certa companhia distribuidora. O instrumento que mede o consumo indica apenas n\u00fameros inteiros. Nesse quadro constam, al\u00e9m do valor total a pagar, diferentes faixas de tarifa\u00e7\u00e3o, incluindo a tarifa m\u00ednima de R$ 30,00.Uma outra resid\u00eancia cujo consumo de \u00e1gua \u00e9 o dobro do indicado no quadro dever\u00e1 pagar o valor de","provas":[{"id":43482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":43491,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":43489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":43494,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":43487,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43486,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":43493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1302010,"hashId":"4ea52c99add9a7a5f03a61aa2ec88ea8","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">O quadro a seguir indica o valor de R$ 136,00 a ser pago pelo consumo de 28 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua de uma resid\u00eancia,\r\nsegundo os pre\u00e7os praticados por certa companhia distribuidora.\r\nO instrumento que mede o consumo indica\r\napenas n\u00fameros inteiros. Nesse quadro constam, al\u00e9m\r\ndo valor total a pagar, diferentes faixas de tarifa\u00e7\u00e3o, incluindo\r\na tarifa m\u00ednima de R$ 30,00.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43482\/22.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Uma outra resid\u00eancia cujo consumo de \u00e1gua \u00e9 o dobro do\r\nindicado no quadro dever\u00e1 pagar o valor de<\/p><p><\/p>","resposta":4746108,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 272,00.","id":4746105,"corpo":"<p align=justify>R$ 272,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 280,00.","id":4746106,"corpo":"<p align=justify>R$ 280,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 336,00. ","id":4746107,"corpo":"<p align=justify>R$ 336,00.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 358,00.","id":4746108,"corpo":"<p align=justify>R$ 358,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 380,00.","id":4746109,"corpo":"<p align=justify>R$ 380,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1302010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte enunciado: _________ \u00e9 toda situa\u00e7\u00e3o injustificada de diferencia\u00e7\u00e3o de acesso e frui\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e oportunidades, nas esferas p\u00fablica e privada, em virtude de ra\u00e7a, cor, descend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica.\" Com base no Estatuto Estadual da Igualdade Racial (Lei Estadual n\u00ba 13.694\/2011 ), assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":43477,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"PROCERGS","id":3903,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"procergs-rs-2019-fundacao-la-salle-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - PROCERGS - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302421,"hashId":"3ac3c028a7a6a2f4c465953fc00bbb52","enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte enunciado: <div><br><\/div><div><br><\/div><div><i>_________ \u00e9 toda situa\u00e7\u00e3o injustificada de diferencia\u00e7\u00e3o de acesso e frui\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e oportunidades, nas esferas p\u00fablica e privada, em virtude de ra\u00e7a, cor,\r\ndescend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica.\" <\/i><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><br><\/div><div>Com base no Estatuto Estadual da Igualdade Racial  (Lei Estadual n\u00ba 13.694\/2011 ), assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:<\/div><\/p>","resposta":4748022,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o racial ou \u00e9tnico-racial ","id":4748020,"corpo":"<p align=justify>Discrimina\u00e7\u00e3o racial ou \u00e9tnico-racial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o social","id":4748021,"corpo":"<p align=justify>Discrimina\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desigualdade racial","id":4748022,"corpo":"<p align=justify>Desigualdade racial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desigualdade de g\u00eanero e ra\u00e7a","id":4748023,"corpo":"<p align=justify>Desigualdade de g\u00eanero e ra\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desigualdade social ","id":4748024,"corpo":"<p align=justify>Desigualdade social <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto Estadual da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 13.694\/2011","oab":false,"nome":"Estatuto Estadual da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 13.694\/2011","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-estadual-da-igualdade-racial-lei-no-13-694-2011"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1302421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao verificar a press\u00e3o arterial de um cliente, deve-se seguir procedimento correto para assegurar que os valores sejam confi\u00e1veis. Uma das etapas \u00e9 o preparo do cliente. Sobre esse preparo, analise as afirmativas e identifique as corretas: I- Explicar o procedimento ao paciente e deix\u00e1-lo em repouso de 3 a 5 minutos em ambiente calmo. Deve ser instru\u00eddo a n\u00e3o conversar durante a medi\u00e7\u00e3o. Poss\u00edveis d\u00favidas devem ser esclarecidas antes ou depois do procedimento. II- Verificar se est\u00e1 com a bexiga cheia. III- Verificar se praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1, pelo menos, 60 minutos. IV- Verificar se ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9 ou alimentos. V- Verificar se fumou nos 10 minutos anteriores. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1302790,"hashId":"e80af6c66602294730545e2fcb71d059","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao verificar a press\u00e3o arterial de um cliente, deve-se seguir procedimento correto para assegurar que os valores sejam confi\u00e1veis. Uma das etapas \u00e9 o preparo do cliente. Sobre esse preparo, analise as afirmativas e identifique as corretas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Explicar o procedimento ao paciente e deix\u00e1-lo em repouso de 3 a 5 minutos em ambiente calmo. Deve ser instru\u00eddo a n\u00e3o conversar durante a medi\u00e7\u00e3o. Poss\u00edveis d\u00favidas devem ser esclarecidas antes ou depois do procedimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Verificar se est\u00e1 com a bexiga cheia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Verificar se praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1, pelo menos, 60 minutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Verificar se ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9 ou alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- Verificar se fumou nos 10 minutos anteriores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4749847,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4749845,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4749846,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4749847,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":4749848,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4749849,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1302790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que identifica corretamente o conjunto de cargos reunidos em segmentos distintos, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o profissional:","provas":[{"id":43509,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-advogado","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1302849,"hashId":"6aba90055939bd3a976e966714e5e868","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que identifica corretamente o conjunto de cargos reunidos em segmentos distintos, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o profissional:<\/p>","resposta":4750155,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Categoria Funcional.","id":4750155,"corpo":"<p align=justify>Categoria Funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cargo.","id":4750156,"corpo":"<p align=justify>Cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enquadramento.","id":4750157,"corpo":"<p align=justify>Enquadramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o funcional.","id":4750158,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o.","id":4750159,"corpo":"<p align=justify>Remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"}],"slug":"administracao-geral\/1302849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Transporte e Apoio","id":18440,"slug":"agente-de-transporte-e-apoio"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recipientes A e B t\u00eam forma c\u00fabica e arestas que medem 3 cm e 6 cm, respectivamente, conforme indicado nas figuras. Sabe-se que o recipiente A est\u00e1 completamente cheio com certo l\u00edquido, e o recipiente B cont\u00e9m uma quantidade do mesmo l\u00edquido igual a 25% da sua capacidade total.Se o conte\u00fado do recipiente A for totalmente despejado no recipiente B, o n\u00edvel do l\u00edquido no recipiente B atingir\u00e1 uma altura de","provas":[{"id":43553,"cargo":{"descricao":"Agente de Transporte e Apoio","id":18440,"slug":"agente-de-transporte-e-apoio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-agente-de-transporte-e-apoio","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Agente de Transporte e Apoio - 2019"},{"id":43558,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1304304,"hashId":"c25e5916618a939f49117741763b1564","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Os recipientes A e B t\u00eam forma c\u00fabica e arestas que medem\r\n3 cm e 6 cm, respectivamente, conforme indicado\r\nnas figuras. Sabe-se que o recipiente A est\u00e1 completamente\r\ncheio com certo l\u00edquido, e o recipiente B cont\u00e9m\r\numa quantidade do mesmo l\u00edquido igual a 25% da sua\r\ncapacidade total.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43553\/24.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Se o conte\u00fado do recipiente A for totalmente despejado\r\nno recipiente B, o n\u00edvel do l\u00edquido no recipiente B atingir\u00e1\r\numa altura de<\/p><p><\/p>","resposta":4756965,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 cm.","id":4756962,"corpo":"<p align=justify>3 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,75 cm. ","id":4756963,"corpo":"<p align=justify>2,75 cm.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,50 cm.","id":4756964,"corpo":"<p align=justify>2,50 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,25 cm.","id":4756965,"corpo":"<p align=justify>2,25 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 cm.","id":4756966,"corpo":"<p align=justify>2 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"}],"slug":"matematica\/1304304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma atividade recreativa foram utilizados 2 rolos de barbante, um deles na cor azul, com 21 m de comprimento, e o outro na cor amarela, com 27 m de comprimento. Todo esse barbante dever\u00e1 ser cortado em peda\u00e7os iguais e de maior comprimento poss\u00edvel, n\u00e3o devendo ocorrer sobras. A diferen\u00e7a entre o n\u00famero de peda\u00e7os de barbante amarelo e o n\u00famero de peda\u00e7os de barbante azul \u00e9","provas":[{"id":43572,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1305105,"hashId":"17c7ff8db148f6501cb96a8b4031bfab","enunciado":"<p align=justify>Para uma atividade recreativa foram utilizados 2 rolos de\r\nbarbante, um deles na cor azul, com 21 m de comprimento,\r\ne o outro na cor amarela, com 27 m de comprimento. Todo\r\nesse barbante dever\u00e1 ser cortado em peda\u00e7os iguais e de\r\nmaior comprimento poss\u00edvel, n\u00e3o devendo ocorrer sobras.\r\nA diferen\u00e7a entre o n\u00famero de peda\u00e7os de barbante amarelo\r\ne o n\u00famero de peda\u00e7os de barbante azul \u00e9<\/p>","resposta":4760375,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":4760372,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":4760373,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":4760374,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.","id":4760375,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.","id":4760376,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1305105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201ctermina\u201d, no texto, refere-se ao tempo:","provas":[{"id":43673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1308072,"hashId":"253adcb770a69a5fde8a832e07680d8c","enunciado":"<p align=justify>O verbo \u201ctermina\u201d, no texto, refere-se ao tempo:<\/p>","resposta":4773586,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passado","id":4773584,"corpo":"<p align=justify>passado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"futuro","id":4773585,"corpo":"<p align=justify>futuro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presente","id":4773586,"corpo":"<p align=justify>presente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indeterminado","id":4773587,"corpo":"<p align=justify>indeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inexistente","id":4773588,"corpo":"<p align=justify>inexistente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF. Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019.","id":408810,"enunciado":"<p align=\"justify\">Hor\u00e1rio de ver\u00e3o termina neste fim de semana em 10 estados e no DF.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>                                              Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/g1.globo.com\/economia. Acesso em 11\/02\/2019<\/u>.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da classe gramatical das palavras do texto:","provas":[{"id":43675,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Analista Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1308109,"hashId":"66f460a8ce37eb4aad2762486a29fb57","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da classe gramatical das palavras do texto:<\/p>","resposta":4773778,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro \u2013 preposi\u00e7\u00e3o","id":4773774,"corpo":"<p align=justify>primeiro \u2013 preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem \u2013 adv\u00e9rbio","id":4773775,"corpo":"<p align=justify>Tem \u2013 adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"puramente \u2013 adjetivo","id":4773776,"corpo":"<p align=justify>puramente \u2013 adjetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se \u2013 numeral","id":4773777,"corpo":"<p align=justify>se \u2013 numeral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cond\u00e3o \u2013 substantivo","id":4773778,"corpo":"<p align=justify>cond\u00e3o \u2013 substantivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":408814,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto \r\napresentado na Assembleia Legislativa de \r\nSanta Catarina em 2019 promete <u>\r\n<strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria \r\ndo deputado Valdir Cobalchini, a proposta \r\nquer proibir o uso de radares m\u00f3veis, \r\nest\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente \r\narrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> \r\nn\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o \r\npreventiva dos motoristas, conforme preconiza \r\no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o \r\ndeputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em \r\n11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que: I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina. III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43675,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Analista Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1308113,"hashId":"8deb099ba8341078e873176da8637b17","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Em Santa Catarina, existem somente cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster \u00e9 o Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio da Secretaria de Estado da Defesa Civil de Santa Catarina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- O objetivo do Deputado Estadual \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4773796,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4773794,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4773795,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4773796,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4773797,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4773798,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 8 a 10.O Deputado Estadual La\u00e9rcio Schuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, na Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 recebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, Coronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil e debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc em Santa Catarina. Para se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse tema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto Vale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: Palmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 Boiteux. [...] Segundo o deputado, o objetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens do Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em especial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em geral, e dos catarinenses, em particular, devido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas Gerais. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se- reunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre- barragens. Acesso em 13\/02\/2019. [adaptado]","id":408816,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 8 a 10.<\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">O Deputado Estadual La\u00e9rcio \r\nSchuster estar\u00e1 nesta quinta-feira, dia 14, \r\nna Secretaria de Estado da Defesa Civil. Ser\u00e1 \r\nrecebido pelo Secret\u00e1rio em Exerc\u00edcio, \r\nCoronel Losso, e toda a Diretoria. O objetivo \r\n\u00e9 conhecer a atual estrutura da Defesa Civil \r\ne debater a situa\u00e7\u00e3o das barragens da Celesc \r\nem Santa Catarina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nPara se ter uma ideia da import\u00e2ncia desse \r\ntema, somente nas regi\u00f5es do M\u00e9dio e Alto \r\nVale do Itaja\u00ed existem cinco barragens: \r\nPalmeira, Alto Cedro, Ibirama, Tai\u00f3 e Jos\u00e9 \r\nBoiteux. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo o deputado, o \r\nobjetivo \u00e9 assegurar que todas as barragens \r\ndo Estado estejam em plena seguran\u00e7a, em \r\nespecial neste momento de consterna\u00e7\u00e3o e \r\npreocupa\u00e7\u00e3o por parte dos brasileiros, em \r\ngeral, e dos catarinenses, em particular, \r\ndevido a trag\u00e9dia de Brumadinho, em Minas \r\nGerais. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.timbonet.com.br\/laercio-vai-se-\r\nreunir-com-diretoria-da-defesa-civil-sobre-\r\nbarragens.\r\nAcesso em 13\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: 1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. 2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial. 3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. 4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. 5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:","provas":[{"id":43675,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Analista Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1308115,"hashId":"abfc6210a10c6e1494059c2bdd2e1015","enunciado":"<p align=\"justify\">Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. <\/p><p align=\"justify\">2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial. <\/p><p align=\"justify\">3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. <\/p><p align=\"justify\">4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. <\/p><p align=\"justify\">5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:<\/p>","resposta":4773806,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.","id":4773804,"corpo":"<p align=justify>Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.","id":4773805,"corpo":"<p align=justify>Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.","id":4773806,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.","id":4773807,"corpo":"<p align=justify>Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.","id":4773808,"corpo":"<p align=justify>Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1308115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 18 anos chega com abdome agudo no Pronto-Socorro e \u00e9 operada ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de colecistite aguda calculosa. No 3\u00b0 p\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta dores intensas difusas em membros e abdome. Ao exame cl\u00ednico, observa-se piora da icter\u00edcia, que j\u00e1 havia melhorado, descoramento intenso e o exame do abdome n\u00e3o mostra irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O exame pulmonar \u00e9 normal. Ureia e creatinina s\u00e3o normais. Hemoglobina 9 g\/dL, bilirrubina total 5 mg\/dL, bilirrubina indireta 4 mg\/dL. Para confirmar o diagn\u00f3stico, deve-se solicitar:","provas":[{"id":39325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-clinicas","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1151775,"hashId":"89e2365da810d760d14655bf12c310c1","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 18 anos chega com abdome agudo no Pronto-Socorro e \u00e9 operada ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de colecistite aguda calculosa. No 3\u00b0 p\u00f3s-operat\u00f3rio, apresenta dores intensas difusas em membros e abdome. Ao exame cl\u00ednico, observa-se piora da icter\u00edcia, que j\u00e1 havia melhorado, descoramento intenso e o exame do abdome n\u00e3o mostra irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O exame pulmonar \u00e9 normal. Ureia e creatinina s\u00e3o normais. Hemoglobina 9 g\/dL, bilirrubina total 5 mg\/dL, bilirrubina indireta 4 mg\/dL.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para confirmar o diagn\u00f3stico, deve-se solicitar:<\/p>","resposta":4114479,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de antiglobulina direto.","id":4114478,"corpo":"Teste de antiglobulina direto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eletroforese de hemoglobina.","id":4114479,"corpo":"Eletroforese de hemoglobina.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colangiografia retr\u00f3grada.","id":4114480,"corpo":"Colangiografia retr\u00f3grada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tomografia de abd\u00f4men total.","id":4114481,"corpo":"Tomografia de abd\u00f4men total.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1151775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo \u0019, ent\u00e3o o valor de z \u00e9 igual a?","provas":[{"id":41978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":41976,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1246957,"hashId":"9548e4f68373d46262df05a6c1fc82f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Sendo \u0019<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41976\/4.GIF\">, ent\u00e3o o\r\nvalor de z \u00e9 igual a?<\/p>","resposta":4512566,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70","id":4512563,"corpo":"70","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-3","id":4512564,"corpo":"-3","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"-9","id":4512565,"corpo":"-9","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1","id":4512566,"corpo":"1","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4","id":4512567,"corpo":"4","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o crescente","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o crescente","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403849,"slug":"matematica-funcao-crescente"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":"matematica\/1246957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os contextos abaixo[1] A defici\u00eancia visual traz profundas desvantagens para o indiv\u00edduo, sua fam\u00edlia e sociedade. O impacto dos custos globais da cegueira \u00e9 muito elevado. Alguns autores estimaram em 42 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para o ano 2000 o custo econ\u00f4mico global da cegueira. [2] Atualmente, alguns munic\u00edpios trabalham bem com este sistema de refer\u00eancia e contra-refer\u00eancia; no entanto, de um modo geral, o n\u00edvel secund\u00e1rio (oftalmologista) \u00e9 sobrecarregado pela falta de profissionais, gerando filas e esperas prolongadas, prejudicando o sistema como um todo.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-oftalmologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1727249,"hashId":"4ca282f6425740df3b5aa6756bd5f2a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os contextos abaixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[1] A defici\u00eancia visual traz profundas desvantagens para o indiv\u00edduo, sua fam\u00edlia e sociedade. O impacto dos custos globais da cegueira \u00e9 muito elevado. Alguns autores estimaram em 42 bilh\u00f5es de d\u00f3lares para o ano 2000 o custo econ\u00f4mico global da cegueira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[2] Atualmente, alguns munic\u00edpios trabalham bem com este sistema de refer\u00eancia e contra-refer\u00eancia; no entanto, de um modo geral, o n\u00edvel secund\u00e1rio (oftalmologista) \u00e9 sobrecarregado pela falta de profissionais, gerando filas e esperas prolongadas, prejudicando o sistema como um todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6556968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o segundo contexto esta correto.","id":6556966,"corpo":"<p>Apenas o segundo contexto esta correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o primeiro contexto esta correto.","id":6556967,"corpo":"<p>Apenas o primeiro contexto esta correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os dois contextos est\u00e3o corretos.","id":6556968,"corpo":"<p>Os dois contextos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os dois contextos est\u00e3o incorretos.","id":6556969,"corpo":"<p>Os dois contextos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":6556970,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (F):( ) As c\u00e9lulas olfat\u00f3rias s\u00e3o neur\u00f4nios bipolares.( ) Na superf\u00edcie da membrana olfat\u00f3ria h\u00e1 gl\u00e2ndulas de Bowman, que s\u00e3o secretoras de muco( ) Os c\u00edlios olfat\u00f3rios s\u00e3o os respons\u00e1veis por responder aos odores.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1727275,"hashId":"5b777b1e81e6c10f8b96a28eea5527de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro (V) ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e9lulas olfat\u00f3rias s\u00e3o neur\u00f4nios bipolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na superf\u00edcie da membrana olfat\u00f3ria h\u00e1 gl\u00e2ndulas de Bowman, que s\u00e3o secretoras de muco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os c\u00edlios olfat\u00f3rios s\u00e3o os respons\u00e1veis por responder aos odores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6557090,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-F.","id":6557087,"corpo":"<p>F-F-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":6557088,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-V-V","id":6557089,"corpo":"<p>F-V-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-V-V.","id":6557090,"corpo":"<p>V-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557091,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro ( V) ou falso (F):( ) A faringe situa-se posterior a f\u00e1scia pr\u00e9-vertebral do pesco\u00e7o( ) A mucosa da faringe \u00e9 revestida por epit\u00e9lio escamosa estratificado na \u00e1rea posterior a cavidade nasal.( ) A inerva\u00e7\u00e3o da faringe \u00e9 feito pelo plexo far\u00edngeo, e o nervo vago faz parte desse plexo.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1727284,"hashId":"cea7decafc28d1fba41623c985405010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale Verdadeiro ( V) ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A faringe situa-se posterior a f\u00e1scia pr\u00e9-vertebral do pesco\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mucosa da faringe \u00e9 revestida por epit\u00e9lio escamosa estratificado na \u00e1rea posterior a cavidade nasal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inerva\u00e7\u00e3o da faringe \u00e9 feito pelo plexo far\u00edngeo, e o nervo vago faz parte desse plexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6557129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F .","id":6557128,"corpo":"<p>V-V-F .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":6557129,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-V","id":6557130,"corpo":"<p>V-F-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":6557131,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum das alternativas.","id":6557132,"corpo":"<p>Nenhum das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a terapia para a infec\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, assinale verdadeiro (V) ou falso (F):( ) As penicilinas naturais, s\u00e3o indicadas quando h\u00e1 infec\u00e7\u00f5es por estreptococos.( ) As aminopenicilinas s\u00e3o indicadas no tratamento de sinusites e otite.( ) As cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui uma boa atividade contra organismos gram-positivos aer\u00f3bicos.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1727288,"hashId":"9f0ea00195aafdcca7910754ab1c0591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a terapia para a infec\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, assinale verdadeiro (V) ou falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As penicilinas naturais, s\u00e3o indicadas quando h\u00e1 infec\u00e7\u00f5es por estreptococos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As aminopenicilinas s\u00e3o indicadas no tratamento de sinusites e otite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui uma boa atividade contra organismos gram-positivos aer\u00f3bicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6557146,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F.","id":6557146,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":6557147,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-F","id":6557148,"corpo":"<p>V-F-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":6557149,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557150,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a inflama\u00e7\u00e3o pelo Herpes simplex (HSV):","provas":[{"id":57668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1727290,"hashId":"e82802aae6acdbf4cb89c98ae87205d8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o a inflama\u00e7\u00e3o pelo <em>Herpes simplex<\/em> (HSV):<\/p>","resposta":6557156,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o primeiro contato o v\u00edrus se aloja no g\u00e2nglio do nervo trig\u00eameo, onde permanece na forma ativa.","id":6557155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o primeiro contato o v\u00edrus se aloja no g\u00e2nglio do nervo trig\u00eameo, onde permanece na forma ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A estomatite herp\u00e9tica \u00e9 freq\u00fcentemente causada pelo HSV-1","id":6557156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estomatite herp\u00e9tica \u00e9 freq\u00fcentemente causada pelo HSV-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas les\u00f5es que ocorrem ap\u00f3s decl\u00ednio da imunidade, podemos encontrar exsudato inflamat\u00f3rio, e c\u00e9lulas epiteliais anucleadas.","id":6557157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas les\u00f5es que ocorrem ap\u00f3s decl\u00ednio da imunidade, podemos encontrar exsudato inflamat\u00f3rio, e c\u00e9lulas epiteliais anucleadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O HSV \u2013 2 \u00e9 a forma mais recorrente do v\u00edrus.","id":6557158,"corpo":"<p>O HSV \u2013 2 \u00e9 a forma mais recorrente do v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557159,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), com rela\u00e7\u00e3o a Sialadenite linfoepitelial.( ) \u00c9 uma doen\u00e7a autoimune que se caracteriza por xerostomia e caratoconjuntivite seca.( ) Na forma prim\u00e1ria h\u00e1 associa\u00e7\u00e3o com outra doen\u00e7a imunit\u00e1ria, como a artrite reumat\u00f3ide( ) O ant\u00edgeno de histocompatibilidade HLA-DR4 \u00e9 mais prevalente na forma secund\u00e1ria.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-otorrinolaringologista-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1727300,"hashId":"555f9bebc96af20826471a6eb3bd0bbd","enunciado":"<p>Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), com rela\u00e7\u00e3o a Sialadenite linfoepitelial.<\/p><p><br><\/p><p>( ) \u00c9 uma doen\u00e7a autoimune que se caracteriza por xerostomia e caratoconjuntivite seca.<\/p><p>( ) Na forma prim\u00e1ria h\u00e1 associa\u00e7\u00e3o com outra doen\u00e7a imunit\u00e1ria, como a artrite reumat\u00f3ide<\/p><p>( ) O ant\u00edgeno de histocompatibilidade HLA-DR4 \u00e9 mais prevalente na forma secund\u00e1ria.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6557198,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V.","id":6557198,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":6557199,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-V-V.","id":6557200,"corpo":"<p>F-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":6557201,"corpo":"<p>F-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557202,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727300","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (f):( ) A s\u00edfilis pode ser transmitida por via placent\u00e1ria e pelo leite materno.( ) O Treponema pallidum quando passado via placent\u00e1rio pode gerar no rec\u00e9m-nato les\u00f5es viscerais e atingir o sistema nervoso central.( ) A s\u00edfilis cong\u00eanita precoce pode gerar a pseudoparalisia de Parrot.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1727313,"hashId":"0b5724a5a2cf6a33b4ee18ed963be399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro (V) ou falso (f):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A s\u00edfilis pode ser transmitida por via placent\u00e1ria e pelo leite materno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O <em>Treponema<\/em> <em>pallidum <\/em>quando passado via placent\u00e1rio pode gerar no rec\u00e9m-nato les\u00f5es viscerais e atingir o sistema nervoso central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A s\u00edfilis cong\u00eanita precoce pode gerar a pseudoparalisia de Parrot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6557255,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-V.","id":6557255,"corpo":"<p>F-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-F.","id":6557256,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-F-F.","id":6557257,"corpo":"<p>F-F-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-F-F","id":6557258,"corpo":"<p>V-F-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557259,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas.( ) A s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, pode gerar catarata no rec\u00e9m-nato.( ) Na infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita pelo herpes simples v\u00edrus, 60-70% dos rec\u00e9m-nato que apresentam les\u00e3o cut\u00e2nea possuem envolvimento do sistema nervoso central.( ) As drogas utilizadas no tratamento do rec\u00e9m-nato para toxoplasmose s\u00e3o efetivas contra os cistos, mas n\u00e3o atinge os trofozoitos.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1727316,"hashId":"01dd7cc3af8340db8e4e2dfdb053bc08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, pode gerar catarata no rec\u00e9m-nato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita pelo herpes simples v\u00edrus, 60-70% dos rec\u00e9m-nato que apresentam les\u00e3o cut\u00e2nea possuem envolvimento do sistema nervoso central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As drogas utilizadas no tratamento do rec\u00e9m-nato para toxoplasmose s\u00e3o efetivas contra os cistos, mas n\u00e3o atinge os trofozoitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6557269,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V - F.","id":6557269,"corpo":"<p>V \u2013 V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":6557270,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":6557271,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":6557272,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557273,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1727321,"hashId":"51c001d10755f274120b086555a4adcd","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6557294,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre a 6 e 12 semanas p\u00f3s-natal o rec\u00e9m-nato apresenta uma anemia normocr\u00f4mica e normoc\u00edtica","id":6557294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre a 6 e 12 semanas p\u00f3s-natal o rec\u00e9m-nato apresenta uma anemia normocr\u00f4mica e normoc\u00edtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anemias macrocitica podem ocorrer devido a defici\u00eancia de vitamina B12, acido f\u00f3lico e tamb\u00e9m nas s\u00edndromes talass\u00eamicas.","id":6557295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemias macrocitica podem ocorrer devido a defici\u00eancia de vitamina B12, acido f\u00f3lico e tamb\u00e9m nas s\u00edndromes talass\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algumas anemias heredit\u00e1rias que s\u00e3o ligadas ao cromossomo Y pode gerar defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase","id":6557296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas anemias heredit\u00e1rias que s\u00e3o ligadas ao cromossomo Y pode gerar defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anemias deseritropoeticas podem gerar anemias microciticas.","id":6557297,"corpo":"<p>Anemias deseritropoeticas podem gerar anemias microciticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557298,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), sobre problemas ortop\u00e9dicos na inf\u00e2ncia:( ) Na sinovite transit\u00f3ria do quadril ocorre uma condi\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, ela aomete com maior freq\u00fc\u00eancia meninos e afeta mais o lado direito.( ) Na doen\u00e7a de legg-calv\u00e9-Perthus h\u00e1 uma necrose avascular do n\u00facleo secund\u00e1rio de ossifica\u00e7\u00e3o da ep\u00edfise proximal do f\u00eamur.( ) A cociliz\u00e3o tarsal \u00e9 uma falha cong\u00eanita em que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o entre dois ossos do tarso.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1727326,"hashId":"d07943ae1f10f599a73dc5080e2a8361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro (V) ou falso (F), sobre problemas ortop\u00e9dicos na inf\u00e2ncia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na sinovite transit\u00f3ria do quadril ocorre uma condi\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, ela aomete com maior freq\u00fc\u00eancia meninos e afeta mais o lado direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na doen\u00e7a de legg-calv\u00e9-Perthus h\u00e1 uma necrose avascular do n\u00facleo secund\u00e1rio de ossifica\u00e7\u00e3o da ep\u00edfise proximal do f\u00eamur.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cociliz\u00e3o tarsal \u00e9 uma falha cong\u00eanita em que h\u00e1 separa\u00e7\u00e3o entre dois ossos do tarso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6557321,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V.","id":6557319,"corpo":"<p>V-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":6557320,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-V-F","id":6557321,"corpo":"<p>V-V-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-F-V","id":6557322,"corpo":"<p>V-F-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557323,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale verdadeiro ( V) ou falso (F), sobre a hansen\u00edase:( ) Na forma tubercul\u00f3ide da doen\u00e7a h\u00e1 predomin\u00e2ncia do fen\u00f3tipo HLA-DR2 e HLA-DR3.( ) Na hansen\u00edase dimorfa h\u00e1 apenas manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas.( ) Na prova da pilocarpina \u00e9 pesquisado a presen\u00e7a de BAAR em raspado de tecido d\u00e9rmico.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57669,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1727330,"hashId":"29a02cb58336e5dbfde83427562ce39c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale verdadeiro ( V) ou falso (F), sobre a hansen\u00edase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na forma tubercul\u00f3ide da doen\u00e7a h\u00e1 predomin\u00e2ncia do fen\u00f3tipo HLA-DR2 e HLA-DR3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na hansen\u00edase dimorfa h\u00e1 apenas manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na prova da pilocarpina \u00e9 pesquisado a presen\u00e7a de BAAR em raspado de tecido d\u00e9rmico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6557339,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-F.","id":6557339,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":6557340,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":6557341,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-V-V","id":6557342,"corpo":"<p>V-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557343,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727330","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Cap\u00edtulo VIIRELA\u00c7\u00c3O ENTRE M\u00c9DICOS. \u00c9 vedado ao m\u00e9dico:Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":57670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1727344,"hashId":"f07bd7e0627af433e9a8e17c3ec5b860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Cap\u00edtulo VII<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RELA\u00c7\u00c3O ENTRE M\u00c9DICOS. \u00c9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6557412,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar de sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir, por motivo de cren\u00e7a religiosa, convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, pol\u00edtica, interesse econ\u00f4mico ou qualquer outro, que n\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico ou \u00e9tico, que as instala\u00e7\u00f5es e os demais recursos da institui\u00e7\u00e3o sob sua dire\u00e7\u00e3o, sejam utilizados por outros m\u00e9dicos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o , particularmente se forem os \u00fanicos existentes no local.","id":6557409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar de sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica para impedir, por motivo de cren\u00e7a religiosa, convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica, pol\u00edtica, interesse econ\u00f4mico ou qualquer outro, que n\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico ou \u00e9tico, que as instala\u00e7\u00f5es e os demais recursos da institui\u00e7\u00e3o sob sua dire\u00e7\u00e3o, sejam utilizados por outros m\u00e9dicos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o , particularmente se forem os \u00fanicos existentes no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo.","id":6557410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico demitido ou afastado em repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria ou da aplica\u00e7\u00e3o deste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assumir condutas contr\u00e1rias a movimentos leg\u00edtimos da categoria m\u00e9dica com a finalidade de obter vantagens.","id":6557411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir condutas contr\u00e1rias a movimentos leg\u00edtimos da categoria m\u00e9dica com a finalidade de obter vantagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicar o procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":6557412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar o procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6557413,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1727344","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778,"slug":"agente-administrativo-senior"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Conforme KASPARY, sobre a reda\u00e7\u00e3o oficial, analisar os itens abaixo: I. A reda\u00e7\u00e3o oficial preocupa-se com a objetividade, a efic\u00e1cia e a exatid\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es. II. Na reda\u00e7\u00e3o oficial, certos termos assumem acep\u00e7\u00f5es especializadas, restritivas, caracterizadoras de ideias, situa\u00e7\u00f5es, circunst\u00e2ncias e fatos nitidamente delimitados. III. Possui certas f\u00f3rmulas e modos de dizer a ela peculiares. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":58101,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778,"slug":"agente-administrativo-senior"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo-senior","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Agente Administrativo S\u00eanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1727877,"hashId":"d2d5ebbc4ba9b2dd43a8464f6ba3d2e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conforme KASPARY, sobre a reda\u00e7\u00e3o oficial, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reda\u00e7\u00e3o oficial preocupa-se com a objetividade, a efic\u00e1cia e a exatid\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na reda\u00e7\u00e3o oficial, certos termos assumem acep\u00e7\u00f5es especializadas, restritivas, caracterizadoras de ideias, situa\u00e7\u00f5es, circunst\u00e2ncias e fatos nitidamente delimitados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possui certas f\u00f3rmulas e modos de dizer a ela peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6559645,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6559642,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6559643,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6559644,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6559645,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 38 A 45","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1727877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778,"slug":"agente-administrativo-senior"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MATIAS-PEREIRA, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem como finalidade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos cidad\u00e3os. O fim da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 o interesse p\u00fablico ou o bem da coletividade. H\u00e1 alguns aspectos relevantes que devem constar no planejamento de organiza\u00e7\u00f5es voltadas para o cidad\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem: I. Buscar avalia\u00e7\u00f5es (feedbacks) de usu\u00e1rios e servidores. II. Assegurar que recursos suficientes ser\u00e3o alocados a essa iniciativa. III. Buscar mudan\u00e7as complexas, mais custosas e demoradas. IV. Esperar um progresso de mudan\u00e7a sempre r\u00e1pido e sem pausas, apesar das resist\u00eancias e conflitos. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":58101,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo S\u00eanior","id":22778,"slug":"agente-administrativo-senior"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo-senior","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Agente Administrativo S\u00eanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1727884,"hashId":"184d51f38227d92cb62d55da339058ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MATIAS-PEREIRA, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem como finalidade a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos cidad\u00e3os. O fim da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 o interesse p\u00fablico ou o bem da coletividade. H\u00e1 alguns aspectos relevantes que devem constar no planejamento de organiza\u00e7\u00f5es voltadas para o cidad\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Buscar avalia\u00e7\u00f5es (<em>feedbacks<\/em>) de usu\u00e1rios e servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assegurar que recursos suficientes ser\u00e3o alocados a essa iniciativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Buscar mudan\u00e7as complexas, mais custosas e demoradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esperar um progresso de mudan\u00e7a sempre r\u00e1pido e sem pausas, apesar das resist\u00eancias e conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6559671,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6559671,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":6559672,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e IV.","id":6559673,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":6559674,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 38 A 45","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1727884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resolu\u00e7\u00e3o CFESS n\u00ba 556, no que diz respeito ao material t\u00e9cnico sigiloso e sua lacra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":55709,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2019-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1727892,"hashId":"826037cf74f98aa32583c7e80a74d30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a resolu\u00e7\u00e3o CFESS n\u00ba 556, no que diz respeito ao material t\u00e9cnico sigiloso e sua lacra\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6559709,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por material t\u00e9cnico sigiloso toda documenta\u00e7\u00e3o produzida, que pela natureza de seu conte\u00fado, deva ter conhecimento restrito e, portanto, requeiram medidas especiais de salvaguarda para sua cust\u00f3dia e divulga\u00e7\u00e3o.","id":6559707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por material t\u00e9cnico sigiloso toda documenta\u00e7\u00e3o produzida, que pela natureza de seu conte\u00fado, deva ter conhecimento restrito e, portanto, requeiram medidas especiais de salvaguarda para sua cust\u00f3dia e divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, o assistente social dever\u00e1 repassar todo material t\u00e9cnico, sigiloso ou n\u00e3o, ao assistente social que vier a substitu\u00ed-lo.","id":6559708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, o assistente social dever\u00e1 repassar todo material t\u00e9cnico, sigiloso ou n\u00e3o, ao assistente social que vier a substitu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o, o material t\u00e9cnico sigiloso dever\u00e1 ser lacrado e arquivado no conselho regional de servi\u00e7o social da respectiva regi\u00e3o.","id":6559709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o, o material t\u00e9cnico sigiloso dever\u00e1 ser lacrado e arquivado no conselho regional de servi\u00e7o social da respectiva regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O assistente social garantir\u00e1 o car\u00e1ter confidencial das informa\u00e7\u00f5es que vier a receber em raz\u00e3o de seu trabalho, indicando nos documentos a men\u00e7\u00e3o: sigiloso.","id":6559710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social garantir\u00e1 o car\u00e1ter confidencial das informa\u00e7\u00f5es que vier a receber em raz\u00e3o de seu trabalho, indicando nos documentos a men\u00e7\u00e3o: sigiloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1727892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tr\u00e2nsito e Transporte Urbano de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"TRANSERP","id":4734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"transerp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beto e Joel trabalham no mesmo setor de uma empresa, e em determinado dia, organizaram, juntos, um total de 144 pastas. Sabendo que o n\u00famero de pastas organizadas por Beto foi 54\u200b do n\u00famero de pastas organizadas por Joel, ent\u00e3o, o n\u00famero de pastas que Joel organizou a mais do que Beto foi","provas":[{"id":57659,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Tr\u00e2nsito e Transporte Urbano de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"TRANSERP","id":4734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"transerp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transerp-sp-2019-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRANSERP - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1728712,"hashId":"dd187965ea9846fcd65ca2470620716c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beto e Joel trabalham no mesmo setor de uma empresa, e em determinado dia, organizaram, juntos, um total de 144 pastas. Sabendo que o n\u00famero de pastas organizadas por Beto foi <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do n\u00famero de pastas organizadas por Joel, ent\u00e3o, o n\u00famero de pastas que Joel organizou a mais do que Beto foi<\/p>","resposta":6563148,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":6563146,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14.","id":6563147,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16.","id":6563148,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18.","id":6563149,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20.","id":6563150,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1728712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tr\u00e2nsito e Transporte Urbano de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"TRANSERP","id":4734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"transerp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS) est\u00e1 fundamentado na coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, tendo defini\u00e7\u00e3o clara das compet\u00eancias e responsabilidades comuns e espec\u00edficas \u00e0 cada esfera de gest\u00e3o. O Plano de Assist\u00eancia Social \u00e9 um instrumento de planejamento estrat\u00e9gico que organiza, regula e norteia a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na perspectiva do SUAS. Conforme determina o artigo 19 da Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB\/SUAS, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar os respectivos Planos, a cada 4 anos, de acordo com os per\u00edodos de elabora\u00e7\u00e3o do Plano ","provas":[{"id":57661,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa de Tr\u00e2nsito e Transporte Urbano de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"TRANSERP","id":4734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"transerp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"transerp-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRANSERP - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1728793,"hashId":"c746c1201cf0d2fba3c4e1be9ac791f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico da Assist\u00eancia Social (SUAS) est\u00e1 fundamentado na coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, tendo defini\u00e7\u00e3o clara das compet\u00eancias e responsabilidades comuns e espec\u00edficas \u00e0 cada esfera de gest\u00e3o. O Plano de Assist\u00eancia Social \u00e9 um instrumento de planejamento estrat\u00e9gico que organiza, regula e norteia a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na perspectiva do SUAS. Conforme determina o artigo 19 da Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB\/SUAS, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar os respectivos Planos, a cada 4 anos, de acordo com os per\u00edodos de elabora\u00e7\u00e3o do Plano <\/p>","resposta":6563555,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emergencial \u2013 PE.","id":6563551,"corpo":"<p>Emergencial \u2013 PE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interdisciplinar \u2013 PI.","id":6563552,"corpo":"<p>Interdisciplinar \u2013 PI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regional Estrat\u00e9gico \u2013 PRE.","id":6563553,"corpo":"<p>Regional Estrat\u00e9gico \u2013 PRE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assistencial Regular \u2013 PAR.","id":6563554,"corpo":"<p>Assistencial Regular \u2013 PAR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Plurianual \u2013 PPA.","id":6563555,"corpo":"<p>Plurianual \u2013 PPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1728793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Municipal n\u00ba 3.488\/2002, ao diretor t\u00e9cnico compete exercer: I. A dire\u00e7\u00e3o m\u00e9dica da Funda\u00e7\u00e3o, ligando-a \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Administrativa, e participar das reuni\u00f5es da diretoria, com direito a voto, buscando as solu\u00e7\u00f5es e atendendo \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es previstas no presente estatuto. II. Efetuar o controle do corpo cl\u00ednico no que for atinente ao relacionamento do mesmo com o Hospital. III. Recomendar ao Diretor Executivo a exclus\u00e3o de integrantes do corpo cl\u00ednico por problemas \u00e9ticos. IV. Coordenar a elabora\u00e7\u00e3o dos protocolos m\u00e9dicos, a serem observados pelo corpo cl\u00ednico e pela Funda\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729200,"hashId":"8e77bf82a96e5d4dfd0a610d09f87737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Municipal n\u00ba 3.488\/2002, ao diretor t\u00e9cnico compete exercer: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dire\u00e7\u00e3o m\u00e9dica da Funda\u00e7\u00e3o, ligando-a \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Administrativa, e participar das reuni\u00f5es da diretoria, com direito a voto, buscando as solu\u00e7\u00f5es e atendendo \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es previstas no presente estatuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efetuar o controle do corpo cl\u00ednico no que for atinente ao relacionamento do mesmo com o Hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recomendar ao Diretor Executivo a exclus\u00e3o de integrantes do corpo cl\u00ednico por problemas \u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Coordenar a elabora\u00e7\u00e3o dos protocolos m\u00e9dicos, a serem observados pelo corpo cl\u00ednico e pela Funda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6565399,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6565396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6565397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":6565398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6565399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 A 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1729200","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.080\/1990, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, sendo exercida em cada esfera de governo por alguns \u00f3rg\u00e3os. Sobre esses \u00f3rg\u00e3os, analisar os itens abaixo: I. No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. II. No \u00e2mbito dos Estados e do Distrito Federal, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. III. No \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729201,"hashId":"ef62359ecbc2058bd9f45ca6afac9937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 8.080\/1990, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 \u00fanica, sendo exercida em cada esfera de governo por alguns \u00f3rg\u00e3os. Sobre esses \u00f3rg\u00e3os, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No \u00e2mbito dos Estados e do Distrito Federal, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No \u00e2mbito dos Munic\u00edpios, pela respectiva Secretaria de Sa\u00fade ou \u00f3rg\u00e3o equivalente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6565403,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6565400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6565401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6565402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6565403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 A 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1729201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o e de reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: I. O processo de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia baseia-se em avalia\u00e7\u00e3o multidisciplinar das necessidades, habilidades e potencialidades de cada pessoa. II. Para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas da pessoa com defici\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os deve ocorrer em local pr\u00f3ximo ao domic\u00edlio da pessoa com defici\u00eancia, exceto na zona rural, respeitadas a organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) nos territ\u00f3rios locais e as normas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhste-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729204,"hashId":"155ff3d0e209bd46c1a687b2adf1b3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, sobre o processo de habilita\u00e7\u00e3o e de reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia baseia-se em avalia\u00e7\u00e3o multidisciplinar das necessidades, habilidades e potencialidades de cada pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas da pessoa com defici\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os deve ocorrer em local pr\u00f3ximo ao domic\u00edlio da pessoa com defici\u00eancia, exceto na zona rural, respeitadas a organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) nos territ\u00f3rios locais e as normas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":6565413,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6565412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6565413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6565414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":6565415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 A 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1729204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 73 anos, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico, em programa\u00e7\u00e3o de gastrectomia por adenocarcinoma g\u00e1strico estadiamento T2N1M0. Queixa-se apenas de emagrecimento e dispepsia. Teve infarto h\u00e1 12 meses e o cateterismo mostrou obstru\u00e7\u00e3o em ramo ventricular posterior de art\u00e9ria coron\u00e1ria direita, determinando obstru\u00e7\u00e3o de 60%. Demais art\u00e9rias com irregularidades. Optou-se por tratamento cl\u00ednico. Medica\u00e7\u00f5es em uso: enalapril 10 mg 12\/12h, atenolol 50 mg, atorvastatina 40 mg, AAS 100 mg, clopidogrel 75 mg, metformina 850mg 3 vezes e insulina NPH 8 U \u00e0 noite Exame cl\u00ednico: descorado ++\/4+, emagrecido. PA= 126x84 mmHg, FC= 64 bpm, IMC= 19 Kg\/m\u00b2, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Exames: hemoglobina= 9,5 g\/dL, leuc\u00f3citos 8.630\/mm\u00b3, plaquetas: 432.000\/mm\u00b3, glicemia= 108 mg\/dL, Hb glicada= 7,1 g\/dL. Ureia, creatinina e eletr\u00f3litos normais. ECG= ritmo sinusal e \u00e1rea inativa inferior. Radiografia de t\u00f3rax= sem altera\u00e7\u00f5es. Ecocardiograma: FE 61%, septo 9 mm, parede posterior 9 mm; \u00e1rea de acinesia \u00ednfero-apical. A conduta mais adequada no manejo do risco card\u00edaco do paciente \u00e9:","provas":[{"id":39325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas","id":17367,"slug":"residencia-medica-especialidades-clinicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-clinicas","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":39349,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1151778,"hashId":"bcc01a12333b0ae56767bcb8b1c399aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 73 anos, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico, em programa\u00e7\u00e3o de gastrectomia por adenocarcinoma g\u00e1strico estadiamento T2N1M0. Queixa-se apenas de emagrecimento e dispepsia. Teve infarto h\u00e1 12 meses e o cateterismo mostrou obstru\u00e7\u00e3o em ramo ventricular posterior de art\u00e9ria coron\u00e1ria direita, determinando obstru\u00e7\u00e3o de 60%. Demais art\u00e9rias com irregularidades. Optou-se por tratamento cl\u00ednico. Medica\u00e7\u00f5es em uso: enalapril 10 mg 12\/12h, atenolol 50 mg, atorvastatina 40 mg, AAS 100 mg, clopidogrel 75 mg, metformina 850mg 3 vezes e insulina NPH 8 U \u00e0 noite Exame cl\u00ednico: descorado ++\/4+, emagrecido. PA= 126x84 mmHg, FC= 64 bpm, IMC= 19 Kg\/m\u00b2, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Exames: hemoglobina= 9,5 g\/dL, leuc\u00f3citos 8.630\/mm\u00b3, plaquetas: 432.000\/mm\u00b3, glicemia= 108 mg\/dL, Hb glicada= 7,1 g\/dL. Ureia, creatinina e eletr\u00f3litos normais. ECG= ritmo sinusal e \u00e1rea inativa inferior. Radiografia de t\u00f3rax= sem altera\u00e7\u00f5es. Ecocardiograma: FE 61%, septo 9 mm, parede posterior 9 mm; \u00e1rea de acinesia \u00ednfero-apical.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A conduta mais adequada no manejo do risco card\u00edaco do paciente \u00e9:<\/p>","resposta":4114486,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter AAS, suspender clopidogrel cinco dias antes da cirurgia.","id":4114486,"corpo":"<p align=justify>Manter AAS, suspender clopidogrel cinco dias antes da cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter AAS e clopidogrel no perioperat\u00f3rio.","id":4114487,"corpo":"<p align=justify>Manter AAS e clopidogrel no perioperat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suspender AAS sete dias antes da cirurgia e manter o clopidogrel.","id":4114488,"corpo":"<p align=justify>Suspender AAS sete dias antes da cirurgia e manter o clopidogrel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suspender AAS sete dias antes e clopidogrel cinco dias antes da cirurgia.","id":4114489,"corpo":"<p align=justify>Suspender AAS sete dias antes e clopidogrel cinco dias antes da cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1151778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16548,"slug":"analista-administrativo-de-procuradoria-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mapear compet\u00eancias implica tanto identificar estrat\u00e9gias de capta\u00e7\u00e3o dessas compet\u00eancias quanto desenvolver conhecimentos, habilidades e atitudes nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":36714,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16548,"slug":"analista-administrativo-de-procuradoria-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-administrativo-de-procuradoria-area-recursos-humanos-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1051505,"hashId":"5c9c2732c95d289364947c2184d39288","enunciado":"Mapear compet\u00eancias implica tanto identificar estrat\u00e9gias de\r\ncapta\u00e7\u00e3o dessas compet\u00eancias quanto desenvolver\r\nconhecimentos, habilidades e atitudes nas organiza\u00e7\u00f5es.","resposta":3681933,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3681933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3681932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o por compet\u00eancias e das tend\u00eancias na gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":378406,"enunciado":"A respeito de gest\u00e3o por compet\u00eancias e das tend\u00eancias na gest\u00e3o\r\nde pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108 ","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1051505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos documentos m\u00e9dico-legais.","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051646,"hashId":"b87c9995bc0a6d8e46c07045fc9aa920","enunciado":"Assinale a alternativa correta em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos documentos m\u00e9dico-legais.","resposta":3682233,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atestados oficiosos compreendem todos os documentos emitidos por um \u00f3rg\u00e3o oficial.","id":3682229,"corpo":"Atestados oficiosos compreendem todos os\r\ndocumentos emitidos por um \u00f3rg\u00e3o oficial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O parecer m\u00e9dico-legal \u00e9 constitu\u00eddo de todas as partes do relat\u00f3rio.","id":3682230,"corpo":"O parecer m\u00e9dico-legal \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ntodas as partes do relat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O parecer n\u00e3o \u00e9 uma pe\u00e7a t\u00e9cnicacient\u00edfica.","id":3682231,"corpo":"O parecer n\u00e3o \u00e9 uma pe\u00e7a t\u00e9cnicacient\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atestados administrativos s\u00e3o os produzidos por interesse da justi\u00e7a.","id":3682232,"corpo":"Atestados administrativos s\u00e3o os produzidos\r\npor interesse da justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O parecer t\u00e9cnico tem uma abrang\u00eancia mais restrita que o laudo.","id":3682233,"corpo":"O parecer t\u00e9cnico tem uma abrang\u00eancia\r\nmais restrita que o laudo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378445,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1051646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico diferencial entre as les\u00f5es produzidas em vida ou depois da morte pode ser realizado por meios tradicionais e meios subsidi\u00e1rios (exames de laborat\u00f3rio). Como caracter\u00edstica(s) de les\u00f5es intravitam, pode-se ter","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051652,"hashId":"67fa82be8303d68d11ac54af0fc39ebd","enunciado":"O diagn\u00f3stico diferencial entre as les\u00f5es\r\nproduzidas em vida ou depois da morte\r\npode ser realizado por meios tradicionais\r\ne meios subsidi\u00e1rios (exames de\r\nlaborat\u00f3rio). Como caracter\u00edstica(s) de\r\nles\u00f5es intravitam, pode-se ter","resposta":3682262,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de coagula\u00e7\u00e3o de sangue.","id":3682259,"corpo":"aus\u00eancia de coagula\u00e7\u00e3o de sangue.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escoria\u00e7\u00e3o e irretratibilidade dos tecidos.","id":3682260,"corpo":"escoria\u00e7\u00e3o e irretratibilidade dos tecidos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"les\u00f5es brancas e infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica nos tecidos.","id":3682261,"corpo":"les\u00f5es brancas e infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica\r\nnos tecidos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equimose e presen\u00e7a de crosta na escoria\u00e7\u00e3o.","id":3682262,"corpo":"equimose e presen\u00e7a de crosta na\r\nescoria\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"flictenas contendo ar.","id":3682263,"corpo":"flictenas contendo ar.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378446,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1051652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto, [...]\u201d. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do exame pericial.","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051671,"hashId":"fb31d6a52c8fb645c8e0abf060a656fa","enunciado":"\u201cQuando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios,\r\nser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de\r\ndelito, direto ou indireto, [...]\u201d. Assinale a\r\nalternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o\r\ndo exame pericial.","resposta":3682358,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame pericial pode ser realizado apenas na fase pr\u00e9-processual.","id":3682354,"corpo":"O exame pericial pode ser realizado apenas\r\nna fase pr\u00e9-processual.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exame pericial pode ser realizado apenas na fase processual.","id":3682355,"corpo":"O exame pericial pode ser realizado apenas\r\nna fase processual.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O exame pericial, nas infra\u00e7\u00f5es penais que deixam vest\u00edgio, \u00e9 dispens\u00e1vel para a propositura da a\u00e7\u00e3o penal.","id":3682356,"corpo":"O exame pericial, nas infra\u00e7\u00f5es penais\r\nque deixam vest\u00edgio, \u00e9 dispens\u00e1vel para a\r\npropositura da a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do exame pericial nas infra\u00e7\u00f5es penais que deixam vest\u00edgio n\u00e3o leva \u00e0 nulidade da a\u00e7\u00e3o penal.","id":3682357,"corpo":"A aus\u00eancia do exame pericial nas infra\u00e7\u00f5es\r\npenais que deixam vest\u00edgio n\u00e3o leva \u00e0\r\nnulidade da a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As provas n\u00e3o repet\u00edveis devem ser realizadas no momento de seu descobrimento, sob pena de perecimento ou impossibilidade de posterior an\u00e1lise, ainda no curso da fase pr\u00e9-processual.","id":3682358,"corpo":"As provas n\u00e3o repet\u00edveis devem\r\nser realizadas no momento de seu\r\ndescobrimento, sob pena de perecimento\r\nou impossibilidade de posterior an\u00e1lise,\r\nainda no curso da fase pr\u00e9-processual.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378448,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1051671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se cadeia de cust\u00f3dia o conjunto de todos os procedimentos utilizados para manter e documentar a hist\u00f3ria cronol\u00f3gica do vest\u00edgio, para rastrear sua posse e manuseio a partir de seu reconhecimento at\u00e9 o descarte. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051672,"hashId":"845fcacb6a08f2d30c6e127162e8b4ea","enunciado":"Denomina-se cadeia de cust\u00f3dia o\r\nconjunto de todos os procedimentos\r\nutilizados para manter e documentar a\r\nhist\u00f3ria cronol\u00f3gica do vest\u00edgio, para\r\nrastrear sua posse e manuseio a partir\r\nde seu reconhecimento at\u00e9 o descarte.\r\nSobre o tema, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3682359,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cadeia de cust\u00f3dia inicia com a preserva\u00e7\u00e3o do local de crime.","id":3682359,"corpo":"A cadeia de cust\u00f3dia inicia com a\r\npreserva\u00e7\u00e3o do local de crime.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cadeia de cust\u00f3dia inicia com a chegada da per\u00edcia.","id":3682360,"corpo":"A cadeia de cust\u00f3dia inicia com a chegada\r\nda per\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O acondicionamento dos vest\u00edgios deve ser feito em conjunto, n\u00e3o individualizado.","id":3682361,"corpo":"O acondicionamento dos vest\u00edgios deve ser\r\nfeito em conjunto, n\u00e3o individualizado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A central de cust\u00f3dia no \u00f3rg\u00e3o pericial n\u00e3o \u00e9 um aspecto importante da cadeia de cust\u00f3dia.","id":3682362,"corpo":"A central de cust\u00f3dia no \u00f3rg\u00e3o pericial n\u00e3o\r\n\u00e9 um aspecto importante da cadeia de\r\ncust\u00f3dia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cadeia de cust\u00f3dia finaliza quando o vest\u00edgio entra no \u00f3rg\u00e3o pericial para an\u00e1lise.","id":3682363,"corpo":"A cadeia de cust\u00f3dia finaliza quando o\r\nvest\u00edgio entra no \u00f3rg\u00e3o pericial para an\u00e1lise.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378448,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1051672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo foi encontrado carbonizado em um acidente automobil\u00edstico, restando apenas o tronco, parte dos membros inferiores sem as extremidades e a cabe\u00e7a. Para realizar sua identifica\u00e7\u00e3o, qual dentre os seguintes m\u00e9todos seria o mais indicado, considerando que existem informa\u00e7\u00f5es ante mortem dispon\u00edveis para os m\u00e9todos propostos?","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051675,"hashId":"980bde3f010e5f8e074b2e3374c80054","enunciado":"Um corpo foi encontrado carbonizado em\r\num acidente automobil\u00edstico, restando\r\napenas o tronco, parte dos membros\r\ninferiores sem as extremidades e a\r\ncabe\u00e7a. Para realizar sua identifica\u00e7\u00e3o,\r\nqual dentre os seguintes m\u00e9todos seria o\r\nmais indicado, considerando que existem informa\u00e7\u00f5es ante mortem dispon\u00edveis\r\npara os m\u00e9todos propostos?","resposta":3682377,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impress\u00e3o digital.","id":3682374,"corpo":"Impress\u00e3o digital.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reconhecimento facial.","id":3682375,"corpo":"Reconhecimento facial.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DNA.","id":3682376,"corpo":"DNA.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo odontolegal.","id":3682377,"corpo":"M\u00e9todo odontolegal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o facial forense.","id":3682378,"corpo":"Reconstru\u00e7\u00e3o facial forense.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378448,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1051675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo \u2013 Decreto n\u00ba 1595 de 06\/12\/2005, em seu artigo 4\u00ba, denota o que \u00e9 vedado ao Servidor P\u00fablico. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que N\u00c3O apresenta corretamente o que est\u00e1 descrito no referido artigo.","provas":[{"id":36727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1051692,"hashId":"a48c9ed8f5e4fd10a9134679cf688b8e","enunciado":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores\r\nCivis do Poder Executivo do Estado\r\ndo Esp\u00edrito Santo \u2013 Decreto n\u00ba 1595 de\r\n06\/12\/2005, em seu artigo 4\u00ba, denota o\r\nque \u00e9 vedado ao Servidor P\u00fablico. Dentre\r\nas alternativas a seguir, assinale aquela\r\nque N\u00c3O apresenta corretamente o que\r\nest\u00e1 descrito no referido artigo.","resposta":3682463,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar pessoal ou recursos materiais do Estado em servi\u00e7os ou atividades particulares.","id":3682459,"corpo":"Utilizar pessoal ou recursos materiais do Estado em servi\u00e7os ou atividades\r\nparticulares.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter sob sua chefia imediata c\u00f4njuge, companheira ou parente at\u00e9 o segundo grau civil.","id":3682460,"corpo":"Manter sob sua chefia imediata c\u00f4njuge,\r\ncompanheira ou parente at\u00e9 o segundo grau\r\ncivil.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais e percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o ou proventos de c\u00f4njuge, companheiro e parentes at\u00e9 terceiro grau civil.","id":3682461,"corpo":"Atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto\r\na \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, salvo quando\r\nse tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou\r\nassistenciais e percep\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o\r\nou proventos de c\u00f4njuge, companheiro e\r\nparentes at\u00e9 terceiro grau civil.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retardar ou deixar de praticar ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal.","id":3682462,"corpo":"Retardar ou deixar de praticar ato de of\u00edcio,\r\nou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa em\r\nlei, para satisfazer interesse ou sentimento\r\npessoal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratar com misantropia, urbanidade e aten\u00e7\u00e3o os demais servidores p\u00fablicos e os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3682463,"corpo":"Tratar com misantropia, urbanidade e\r\naten\u00e7\u00e3o os demais servidores p\u00fablicos e os\r\nusu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378450,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.595\/2005 - C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.595\/2005 - C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores Civis do Poder Executivo do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398791,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-1-595-2005-codigo-de-etica-dos-servidores-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-espirito-santo"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1051692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca dos Munic\u00edpios, para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, ser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de","provas":[{"id":36728,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal","id":16550,"slug":"auxiliar-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Auxiliar Per\u00edcia M\u00e9dico-Legal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1051815,"hashId":"ca20eaa8baba42a5f37476a7423ee6d0","enunciado":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nacerca dos Munic\u00edpios, para a\r\ncomposi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais,\r\nser\u00e1 observado o limite m\u00e1ximo de","resposta":3683076,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 9 Vereadores, nos Munic\u00edpios de at\u00e9 20.000 habitantes.","id":3683074,"corpo":" 9 Vereadores, nos Munic\u00edpios de at\u00e9 20.000\r\nhabitantes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais de 20.000 habitantes e de at\u00e9 30.000 habitantes.","id":3683075,"corpo":"11 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais\r\nde 20.000 habitantes e de at\u00e9 30.000\r\nhabitantes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais de 30.000 habitantes e de at\u00e9 50.000 habitantes.","id":3683076,"corpo":"13 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais\r\nde 30.000 habitantes e de at\u00e9 50.000\r\nhabitantes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 15 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais de 50.000 habitantes e de at\u00e9 100.000 habitantes.","id":3683077,"corpo":" 15 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais\r\nde 50.000 habitantes e de at\u00e9 100.000\r\nhabitantes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"17 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais de 100.000 habitantes e de at\u00e9 120.000 habitantes; e assim sucessivamente.","id":3683078,"corpo":"17 Vereadores, nos Munic\u00edpios de mais\r\nde 100.000 habitantes e de at\u00e9 120.000\r\nhabitantes; e assim sucessivamente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378461,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/1051815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 2 h\u00e1 uma s\u00e9rie de adjetivos que se referem a substantivos e com eles concordam; a op\u00e7\u00e3o em que essa rela\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia est\u00e1 errada \u00e9:","provas":[{"id":36827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica","id":16420,"slug":"tecnico-medio-de-defensoria-publica"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-medio-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio de Defensoria P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1052815,"hashId":"ccdd17be94e142ba0949f69d08328aa9","enunciado":"No texto 2 h\u00e1 uma s\u00e9rie de adjetivos que se referem a\r\nsubstantivos e com eles concordam; a op\u00e7\u00e3o em que essa rela\u00e7\u00e3o\r\nde concord\u00e2ncia est\u00e1 errada \u00e9:","resposta":3687926,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integral \/ transplanta\u00e7\u00e3o;","id":3687924,"corpo":"integral \/ transplanta\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"novas \/ condi\u00e7\u00f5es;","id":3687925,"corpo":"novas \/ condi\u00e7\u00f5es;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"terras \/ diferentes;","id":3687926,"corpo":"terras \/ diferentes;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diferente \/ fei\u00e7\u00e3o;","id":3687927,"corpo":"diferente \/ fei\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" barroco \/ caracter\u00edstica ou estilo.","id":3687928,"corpo":" barroco \/ caracter\u00edstica ou estilo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378590,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36827\/296.gif\">","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1052815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570,"slug":"auditor-administrativo"},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573,"slug":"procurador-administrativo"},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575,"slug":"procurador-tributario"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574,"slug":"procurador-trabalhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571,"slug":"fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572,"slug":"fiscal-ambiental-area-geologo"},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576,"slug":"sub-procurador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577,"slug":"tecnico-ambiental-area-advogado"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma corrida, Carlos que \u00e9 piloto desistiu da competi\u00e7\u00e3o ao completar 2\/5 do percurso total da prova, por problemas mec\u00e2nicos no seu carro. Se Carlos tivesse corrido mais 36 km, teria cumprido a metade do percurso total. De quantos km \u00e9 o percurso total dessa prova?","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570,"slug":"auditor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573,"slug":"procurador-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575,"slug":"procurador-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574,"slug":"procurador-trabalhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36891,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571,"slug":"fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":36892,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572,"slug":"fiscal-ambiental-area-geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576,"slug":"sub-procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577,"slug":"tecnico-ambiental-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"},{"id":36896,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1053149,"hashId":"32dddfb6b0cec7d5764cd4958ca33d55","enunciado":"Em uma corrida, Carlos que \u00e9 piloto desistiu da competi\u00e7\u00e3o ao completar 2\/5 do percurso total da prova, por problemas mec\u00e2nicos no seu carro. Se Carlos tivesse corrido mais 36 km, teria cumprido a metade do percurso total. De quantos km \u00e9 o percurso total dessa prova?","resposta":3689599,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360.","id":3689599,"corpo":"360.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100.","id":3689600,"corpo":"100.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"180.","id":3689601,"corpo":"180.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"300.","id":3689602,"corpo":"300.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"200.","id":3689603,"corpo":"200.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378637,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1053149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574,"slug":"procurador-trabalhista"},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573,"slug":"procurador-administrativo"},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575,"slug":"procurador-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577,"slug":"tecnico-ambiental-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de um munic\u00edpio pretender a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, utilizando-se da modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o, dever\u00e1 ser observado o seguinte crit\u00e9rio:","provas":[{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574,"slug":"procurador-trabalhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573,"slug":"procurador-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575,"slug":"procurador-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577,"slug":"tecnico-ambiental-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1053271,"hashId":"ab031b661e30e763e942c28e67e4a913","enunciado":"No caso de um munic\u00edpio pretender a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, utilizando-se da modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o, dever\u00e1 ser observado o seguinte crit\u00e9rio:","resposta":3690212,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fase preparat\u00f3ria, a defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local.","id":3690209,"corpo":"Na fase preparat\u00f3ria, a defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade das propostas da empresa vencedora ser\u00e1 de 60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","id":3690210,"corpo":"O prazo de validade das propostas da empresa vencedora ser\u00e1 de 60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na fase externa do preg\u00e3o, o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":3690211,"corpo":"Na fase externa do preg\u00e3o, o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, sendo que, no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","id":3690212,"corpo":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, sendo que, no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser exigida da empresa que pretenda participar do preg\u00e3o garantia de proposta, aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes e pagamento de taxas e emolumentos para cobrir despesas relacionadas ao processo licitat\u00f3rio.","id":3690213,"corpo":"Poder\u00e1 ser exigida da empresa que pretenda participar do preg\u00e3o garantia de proposta, aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes e pagamento de taxas e emolumentos para cobrir despesas relacionadas ao processo licitat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378657,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/1053271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Sub Procurador","id":16576,"slug":"sub-procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 orientado por princ\u00edpios sobre os quais podermos afirmar:","provas":[{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576,"slug":"sub-procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-acarau-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1053770,"hashId":"d7561b9619c859b81d22f3cbb1e40f5f","enunciado":"O sistema or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 orientado por princ\u00edpios sobre os quais podermos afirmar:","resposta":3692106,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anualidade estabelece que dever\u00e1 existir um \u00fanico or\u00e7amento para o ente da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3692104,"corpo":"O princ\u00edpio da anualidade estabelece que dever\u00e1 existir um \u00fanico or\u00e7amento para o ente da Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da universalidade insere-se como par\u00e2metro para que as receitas e despesas dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devam constar na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3692105,"corpo":"O princ\u00edpio da universalidade insere-se como par\u00e2metro para que as receitas e despesas dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devam constar na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade fundamenta o sistema or\u00e7ament\u00e1rio na medida em que tanto o planejamento quanto o pr\u00f3prio or\u00e7amento s\u00e3o veiculados por lei, e, ainda, serve de par\u00e2metro para proibir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","id":3692106,"corpo":"O princ\u00edpio da legalidade fundamenta o sistema or\u00e7ament\u00e1rio na medida em que tanto o planejamento quanto o pr\u00f3prio or\u00e7amento s\u00e3o veiculados por lei, e, ainda, serve de par\u00e2metro para proibir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da unidade consiste no fato de que todas as receitas e despesas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica podem ser previstas em mais de um ato normativo, permitindo-se o chamado or\u00e7amento paralelo.","id":3692107,"corpo":"O princ\u00edpio da unidade consiste no fato de que todas as receitas e despesas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica podem ser previstas em mais de um ato normativo, permitindo-se o chamado or\u00e7amento paralelo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da exclusividade agrega o fundamento de que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o pode conter dispositivos estranhos \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas e receitas, proibindo-se a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares.","id":3692108,"corpo":"O princ\u00edpio da exclusividade agrega o fundamento de que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o pode conter dispositivos estranhos \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas e receitas, proibindo-se a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378748,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1053770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479,"slug":"agente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo imperfeito existe, mas \u00e9 ineficaz.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479,"slug":"agente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054027,"hashId":"4c5351d3cae0d6cc3df8334181b55724","enunciado":"O ato administrativo imperfeito existe, mas \u00e9 ineficaz.","resposta":3693033,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3693033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3693032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens de 116 a 120.","id":378810,"enunciado":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens\r\nde 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Imperfeitos","oab":true,"nome":"Atos Imperfeitos","pai":408095,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408098,"slug":"direito-administrativo-atos-imperfeitos"}],"slug":"direito-administrativo\/1054027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo perfeito \u00e9 aquele que, tendo conclu\u00eddo seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, j\u00e1 desencadeou e exauriu seus efeitos jur\u00eddicos.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054058,"hashId":"aae7ae1a5c2d1a3f10ab3297ce7c211a","enunciado":"O ato administrativo perfeito \u00e9 aquele que, tendo\r\nconclu\u00eddo seu ciclo de forma\u00e7\u00e3o, j\u00e1 desencadeou e\r\nexauriu seus efeitos jur\u00eddicos.","resposta":3693095,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3693095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens de 106 a 110.","id":378817,"enunciado":"No que concerne aos atos administrativos, julgue os itens\r\nde 106 a 110.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Perfeitos","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos","pai":408095,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408097,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos"}],"slug":"direito-administrativo\/1054058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle judicial sobre a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente posterior, sob pena de vulnera\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","provas":[{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054112,"hashId":"e4826054cd2d1156a0b51f2b60c063fe","enunciado":"O controle judicial sobre a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nexclusivamente posterior, sob pena de vulnera\u00e7\u00e3o do\r\nprinc\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","resposta":3693203,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3693203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 111 a 115.","id":378826,"enunciado":"Acerca do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens\r\nde 111 a 115.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404415,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1054112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente da a\u00e7\u00e3o expressa pelo verbo grifado est\u00e1 corretamente indicado em","provas":[{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":82321,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":82289,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":82284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Enfermeiro - 2019"},{"id":82287,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-agronomo-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":82279,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-educador-fisico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":82306,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":82318,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-psicologo-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37079,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37081,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":37083,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":45601,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-fiscal-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":37082,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":82291,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-estatistico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":82273,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-assistente-social-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Assistente Social - 2019"},{"id":82272,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-administrador-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Administrador - 2019"},{"id":82288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":45700,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tradutor-e-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":37080,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":82292,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":82290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-florestal-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1054275,"hashId":"d0770c470a0973988a0c45f05302c498","enunciado":"<p>O agente da a\u00e7\u00e3o expressa pelo verbo grifado est\u00e1 corretamente indicado em<\/p>","resposta":3693895,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o original do boneco de Luzia perdeu-se no fogo, mas, ainda que tivesse sobrevivido, acabaria tendo que ser substitu\u00edda (linhas 4 e 5) \u2192 boneco.","id":3693892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A representa\u00e7\u00e3o original do boneco de Luzia <u>perdeu-se <\/u>no fogo, mas, ainda que tivesse sobrevivido, acabaria tendo que ser substitu\u00edda <\/em>(linhas 4 e 5) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> boneco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nesse caso, a apar\u00eancia de Luzia seria mais pr\u00f3xima da dos africanos negros (linhas 15 e 16) \u2192 Luzia.","id":3693893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Nesse caso, a apar\u00eancia de Luzia <u>seria <\/u>mais pr\u00f3xima da dos africanos negros<\/em> (linhas 15 e 16) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Luzia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que aconteceu de verdade foi um pouco mais complicado: a onda que povoou a Am\u00e9rica se dividiu dentro do pr\u00f3prio continente (linhas 23 e 24) \u2192 Am\u00e9rica.","id":3693894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O que aconteceu de verdade foi um pouco mais complicado: a onda que povoou a Am\u00e9rica <u>se dividiu <\/u>dentro do pr\u00f3prio continente<\/em> (linhas 23 e 24) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foram duas ondas, de fato, mas ambas originadas de uma s\u00f3 migra\u00e7\u00e3o que entrou pelo Estreito de Bering (linhas 36 e 37) \u2192 migra\u00e7\u00e3o.","id":3693895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram duas ondas, de fato, mas ambas originadas de uma s\u00f3 migra\u00e7\u00e3o que <u>entrou <\/u>pelo Estreito de Bering (linhas 36 e 37) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> migra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.An\u00e1lise gen\u00e9tica prop\u00f5e novo rosto para Luzia: ela n\u00e3o era negra Evid\u00eancias associam o cr\u00e2nio do Museu Nacional \u00e0 Cultura Cl\u00f3vis, da pr\u00e9-hist\u00f3ria dos EUA \u2013 e cravam que os tra\u00e7os do povo de Lagoa Santa (MG) eram mais pr\u00f3ximos dos ind\u00edgenas atuais.Guilherme Eler01___Na \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o feita \u00e0 imprensa sobre o estado do cr\u00e2nio de Luzia,02 pesquisadores j\u00e1 haviam resgatado 80% da pe\u00e7a dos escombros do Museu03 Nacional do Rio de Janeiro. (...)04___A representa\u00e7\u00e3o original do boneco de Luzia perdeu-se no fogo, mas,05 ainda que tivesse sobrevivido, acabaria tendo que ser substitu\u00edda. Uma dupla de06 estudos publicados nas revistas cient\u00edficas Cell e Science reuniu novos07 argumentos para defender a tese de que a representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde de08 fato \u00e0 forma como ela deveria ser retratada.09___Quando estudava o cr\u00e2nio de Luzia ao final da d\u00e9cada de 1980, o10 antrop\u00f3logo e ex-professor da USP (Universidade de S\u00e3o Paulo) Walter Neves11 formulou uma hip\u00f3tese sobre a origem da dona da ossada. Segundo Neves, as12 caracter\u00edsticas de seu cr\u00e2nio eram diferentes das dos povos ind\u00edgenas atuais, o13 que sinalizaria que Luzia pertenceu a um grupo de humanos que chegou \u00e014 Am\u00e9rica, tamb\u00e9m pelo estreito Bering, antes do grupo que deu origem aos15 ind\u00edgenas da \u00e9poca de Cabral. Nesse caso, a apar\u00eancia de Luzia seria mais16 pr\u00f3xima da dos africanos negros. Por isso, o antrop\u00f3logo forense brit\u00e2nico17 Richard Neave, em 1996, reconstruiu sua face imaginando-a negra.18___O que os novos estudos argumentam, por\u00e9m, \u00e9 que todos os ind\u00edgenas19 que j\u00e1 perambularam pelas Am\u00e9ricas descendem de uma \u00fanica popula\u00e7\u00e3o20 humana. Natural do leste asi\u00e1tico, esse grupo ancestral teria chegado ao21 continente cerca de 20 mil anos atr\u00e1s. Ou seja: n\u00e3o houve nenhuma migra\u00e7\u00e3o22 anterior a que Luzia pudesse pertencer. Ela era uma ind\u00edgena comum.23___O que aconteceu de verdade foi um pouco mais complicado: a onda que24 povoou a Am\u00e9rica se dividiu dentro do pr\u00f3prio continente. Onde hoje est\u00e3o os25 EUA, um grupo que ficou conhecido como \u201cCultura Cl\u00f3vis\u201d prosperou e avan\u00e7ou26 em dire\u00e7\u00e3o ao sul. Quando chegou por aqui, deu origem a popula\u00e7\u00f5es como a de27 Lagoa Santa (MG) \u2013 \u00e0 qual pertence Luzia. Luzia, ent\u00e3o, \u00e9 \u201cneta\u201d de Cl\u00f3vis.28___Essa rela\u00e7\u00e3o entre os primeiros americanos do norte e os primeiros do sul29 ficou clara pela an\u00e1lise de DNA de f\u00f3sseis. Um esqueleto de 10 mil anos,30 encontrado em uma caverna do estado de Nevada, nos EUA, foi comparado com31 ossos da mesma idade naturais de Lagoa Santa. Mesmo distantes mais de 10 mil32 quil\u00f4metros, eram muito parecidos geneticamente. (...)33___Depois de alguns de milhares de anos, uma nova onda migrat\u00f3ria, distinta34 da Cultura Cl\u00f3vis, desceu para a Am\u00e9rica do Sul e tomou conta de tudo. A35 popula\u00e7\u00e3o a que pertencia Luzia sumiu, assim como os Cl\u00f3vis do norte, que s\u00e3o36 verificados pela \u00faltima vez h\u00e1 9 mil anos. Foram duas ondas, de fato, mas ambas37 originadas de uma s\u00f3 migra\u00e7\u00e3o que entrou pelo Estreito de Bering. O que38 contraria a hip\u00f3tese de Neves.39___O processo que permitiu tais conclus\u00f5es envolveu a participa\u00e7\u00e3o de uma40 equipe internacional de 72 pesquisadores. Deles, 17 s\u00e3o brasileiros. Os autores41 se basearam na an\u00e1lise do genoma de 49 f\u00f3sseis, achados em 15 s\u00edtios42 arqueol\u00f3gicos do Brasil, Argentina, Belize, Chile e Peru.43___\u201cPor mais acostumados que estejamos com a tradicional reconstru\u00e7\u00e3o44 facial de Luzia, com tra\u00e7os fortemente africanos, essa nova imagem reflete de45 forma muito mais precisa a fisionomia dos primeiros habitantes do Brasil,46 apresentando tra\u00e7os generalizados e indistintos a partir dos quais, ao longo dos47 milhares de anos, a grande diversidade amer\u00edndia se estabeleceu\u201d, explicou48 Andr\u00e9 Strauss, arque\u00f3logo do Museu de Arqueologia e Etnologia (MAE), da USP49 em entrevista \u00e0 BBC Brasil. (...)Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/analise-genetica-propoe-novo-rosto-para-luzia-ela-nao-era-negra\/ Acessado em 10\/11\/2018 \u2013 Texto adaptado","id":378848,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>An\u00e1lise gen\u00e9tica prop\u00f5e novo rosto para Luzia: ela n\u00e3o era negra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Evid\u00eancias associam o cr\u00e2nio do Museu Nacional \u00e0 Cultura Cl\u00f3vis, da pr\u00e9-hist\u00f3ria dos EUA \u2013 e cravam que os tra\u00e7os do povo de Lagoa Santa (MG) eram mais pr\u00f3ximos dos ind\u00edgenas atuais.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Guilherme Eler<\/p><p><br><\/p><p><em>01<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o feita \u00e0 imprensa sobre o estado do cr\u00e2nio de Luzia,<\/p><p><em>02 <\/em>pesquisadores j\u00e1 haviam resgatado 80% da pe\u00e7a dos escombros do Museu<\/p><p><em>03<\/em> Nacional do Rio de Janeiro. (...)<\/p><p><em>04<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A representa\u00e7\u00e3o original do boneco de Luzia perdeu-se no fogo, mas,<\/p><p><em>05<\/em> ainda que tivesse sobrevivido, acabaria tendo que ser substitu\u00edda. Uma dupla de<\/p><p><em>06<\/em> estudos publicados nas revistas cient\u00edficas <em>Cell<\/em> e <em>Science<\/em> reuniu novos<\/p><p><em>07<\/em> argumentos para defender a tese de que a representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde de<\/p><p><em>08<\/em> fato \u00e0 forma como ela deveria ser retratada.<\/p><p><em>09<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando estudava o cr\u00e2nio de Luzia ao final da d\u00e9cada de 1980, o<\/p><p><em>10<\/em> antrop\u00f3logo e ex-professor da USP (Universidade de S\u00e3o Paulo) Walter Neves<\/p><p><em>11<\/em> formulou uma hip\u00f3tese sobre a origem da dona da ossada. Segundo Neves, as<\/p><p><em>12<\/em> caracter\u00edsticas de seu cr\u00e2nio eram diferentes das dos povos ind\u00edgenas atuais, o<\/p><p><em>13 <\/em>que sinalizaria que Luzia pertenceu a um grupo de humanos que chegou \u00e0<\/p><p><em>14<\/em> Am\u00e9rica, tamb\u00e9m pelo estreito Bering, antes do grupo que deu origem aos<\/p><p><em>15<\/em> ind\u00edgenas da \u00e9poca de Cabral. Nesse caso, a apar\u00eancia de Luzia seria mais<\/p><p><em>16<\/em> pr\u00f3xima da dos africanos negros. Por isso, o antrop\u00f3logo forense brit\u00e2nico<\/p><p><em>17<\/em> Richard Neave, em 1996, reconstruiu sua face imaginando-a negra.<\/p><p><em>18<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que os novos estudos argumentam, por\u00e9m, \u00e9 que todos os ind\u00edgenas<\/p><p><em>19<\/em> que j\u00e1 perambularam pelas Am\u00e9ricas descendem <em>de uma \u00fanica<\/em> popula\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>20<\/em> humana. Natural do leste asi\u00e1tico, esse grupo ancestral teria chegado ao<\/p><p><em>21<\/em> continente cerca de 20 mil anos atr\u00e1s. Ou seja: n\u00e3o houve nenhuma migra\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>22 <\/em>anterior a que Luzia pudesse pertencer. Ela era uma ind\u00edgena comum.<\/p><p><em>23<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que aconteceu de verdade foi um pouco mais complicado: a onda que<\/p><p><em>24<\/em> povoou a Am\u00e9rica se dividiu dentro do pr\u00f3prio continente. Onde hoje est\u00e3o os<\/p><p><em>25<\/em> EUA, um grupo que ficou conhecido como \u201cCultura Cl\u00f3vis\u201d prosperou e avan\u00e7ou<\/p><p><em>26<\/em> em dire\u00e7\u00e3o ao sul. Quando chegou por aqui, deu origem a popula\u00e7\u00f5es como a de<\/p><p><em>27<\/em> Lagoa Santa (MG) \u2013 \u00e0 qual pertence Luzia. Luzia, ent\u00e3o, \u00e9 \u201cneta\u201d de Cl\u00f3vis.<\/p><p><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Essa rela\u00e7\u00e3o entre os primeiros americanos do norte e os primeiros do sul<\/p><p><em>29<\/em> ficou clara pela an\u00e1lise de DNA de f\u00f3sseis. Um esqueleto de 10 mil anos,<\/p><p><em>30<\/em> encontrado em uma caverna do estado de Nevada, nos EUA, foi comparado com<\/p><p><em>31<\/em> ossos da mesma idade naturais de Lagoa Santa. Mesmo distantes mais de 10 mil<\/p><p><em>32<\/em> quil\u00f4metros, eram muito parecidos geneticamente. (...)<\/p><p><em>33<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Depois de alguns de milhares de anos, uma <em>nova<\/em> onda migrat\u00f3ria, distinta<\/p><p><em>34<\/em> da Cultura Cl\u00f3vis, desceu para a Am\u00e9rica do Sul e tomou conta de tudo. A<\/p><p><em>35<\/em> popula\u00e7\u00e3o a que pertencia Luzia sumiu, assim como os Cl\u00f3vis do norte, que s\u00e3o<\/p><p><em>36<\/em> verificados pela \u00faltima vez h\u00e1 9 mil anos. Foram duas ondas, de fato, mas ambas<\/p><p><em>37<\/em> originadas de uma s\u00f3 migra\u00e7\u00e3o que entrou pelo Estreito de Bering. O que<\/p><p><em>38<\/em> contraria a hip\u00f3tese de Neves.<\/p><p><em>39<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O processo que permitiu tais conclus\u00f5es envolveu a participa\u00e7\u00e3o de uma<\/p><p><em>40<\/em> equipe internacional de 72 pesquisadores. Deles, 17 s\u00e3o brasileiros. Os autores<\/p><p><em>41<\/em> se basearam na an\u00e1lise do genoma de 49 f\u00f3sseis, achados em 15 s\u00edtios<\/p><p><em>42<\/em> arqueol\u00f3gicos do Brasil, Argentina, Belize, Chile e Peru.<\/p><p><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cPor mais acostumados que estejamos com a tradicional reconstru\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>44<\/em> facial de Luzia, com tra\u00e7os fortemente africanos, essa nova imagem reflete de<\/p><p><em>45<\/em> forma muito mais precisa a fisionomia dos primeiros habitantes do Brasil,<\/p><p><em>46 <\/em>apresentando tra\u00e7os generalizados e indistintos a partir dos quais, ao longo dos<\/p><p><em>47<\/em> milhares de anos, a grande diversidade amer\u00edndia se estabeleceu\u201d, explicou<\/p><p><em>48<\/em> Andr\u00e9 Strauss, arque\u00f3logo do Museu de Arqueologia e Etnologia (MAE), da USP<\/p><p><em>49<\/em> em entrevista \u00e0 BBC Brasil. (...)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/analise-genetica-propoe-novo-rosto-para-luzia-ela-nao-era-negra\/ Acessado em 10\/11\/2018 \u2013 Texto adaptado<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito administrativo teve origem na Fran\u00e7a durante o per\u00edodo que se convencionou chamar de iluminismo. A(s) fonte(s) do direito administrativo cuja caracter\u00edstica \u00e9 formada pelo sistema te\u00f3rico de princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e9\/s\u00e3o a(s)","provas":[{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054311,"hashId":"fbaeddf3ccb50a68daecabfa21572e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito administrativo teve origem na Fran\u00e7a durante o per\u00edodo que se convencionou chamar de iluminismo. A(s) fonte(s) do direito administrativo cuja caracter\u00edstica \u00e9 formada pelo sistema te\u00f3rico de princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e9\/s\u00e3o a(s)<\/p>","resposta":3694037,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei.","id":3694036,"corpo":"<p>lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"doutrina.","id":3694037,"corpo":"<p>doutrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jurisprud\u00eancia.","id":3694038,"corpo":"<p>jurisprud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ementas.","id":3694039,"corpo":"<p>ementas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei","oab":true,"nome":"Lei","pai":404341,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407777,"slug":"direito-administrativo-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1054311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que imp\u00f5e ao agente p\u00fablico que pratica o ato administrativo um comportamento \u00e9tico, jur\u00eddico e adequado \u00e9 denominado","provas":[{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054312,"hashId":"88ae13ce3a225d439922c5b3f133f0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que imp\u00f5e ao agente p\u00fablico que pratica o ato administrativo um comportamento \u00e9tico, jur\u00eddico e adequado \u00e9 denominado<\/p>","resposta":3694041,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade. ","id":3694040,"corpo":"<p>legalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"moralidade.","id":3694041,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impessoalidade. ","id":3694042,"corpo":"<p>impessoalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3694043,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1054312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exclu\u00eddos como segurados do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Marab\u00e1 (RPPS), exceto:","provas":[{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054317,"hashId":"f13eefa4eb43a382a5b2d1bc3b98fca8","enunciado":"<p>S\u00e3o exclu\u00eddos como segurados do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Marab\u00e1 (RPPS), <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":3694063,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor tempor\u00e1rio.","id":3694060,"corpo":"<p>o servidor tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":3694061,"corpo":"<p>o servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o vice-prefeito, quando n\u00e3o for servidor efetivo.","id":3694062,"corpo":"<p>o vice-prefeito, quando n\u00e3o for servidor efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o prefeito, quando servidor efetivo.","id":3694063,"corpo":"<p>o prefeito, quando servidor efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Marab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Marab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403372,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-maraba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1054317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHoje, embora essas doen\u00e7as continuem matando, conseguimos curar grande parte delas.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo). Neste per\u00edodo, a palavra em destaque introduz a ideia de:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054426,"hashId":"dbdac325021a68029d06bada931a42e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje, <strong>embora <\/strong>essas doen\u00e7as continuem matando, conseguimos curar grande parte delas.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo). Neste per\u00edodo, a palavra em destaque introduz a ideia de:<\/p>","resposta":3694499,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":3694496,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":3694497,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"causa","id":3694498,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":3694499,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: A verdade sobre os antibi\u00f3ticos\tDe um lapso de mem\u00f3ria nasceu uma das mais poderosas armas da medicina contra infec\u00e7\u00f5es bacterianas. \u00c9 assim que pode ser descrita, em poucas palavras, a descoberta da penicilina em 1928, pelo bacteriologista ingl\u00eas Alexander Fleming. O cientista trabalhava no Hospital St. Mary, na Inglaterra, onde observava o comportamento de uma cultura de Staphylococcus aureus, a tem\u00edvel bact\u00e9ria que causa infec\u00e7\u00e3o generalizada. Um dia, Fleming saiu de f\u00e9rias e esqueceu em cima da mesa do laborat\u00f3rio uma de suas placas de cultura, com amostras de estafilococo. Ao voltar, ele notou que o mofo parecia ter produzido uma subst\u00e2ncia que conseguira atacar a bact\u00e9ria. Logo, concluiu que essa mesma subst\u00e2ncia poderia ser utilizada para impedir o desenvolvimento de outras bact\u00e9rias. Como o fungo chamava-se Penicillium notatum, Fleming batizou a tal subst\u00e2ncia de penicilina.\tO cientista ainda descobriu que, por n\u00e3o ser t\u00f3xica para o corpo humano, a penicilina tamb\u00e9m poderia ser usada como rem\u00e9dio. \u201cAntes da descoberta da penicilina, os cientistas tentaram de tudo: de sais de ouro a bismuto. As bact\u00e9rias eram combinadas quase que por sele\u00e7\u00e3o natural\u201d, observa o toxicologista S\u00e9rgio Graff (SP). \u201cH\u00e1 70 anos, qualquer pessoa podia morrer de meningite ou pneumonia. Hoje, embora essas doen\u00e7as continuem matando, conseguimos curar grande parte delas. E isso se deve, principalmente, ao uso dos antibi\u00f3ticos\u201d, afirma o infectologista Marcelo Sim\u00e3o Ferreira, do Hospital de Cl\u00ednicas de Uberl\u00e2ndia, da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (MG). \u201cClaro que a cura de uma infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende s\u00f3 do antibi\u00f3tico certo empregado, depende tamb\u00e9m do sistema de defesa do hospedeiro. Em pessoas com c\u00e2ncer, por exemplo, os antibi\u00f3ticos atuam muito menos\u201d, ressalva.O problema das infec\u00e7\u00f5es\tAlexander Fleming inaugurou uma nova era dentro da medicina: a dos antibi\u00f3ticos. Gra\u00e7as a ele, milh\u00f5es de soldados feridos durante a Segunda Guerra Mundial foram salvos. O termo antibi\u00f3tico vem do grego e significa \u201ccontra a vida\u201d \u2013 nesse caso a dos micro-organismos, vamos deixar claro. Hoje, alguns especialistas j\u00e1 refutam o termo e preferem \u201cantimicrobiano\u201d a \u201cantibi\u00f3tico\u201d.\t\u201cOs antimicrobianos s\u00e3o comumente usados no tratamento de doen\u00e7as causadas por agentes microbianos, que podem ser tanto uma bact\u00e9ria (pneumonia, por exemplo) como um fungo (candid\u00edase) ou v\u00edrus (AIDS). Essas doen\u00e7as s\u00e3o todas chamadas de infec\u00e7\u00f5es e cada tipo, de acordo com o agente que a provocou, tem um tratamento espec\u00edfico\u201d, detalha a farmac\u00eautica Em\u00edlia Vit\u00f3ria da Silva, da Faculdade de Ceil\u00e2ndia da Universidade de Bras\u00edlia (DF).\tEm linhas gerais, os antibi\u00f3ticos podem ser divididos em sist\u00eamicos e t\u00f3picos. Segundo Em\u00edlia, os sist\u00eamicos s\u00e3o aqueles que precisam atingir a corrente sangu\u00ednea para exercer sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. Podem ser administradas por via oral (boca), intramuscular (inje\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo), intravenosa (inje\u00e7\u00e3o na veia) e aerossol, entre outros. \u201cQuando voc\u00ea administra um antimicrobiano por via oral, a subst\u00e2ncia atinge o est\u00f4mago e passa, atrav\u00e9s da mucosa estomacal, para o sangue. Por este \u00e9 levada at\u00e9 o seu local de a\u00e7\u00e3o, que geralmente \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o interno, como garganta ou pulm\u00e3o\u201d, detalha a farmac\u00eautica Em\u00edlia.\tJ\u00e1 o uso t\u00f3pico de antibi\u00f3ticos acontece quando esses agentes s\u00e3o aplicados diretamente na pele ou mucosas, principalmente em infec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas (na pele), oftalmol\u00f3gicas (nos olhos), otol\u00f3gicas (nas orelhas) e ginecol\u00f3gicas (na vagina). \u201cAntimicrobianos t\u00f3picos t\u00eam a\u00e7\u00e3o localizada e pouca, \u00e0s vezes nenhuma, quantidade do medicamento atinge o sangue\u201d, afirma a farmac\u00eautica.Perigo \u00e0 vista\tSe Alexander Fleming estivesse vivo, reprovaria o uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos. Segundo estimativas de Jana\u00edna Sallas, consultora t\u00e9cnica no Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 40% dos rem\u00e9dios consumidos hoje no Brasil s\u00e3o antibi\u00f3ticos. \u201cA descoberta da penicilina trouxe indiscut\u00edveis benef\u00edcios para a medicina, como elevado \u00edndice de cura e a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de sequelas. Mas, por outro lado, quando tomados de maneira abusiva e sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, os antibi\u00f3ticos podem causar rea\u00e7\u00f5es adversas e, principalmente, resist\u00eancia microbiana\u201d, alerta a especialista em sa\u00fade coletiva.Resist\u00eancia microbiana\tO maior risco oferecido pelo uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos, por\u00e9m, \u00e9 a chamada \u201cresist\u00eancia microbiana\u201d, que piora o quadro infeccioso do paciente e reduz a efic\u00e1cia do tratamento. \u201cQuando voc\u00ea utiliza um antimicrobiano de maneira inadequada, os microorganismos desenvolvem uma muta\u00e7\u00e3o e se tornam resistentes ao agente antibi\u00f3tico\u201d, explica a farmac\u00eautica Em\u00edlia Vit\u00f3ria.\tO toxicologista S\u00e9rgio Graff chama a aten\u00e7\u00e3o para outro aspecto do uso abusivo do medicamento. Ele explica que o corpo humano \u00e9 colonizado por \u201cbact\u00e9rias do bem\u201d, que refor\u00e7am o sistema de defesa do organismo em lugares estrat\u00e9gicos como a pele e a boca, por exemplo. Entre outras incumb\u00eancias, as \u201cbact\u00e9rias do bem\u201d s\u00e3o encarregadas de impedir a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201cbact\u00e9rias do mal\u201d. \u201cQuando voc\u00ea toma um antibi\u00f3tico sem a devida prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, elimina n\u00e3o s\u00f3 as bact\u00e9rias ruins do seu organismo como as boas tamb\u00e9m\u201d, alerta o toxicologista. Entre bact\u00e9rias mortas e feridas, explica ele, salvam-se as mutantes. \u201cA partir do momento em que dizimei todas as bact\u00e9rias, as mutantes come\u00e7am a se multiplicar. E a produzir infec\u00e7\u00f5es resistentes a antibi\u00f3ticos\u201d, completa.V\u00edrus: inimigo invenc\u00edvel\tEmbora a origem grega do termo signifique \u201ccontra a vida\u201d, os antibi\u00f3ticos n\u00e3o conseguem agir sobre todos os micro-organismos. Na grande maioria das vezes, s\u00e3o eficazes contra bact\u00e9rias e, em alguns casos, fungos e parasitas. \u201cEm doen\u00e7as virais, por exemplo, eles n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia alguma\u201d, assegura Mar\u00edlia. Por isso mesmo a receita m\u00e9dica \u00e9 imprescind\u00edvel no ato da compra de antibi\u00f3ticos. S\u00f3 o m\u00e9dico tem condi\u00e7\u00f5es de avaliar se uma infec\u00e7\u00e3o \u00e9 bacteriana ou viral. \u201cO paciente n\u00e3o tem como distinguir uma da outra apenas pelos sintomas apresentados. Para voc\u00ea ter uma ideia, tanto infec\u00e7\u00f5es virais quanto bacterianas provocam febre no paciente\u201d, diz a conselheira do Cremerj.Andr\u00e9 BernardoRevista VivaSa\u00fade. S\u00e3o Paulo: Escala, edi\u00e7\u00e3o 189, 2019. (adaptado)","id":378864,"enunciado":"<p><strong>Texto: A verdade sobre os antibi\u00f3ticos<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe um lapso de mem\u00f3ria nasceu uma das mais poderosas armas da medicina contra infec\u00e7\u00f5es bacterianas. \u00c9 assim que pode ser descrita, em poucas palavras, a descoberta da penicilina em 1928, pelo bacteriologista ingl\u00eas Alexander Fleming. O cientista trabalhava no Hospital St. Mary, na Inglaterra, onde observava o comportamento de uma cultura de <em>Staphylococcus aureus<\/em>, a tem\u00edvel bact\u00e9ria que causa infec\u00e7\u00e3o generalizada. Um dia, Fleming saiu de f\u00e9rias e esqueceu em cima da mesa do laborat\u00f3rio uma de suas placas de cultura, com amostras de estafilococo. Ao voltar, ele notou que o mofo parecia ter produzido uma subst\u00e2ncia que conseguira atacar a bact\u00e9ria. Logo, concluiu que essa mesma subst\u00e2ncia poderia ser utilizada para impedir o desenvolvimento de outras bact\u00e9rias. Como o fungo chamava-se<em> Penicillium notatum<\/em>, Fleming batizou a tal subst\u00e2ncia de penicilina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO cientista ainda descobriu que, por n\u00e3o ser t\u00f3xica para o corpo humano, a penicilina tamb\u00e9m poderia ser usada como rem\u00e9dio. \u201cAntes da descoberta da penicilina, os cientistas tentaram de tudo: de sais de ouro a bismuto. As bact\u00e9rias eram combinadas quase que por sele\u00e7\u00e3o natural\u201d, observa o toxicologista S\u00e9rgio Graff (SP). \u201cH\u00e1 70 anos, qualquer pessoa podia morrer de meningite ou pneumonia. Hoje, embora essas doen\u00e7as continuem matando, conseguimos curar grande parte delas. E isso se deve, principalmente, ao uso dos antibi\u00f3ticos\u201d, afirma o infectologista Marcelo Sim\u00e3o Ferreira, do Hospital de Cl\u00ednicas de Uberl\u00e2ndia, da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia (MG). \u201cClaro que a cura de uma infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende s\u00f3 do antibi\u00f3tico certo empregado, depende tamb\u00e9m do sistema de defesa do hospedeiro. Em pessoas com c\u00e2ncer, por exemplo, os antibi\u00f3ticos atuam muito menos\u201d, ressalva.<\/p><p><br><\/p><p><strong>O problema das infec\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAlexander Fleming inaugurou uma nova era dentro da medicina: a dos antibi\u00f3ticos. Gra\u00e7as a ele, milh\u00f5es de soldados feridos durante a Segunda Guerra Mundial foram salvos. O termo antibi\u00f3tico vem do grego e significa \u201ccontra a vida\u201d \u2013 nesse caso a dos micro-organismos, vamos deixar claro. Hoje, alguns especialistas j\u00e1 refutam o termo e preferem \u201cantimicrobiano\u201d a \u201cantibi\u00f3tico\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cOs antimicrobianos s\u00e3o comumente usados no tratamento de doen\u00e7as causadas por agentes microbianos, que podem ser tanto uma bact\u00e9ria (pneumonia, por exemplo) como um fungo (candid\u00edase) ou v\u00edrus (AIDS). Essas doen\u00e7as s\u00e3o todas chamadas de infec\u00e7\u00f5es e cada tipo, de acordo com o agente que a provocou, tem um tratamento espec\u00edfico\u201d, detalha a farmac\u00eautica Em\u00edlia Vit\u00f3ria da Silva, da Faculdade de Ceil\u00e2ndia da Universidade de Bras\u00edlia (DF).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm linhas gerais, os antibi\u00f3ticos podem ser divididos em sist\u00eamicos e t\u00f3picos. Segundo Em\u00edlia, os sist\u00eamicos s\u00e3o aqueles que precisam atingir a corrente sangu\u00ednea para exercer sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. Podem ser administradas por via oral (boca), intramuscular (inje\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo), intravenosa (inje\u00e7\u00e3o na veia) e aerossol, entre outros. \u201cQuando voc\u00ea administra um antimicrobiano por via oral, a subst\u00e2ncia atinge o est\u00f4mago e passa, atrav\u00e9s da mucosa estomacal, para o sangue. Por este \u00e9 levada at\u00e9 o seu local de a\u00e7\u00e3o, que geralmente \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o interno, como garganta ou pulm\u00e3o\u201d, detalha a farmac\u00eautica Em\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tJ\u00e1 o uso t\u00f3pico de antibi\u00f3ticos acontece quando esses agentes s\u00e3o aplicados diretamente na pele ou mucosas, principalmente em infec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas (na pele), oftalmol\u00f3gicas (nos olhos), otol\u00f3gicas (nas orelhas) e ginecol\u00f3gicas (na vagina). \u201cAntimicrobianos t\u00f3picos t\u00eam a\u00e7\u00e3o localizada e pouca, \u00e0s vezes nenhuma, quantidade do medicamento atinge o sangue\u201d, afirma a farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Perigo \u00e0 vista<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe Alexander Fleming estivesse vivo, reprovaria o uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos. Segundo estimativas de Jana\u00edna Sallas, consultora t\u00e9cnica no Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia da Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia e Insumos Estrat\u00e9gicos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 40% dos rem\u00e9dios consumidos hoje no Brasil s\u00e3o antibi\u00f3ticos. \u201cA descoberta da penicilina trouxe indiscut\u00edveis benef\u00edcios para a medicina, como elevado \u00edndice de cura e a redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de sequelas. Mas, por outro lado, quando tomados de maneira abusiva e sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, os antibi\u00f3ticos podem causar rea\u00e7\u00f5es adversas e, principalmente, resist\u00eancia microbiana\u201d, alerta a especialista em sa\u00fade coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resist\u00eancia microbiana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO maior risco oferecido pelo uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos, por\u00e9m, \u00e9 a chamada \u201cresist\u00eancia microbiana\u201d, que piora o quadro infeccioso do paciente e reduz a efic\u00e1cia do tratamento. \u201cQuando voc\u00ea utiliza um antimicrobiano de maneira inadequada, os microorganismos desenvolvem uma muta\u00e7\u00e3o e se tornam resistentes ao agente antibi\u00f3tico\u201d, explica a farmac\u00eautica Em\u00edlia Vit\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO toxicologista S\u00e9rgio Graff chama a aten\u00e7\u00e3o para outro aspecto do uso abusivo do medicamento. Ele explica que o corpo humano \u00e9 colonizado por \u201cbact\u00e9rias do bem\u201d, que refor\u00e7am o sistema de defesa do organismo em lugares estrat\u00e9gicos como a pele e a boca, por exemplo. Entre outras incumb\u00eancias, as \u201cbact\u00e9rias do bem\u201d s\u00e3o encarregadas de impedir a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201cbact\u00e9rias do mal\u201d. \u201cQuando voc\u00ea toma um antibi\u00f3tico sem a devida prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, elimina n\u00e3o s\u00f3 as bact\u00e9rias ruins do seu organismo como as boas tamb\u00e9m\u201d, alerta o toxicologista. Entre bact\u00e9rias mortas e feridas, explica ele, salvam-se as mutantes. \u201cA partir do momento em que dizimei todas as bact\u00e9rias, as mutantes come\u00e7am a se multiplicar. E a produzir infec\u00e7\u00f5es resistentes a antibi\u00f3ticos\u201d, completa.<\/p><p><br><\/p><p><strong>V\u00edrus: inimigo invenc\u00edvel<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora a origem grega do termo signifique \u201ccontra a vida\u201d, os antibi\u00f3ticos n\u00e3o conseguem agir sobre todos os micro-organismos. Na grande maioria das vezes, s\u00e3o eficazes contra bact\u00e9rias e, em alguns casos, fungos e parasitas. \u201cEm doen\u00e7as virais, por exemplo, eles n\u00e3o t\u00eam efic\u00e1cia alguma\u201d, assegura Mar\u00edlia. Por isso mesmo a receita m\u00e9dica \u00e9 imprescind\u00edvel no ato da compra de antibi\u00f3ticos. S\u00f3 o m\u00e9dico tem condi\u00e7\u00f5es de avaliar se uma infec\u00e7\u00e3o \u00e9 bacteriana ou viral. \u201cO paciente n\u00e3o tem como distinguir uma da outra apenas pelos sintomas apresentados. Para voc\u00ea ter uma ideia, tanto infec\u00e7\u00f5es virais quanto bacterianas provocam febre no paciente\u201d, diz a conselheira do Cremerj.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Bernardo<\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista VivaSa\u00fade. S\u00e3o Paulo: Escala, edi\u00e7\u00e3o 189, 2019. (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais concessivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais concessivas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409427,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-concessivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comiss\u00f5es Intergestores s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos, e podem ser Tripartite (CIT), Bipartite (CIB) e Regional (CER). \u00c9 compet\u00eancia exclusiva da CIT a pactua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054431,"hashId":"018bf288446f591ad4a2dc0a66836653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Intergestores s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos, e podem ser Tripartite (CIT), Bipartite (CIB) e Regional (CER). \u00c9 compet\u00eancia exclusiva da CIT a pactua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3694517,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das diretizes de \u00e2mbitos nacional, estadual, regional e interestadual a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade","id":3694516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das diretizes de \u00e2mbitos nacional, estadual, regional e interestadual a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos crit\u00e9rios para o planejamento integrado das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Regi\u00e3o de Sa\u00fade","id":3694517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos crit\u00e9rios para o planejamento integrado das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Regi\u00e3o de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das refer\u00eancias das regi\u00f5es intraestaduais e interestaduais de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade","id":3694518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das refer\u00eancias das regi\u00f5es intraestaduais e interestaduais de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada","id":3694519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1054431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei n\u00ba 8.080\/90 definem as formas de participa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade no SUS. Nesse \u00e2mbito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054433,"hashId":"ab41562fa967e00d4f69bb0797084a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei n\u00ba 8.080\/90 definem as formas de participa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados de sa\u00fade no SUS. Nesse \u00e2mbito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3694526,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em qualquer caso","id":3694524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em qualquer caso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a iniciativa privada participar\u00e1 do SUS de forma suplementar","id":3694525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa privada participar\u00e1 do SUS de forma suplementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada","id":3694526,"corpo":"<p>a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os privados poder\u00e3o ser livremente inclu\u00eddos no SUS, prescindindo de contrato ou conv\u00eanio","id":3694527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os privados poder\u00e3o ser livremente inclu\u00eddos no SUS, prescindindo de contrato ou conv\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1054433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de observa\u00e7\u00e3o, no qual olhos e nariz s\u00e3o utilizados na obten\u00e7\u00e3o de dados do paciente. Durante a semiot\u00e9cnica, a inspe\u00e7\u00e3o pode ser:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054439,"hashId":"ec42eb97a248e5c20f1726b03d14c0f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de observa\u00e7\u00e3o, no qual olhos e nariz s\u00e3o utilizados na obten\u00e7\u00e3o de dados do paciente. Durante a semiot\u00e9cnica, a inspe\u00e7\u00e3o pode ser:<\/p>","resposta":3694548,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1tica ou din\u00e2mica","id":3694548,"corpo":"<p>est\u00e1tica ou din\u00e2mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"superficial ou profunda","id":3694549,"corpo":"<p>superficial ou profunda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direta ou indireta","id":3694550,"corpo":"<p>direta ou indireta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"din\u00e2mica ou indireta","id":3694551,"corpo":"<p>din\u00e2mica ou indireta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1054439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abdome \u00e9 a regi\u00e3o do tronco compreendida entre o diafragma, o m\u00fasculo que o separa do t\u00f3rax e a pelve. Para um exame sistematizado do abdome, utilizam-se t\u00e9cnicas instrumentais, obedecendo \u00e0 sequ\u00eancia:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054453,"hashId":"a4f6fdb2dbe9dcb85aac38c837ea0651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abdome \u00e9 a regi\u00e3o do tronco compreendida entre o diafragma, o m\u00fasculo que o separa do t\u00f3rax e a pelve. Para um exame sistematizado do abdome, utilizam-se t\u00e9cnicas instrumentais, obedecendo \u00e0 sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3694606,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palpa\u00e7\u00e3o, percuss\u00e3o, ausculta e inspe\u00e7\u00e3o","id":3694604,"corpo":"<p>palpa\u00e7\u00e3o, percuss\u00e3o, ausculta e inspe\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e ausculta","id":3694605,"corpo":"<p>percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e ausculta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o, ausculta, percuss\u00e3o e palpa\u00e7\u00e3o","id":3694606,"corpo":"<p>inspe\u00e7\u00e3o, ausculta, percuss\u00e3o e palpa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ausculta, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e percuss\u00e3o","id":3694607,"corpo":"<p>ausculta, inspe\u00e7\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o e percuss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1054453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Febre por mais de 3 dias, ap\u00f3s o aparecimento do exantema, \u00e9 um sinal de alerta e pode indicar o surgimento de complica\u00e7\u00f5es, como infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, otites, doen\u00e7as diarreicas e neurol\u00f3gicas. Essas complica\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas \u00e0 seguinte doen\u00e7a:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054461,"hashId":"b19896fb8caea214226e201976dede83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre por mais de 3 dias, ap\u00f3s o aparecimento do exantema, \u00e9 um sinal de alerta e pode indicar o surgimento de complica\u00e7\u00f5es, como infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, otites, doen\u00e7as diarreicas e neurol\u00f3gicas. Essas complica\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas \u00e0 seguinte doen\u00e7a:<\/p>","resposta":3694638,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hantavirose","id":3694636,"corpo":"<p>hantavirose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"febre maculosa","id":3694637,"corpo":"<p>febre maculosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sarampo","id":3694638,"corpo":"<p>sarampo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parvovirose ","id":3694639,"corpo":"<p>parvovirose <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1054461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea consiste na administra\u00e7\u00e3o de duas ou mais vacinas no mesmo momento em diferentes regi\u00f5es anat\u00f4micas e vias de administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de vacinas que n\u00e3o devem ser administradas simultaneamente, mas respeitando-se um intervalo de 30 dias entre uma dose e outra:","provas":[{"id":37013,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1054467,"hashId":"f7a6df4a532bd9feb118ae69319ed6dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea consiste na administra\u00e7\u00e3o de duas ou mais vacinas no mesmo momento em diferentes regi\u00f5es anat\u00f4micas e vias de administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de vacinas que n\u00e3o devem ser administradas simultaneamente, mas respeitando-se um intervalo de 30 dias entre uma dose e outra:<\/p>","resposta":3694662,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre amarela e influenza","id":3694660,"corpo":"<p>febre amarela e influenza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VIP e influenza","id":3694661,"corpo":"<p>VIP e influenza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"febre amarela e tr\u00edplice viral","id":3694662,"corpo":"<p>febre amarela e tr\u00edplice viral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VIP e tr\u00edplice viral","id":3694663,"corpo":"<p>VIP e tr\u00edplice viral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1054467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e1usea, icter\u00edcia, ascite, col\u00faria, edema e h\u00e9rnia umbilical s\u00e3o sinais e sintomas relacionados a:","provas":[{"id":37014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054514,"hashId":"c4bed307bbb258cbdfcded9bfe19e330","enunciado":"N\u00e1usea, icter\u00edcia, ascite, col\u00faria, edema e h\u00e9rnia umbilical s\u00e3o\r\nsinais e sintomas relacionados a:","resposta":3694850,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gastrite","id":3694848,"corpo":"gastrite","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"colelit\u00edase","id":3694849,"corpo":"colelit\u00edase","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cirrose hep\u00e1tica","id":3694850,"corpo":"cirrose hep\u00e1tica","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" cetoacidose diab\u00e9tica","id":3694851,"corpo":" cetoacidose diab\u00e9tica","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378873,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirrose","oab":false,"nome":"Cirrose","pai":428408,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428416,"slug":"enfermagem-cirrose"}],"slug":"enfermagem\/1054514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 94.406\/87 que regulamenta a Lei n\u00ba 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 provid\u00eancias, o auxiliar de enfermagem executa as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe:","provas":[{"id":37015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054569,"hashId":"06ae19f64e1473291b7d83ede511fe11","enunciado":"Segundo o Decreto n\u00ba 94.406\/87 que regulamenta a Lei\r\nn\u00ba 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e\r\nd\u00e1 provid\u00eancias, o auxiliar de enfermagem executa as atividades\r\nauxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem,\r\ncabendo-lhe:","resposta":3695069,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar","id":3695068,"corpo":"preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas, ao n\u00edvel de sua qualifica\u00e7\u00e3o","id":3695069,"corpo":"observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas, ao\r\nn\u00edvel de sua qualifica\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prestar cuidados diretos de enfermagem a pacientes em estado grave","id":3695070,"corpo":"prestar cuidados diretos de enfermagem a pacientes em\r\nestado grave","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","id":3695071,"corpo":" preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral\r\nem programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378879,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"}],"slug":"enfermagem\/1054569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo em destaque n\u00e3o \u00e9 locu\u00e7\u00e3o adverbial.","provas":[{"id":37041,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-cfs-nao-aeronavegantes","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054724,"hashId":"5dee968e016341b34306fef33cd93fef","enunciado":"Assinale a alternativa em que o termo em destaque n\u00e3o \u00e9\r\nlocu\u00e7\u00e3o adverbial.","resposta":3695790,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA noite chega mansinho Estrelas conversam em voz baixa.\u201d","id":3695788,"corpo":"<p>\u201cA noite chega mansinho\r\n<\/p><p>Estrelas conversam <strong>em voz baixa.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cUm dia Eu hei de morar nas Terras do Sem-fim.\u201d","id":3695789,"corpo":"<p>\u201cUm dia\r\n<\/p><p>Eu hei de morar nas<strong> Terras do Sem-fim.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEu amo seus olhos que choram sem causa Um pranto sem dor.\u201d","id":3695790,"corpo":"<p>\u201cEu amo seus olhos que choram sem causa\r\n<\/p><p>Um pranto <strong>sem dor.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEu amo esses olhos que falam de amores Com tanta paix\u00e3o.\u201d","id":3695791,"corpo":"<p>\u201cEu amo esses olhos que falam de amores<\/p><p>\r\n<strong>Com tanta paix\u00e3o<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378906,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409289,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo m\u00eas, ao examinar 5% dos animais de um zool\u00f3gico, constatou-se que alguns deles precisavam ser medicados. Posteriormente, considerando a mesma propor\u00e7\u00e3o, inferiu-se que, ao todo, cerca de 120 animais do zool\u00f3gico estariam precisando de medica\u00e7\u00e3o. Assim, aqueles animais examinados representam uma _________ de todos os animais do zool\u00f3gico.","provas":[{"id":37041,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-cfs-nao-aeronavegantes","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054766,"hashId":"0f78416c050aa99979bf979642d847c1","enunciado":"No \u00faltimo m\u00eas, ao examinar 5% dos animais de um\r\nzool\u00f3gico, constatou-se que alguns deles precisavam ser\r\nmedicados. Posteriormente, considerando a mesma propor\u00e7\u00e3o,\r\ninferiu-se que, ao todo, cerca de 120 animais do zool\u00f3gico\r\nestariam precisando de medica\u00e7\u00e3o. Assim, aqueles animais\r\nexaminados representam uma _________ de todos os animais do\r\nzool\u00f3gico.","resposta":3695956,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amostra ","id":3695956,"corpo":"amostra\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" vari\u00e1vel","id":3695957,"corpo":" vari\u00e1vel","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o ","id":3695958,"corpo":"popula\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o","id":3695959,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378920,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"}],"slug":"estatistica\/1054766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a figura, pode-se afirmar corretamente que o valor de x \u00e9\u00b4","provas":[{"id":37041,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-cfs-nao-aeronavegantes","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054784,"hashId":"5ae3563786d24a64e4a4ece3a78dd16d","enunciado":"<p>Analisando a figura, pode-se afirmar corretamente que o\r\nvalor de x \u00e9\u00b4<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/475.gif\"><\/p>","resposta":3696031,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3696028,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/476.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3696029,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/477.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3696030,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/478.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3696031,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37040\/479.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378920,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408921,"slug":"matematica-trigonometria-no-triangulo-retangulo"}],"slug":"matematica\/1054784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma NBC TA 210 (R1) trata da responsabilidade do auditor independente em estabelecer os termos de um trabalho de auditoria com a administra\u00e7\u00e3o e, quando apropriado, com os respons\u00e1veis pela governan\u00e7a. De acordo com a referida norma, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37050,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054901,"hashId":"6bf7726a74bc49eb7159110913b2c057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma NBC TA 210 (R1) trata da responsabilidade do auditor independente em estabelecer os termos de um trabalho de auditoria com a administra\u00e7\u00e3o e, quando apropriado, com os respons\u00e1veis pela governan\u00e7a. De acordo com a referida norma, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":3696559,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se as normas de contabilidade estabelecidas por organiza\u00e7\u00e3o normatizadora autorizada ou reconhecida s\u00e3o complementadas por lei ou regulamento, o auditor deve determinar se h\u00e1 conflito entre as normas de contabilidade e os requisitos adicionais.","id":3696556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as normas de contabilidade estabelecidas por organiza\u00e7\u00e3o normatizadora autorizada ou reconhecida s\u00e3o complementadas por lei ou regulamento, o auditor deve determinar se h\u00e1 conflito entre as normas de contabilidade e os requisitos adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se os termos do trabalho de auditoria s\u00e3o alterados, o auditor e a administra\u00e7\u00e3o devem concordar com os novos termos do trabalho e formaliz\u00e1-los na carta de contrata\u00e7\u00e3o ou outra forma adequada de acordo por escrito.","id":3696557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os termos do trabalho de auditoria s\u00e3o alterados, o auditor e a administra\u00e7\u00e3o devem concordar com os novos termos do trabalho e formaliz\u00e1-los na carta de contrata\u00e7\u00e3o ou outra forma adequada de acordo por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o existirem as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para o trabalho de auditoria, o auditor independente deve discutir o assunto com a administra\u00e7\u00e3o.","id":3696558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o existirem as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para o trabalho de auditoria, o auditor independente deve discutir o assunto com a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o auditor n\u00e3o concordar com a mudan\u00e7a dos termos do trabalho de auditoria e a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitir que ele continue o trabalho de auditoria original, o auditor pode retirar-se do trabalho de auditoria, quando permitido por lei ou regulamento aplic\u00e1vel.","id":3696559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o auditor n\u00e3o concordar com a mudan\u00e7a dos termos do trabalho de auditoria e a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitir que ele continue o trabalho de auditoria original, o auditor pode retirar-se do trabalho de auditoria, quando permitido por lei ou regulamento aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os Termos do Trabalho de Auditoria","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os Termos do Trabalho de Auditoria","pai":417071,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4659,"slug":"auditoria-concordancia-com-os-termos-do-trabalho-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1054901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao enfermeiro, como integrante da equipe de sa\u00fade, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","provas":[{"id":37077,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Acre","sigla":"COREN AC","id":3519,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"coren-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"coren-ac-ac-2019-quadrix-agente-fiscal-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AC - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1055356,"hashId":"73362990f5d9790321d5ad3f54d17a5d","enunciado":"Cabe ao enfermeiro, como integrante da equipe de\r\nsa\u00fade, a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos estabelecidos em\r\nprogramas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","resposta":3698057,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3698058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3698057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 7.498\/1986, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens de 61 a 65.","id":379035,"enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 7.498\/1986, que disp\u00f5e sobre a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias, julgue os itens de 61 a 65.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1055356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico","id":20045,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de 400 pessoas, 120 acessam a rede social A, 90 acessam a rede social B, e 40 acessam as redes A e B.Ao se escolher uma pessoa deste grupo ao acaso, a probabilidade de que ela acesse a rede A, mas n\u00e3o a rede B, \u00e9:","provas":[{"id":72601,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":72599,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico","id":20045,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":72603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-pediatra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":72602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-medico-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - M\u00e9dico - 2019"},{"id":72598,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-contador-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Contador - 2019"},{"id":72597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Enfermeiro - 2019"},{"id":72600,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-odontologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":72596,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2234403,"hashId":"826de828d06beb8b2fc31088e6afa0c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de 400 pessoas, 120 acessam a rede social A, 90 acessam a rede social B, e 40 acessam as redes A e B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao se escolher uma pessoa deste grupo ao acaso, a probabilidade de que ela acesse a rede A, mas n\u00e3o a rede B, \u00e9:<\/p>","resposta":8788543,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 17,5%.","id":8788542,"corpo":"<p>Menor que 17,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 17,5% e menor que 22,5%.","id":8788543,"corpo":"<p>Maior que 17,5% e menor que 22,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 22,5% e menor que 27,5%.","id":8788544,"corpo":"<p>Maior que 22,5% e menor que 27,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 27,5% e menor que 32,5%.","id":8788545,"corpo":"<p>Maior que 27,5% e menor que 32,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maior que 32,5%.","id":8788546,"corpo":"<p>Maior que 32,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2234403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No arcabou\u00e7o jur\u00eddico do SUS, existem princ\u00edpios doutrin\u00e1rios e diretrizes de sa\u00fade que foram estabelecidos com a promulga\u00e7\u00e3o da nova constitui\u00e7\u00e3o em 1988 e regulamentados pelas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade.Os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios s\u00e3o:","provas":[{"id":72597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2234777,"hashId":"e85490eedcf00c24afa0bd480dcc7f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No arcabou\u00e7o jur\u00eddico do SUS, existem princ\u00edpios doutrin\u00e1rios e diretrizes de sa\u00fade que foram estabelecidos com a promulga\u00e7\u00e3o da nova constitui\u00e7\u00e3o em 1988 e regulamentados pelas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios s\u00e3o:<\/p>","resposta":8790387,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle social e isonomia.","id":8790386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle social e isonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universalidade, equidade e integralidade.","id":8790387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, equidade e integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Igualdade, recursos humanos e complexidade.","id":8790388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade, recursos humanos e complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e municipaliza\u00e7\u00e3o.","id":8790389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o e municipaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":8790390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regionaliza\u00e7\u00e3o, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2234777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, republicada em 4 de mar\u00e7o de 2008, programas organizacionais e de assist\u00eancia, para apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os, al\u00e9m de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e aumentar a resolutividade dela, refor\u00e7ando os processos de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.Esses programas s\u00e3o os:","provas":[{"id":72597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2234779,"hashId":"e579256d88a8c1cb580adb8c39d35e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou, mediante a Portaria GM n\u00ba 154, de 24 de janeiro de 2008, republicada em 4 de mar\u00e7o de 2008, programas organizacionais e de assist\u00eancia, para apoiar a inser\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia na rede de servi\u00e7os, al\u00e9m de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e aumentar a resolutividade dela, refor\u00e7ando os processos de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses programas s\u00e3o os:<\/p>","resposta":8790400,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8790396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De sa\u00fade do trabalhador.","id":8790397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8790398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.","id":8790399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8790400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2234779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher busca reduzir a mortalidade feminina por causas evit\u00e1veis. II. A mamografia \u00e9 um exame complexo que consiste em um raio-X do t\u00f3rax e apenas permite descobrir o c\u00e2ncer quando o tumor j\u00e1 est\u00e1 em est\u00e1gio bastante avan\u00e7ado. III. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama, recomenda-se que a mulher, na faixa de 50 a 69 anos, al\u00e9m do exame cl\u00ednico da mama anual, evite fazer uma mamografia a cada dois anos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2236158,"hashId":"377558226f488a2512f240aecc021add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Mulher busca reduzir a mortalidade feminina por causas evit\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A mamografia \u00e9 um exame complexo que consiste em um raio-X do t\u00f3rax e apenas permite descobrir o c\u00e2ncer quando o tumor j\u00e1 est\u00e1 em est\u00e1gio bastante avan\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de mama, recomenda-se que a mulher, na faixa de 50 a 69 anos, al\u00e9m do exame cl\u00ednico da mama anual, evite fazer uma mamografia a cada dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8796850,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8796849,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8796850,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8796851,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8796852,"corpo":"<p> Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8796853,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413316,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"enfermagem\/2236158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 linguagem dos atos normativos, com base no que orienta o Manual de reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2470188,"hashId":"cb92be2f3fecc24ead9f023cac3f7578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 linguagem dos atos normativos, com base no que orienta o <em>Manual de reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9807389,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que um texto marcado por express\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria, os regionalismos vocabulares, tem sua compreens\u00e3o dificultada. Entretanto, abrese exce\u00e7\u00e3o para os jarg\u00f5es t\u00e9cnicos, inerentes ao assunto abordado.","id":9807386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que um texto marcado por express\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria, os regionalismos vocabulares, tem sua compreens\u00e3o dificultada. Entretanto, abrese exce\u00e7\u00e3o para os jarg\u00f5es t\u00e9cnicos, inerentes ao assunto abordado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o culto nada tem contra a simplicidade de express\u00e3o, desde que n\u00e3o seja confundida com pobreza de express\u00e3o. Caso se considere um caminho para a pobreza de linguagem, o uso do padr\u00e3o culto possibilita, com reservas, o emprego de linguagem rebuscada, mas n\u00e3o de contorcionismos sint\u00e1ticos e figuras de linguagem pr\u00f3prios da l\u00edngua liter\u00e1ria.","id":9807387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o culto nada tem contra a simplicidade de express\u00e3o, desde que n\u00e3o seja confundida com pobreza de express\u00e3o. Caso se considere um caminho para a pobreza de linguagem, o uso do padr\u00e3o culto possibilita, com reservas, o emprego de linguagem rebuscada, mas n\u00e3o de contorcionismos sint\u00e1ticos e figuras de linguagem pr\u00f3prios da l\u00edngua liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se deve buscar, em nome da uniformidade, um \u201cpadr\u00e3o oficial de linguagem\u201d, com uso do padr\u00e3o culto nos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais. \u00c9 claro que haver\u00e1 prefer\u00eancia pelo uso de determinadas express\u00f5es, ou ser\u00e1 obedecida certa tradi\u00e7\u00e3o no emprego das formas sint\u00e1ticas, e isso implica, necessariamente, que se consagre a utiliza\u00e7\u00e3o de uma forma de linguagem burocr\u00e1tica.","id":9807388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deve buscar, em nome da uniformidade, um \u201cpadr\u00e3o oficial de linguagem\u201d, com uso do padr\u00e3o culto nos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais. \u00c9 claro que haver\u00e1 prefer\u00eancia pelo uso de determinadas express\u00f5es, ou ser\u00e1 obedecida certa tradi\u00e7\u00e3o no emprego das formas sint\u00e1ticas, e isso implica, necessariamente, que se consagre a utiliza\u00e7\u00e3o de uma forma de linguagem burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a linguagem t\u00e9cnica deve ser empregada apenas em situa\u00e7\u00f5es que a exijam, sendo de evitar o seu uso indiscriminado. Certos rebuscamentos acad\u00eamicos, e mesmo o vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio a determinada \u00e1rea, s\u00e3o de dif\u00edcil entendimento por quem n\u00e3o esteja com eles familiarizado. Deve-se ter o cuidado, portanto, de explicit\u00e1-los em comunica\u00e7\u00f5es encaminhadas a outros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o e em expedientes dirigidos aos cidad\u00e3os.","id":9807389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linguagem t\u00e9cnica deve ser empregada apenas em situa\u00e7\u00f5es que a exijam, sendo de evitar o seu uso indiscriminado. Certos rebuscamentos acad\u00eamicos, e mesmo o vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio a determinada \u00e1rea, s\u00e3o de dif\u00edcil entendimento por quem n\u00e3o esteja com eles familiarizado. Deve-se ter o cuidado, portanto, de explicit\u00e1-los em comunica\u00e7\u00f5es encaminhadas a outros \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o e em expedientes dirigidos aos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a necessidade de empregar determinado n\u00edvel de linguagem nos atos e expedientes oficiais decorre do pr\u00f3prio car\u00e1ter p\u00fablico desses atos e comunica\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua finalidade, os atos oficiais estabelecem regras para a conduta dos cidad\u00e3os e regulam o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o que s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado se for empregada a linguagem t\u00e9cnica adequada pr\u00f3pria do \u00f3rg\u00e3o regulador.","id":9807390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de empregar determinado n\u00edvel de linguagem nos atos e expedientes oficiais decorre do pr\u00f3prio car\u00e1ter p\u00fablico desses atos e comunica\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua finalidade, os atos oficiais estabelecem regras para a conduta dos cidad\u00e3os e regulam o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o que s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado se for empregada a linguagem t\u00e9cnica adequada pr\u00f3pria do \u00f3rg\u00e3o regulador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/2470188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de Fevereiro de 1967, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290187,"hashId":"4cb2b8d2467bec0974788b2d74f7aa13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no Decreto-Lei n\u00ba 201, de 27 de Fevereiro de 1967, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9025838,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando deixar de tomar posse, sem motivo justo aceito pela C\u00e2mara, dentro do prazo estabelecido em lei.","id":9025836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando deixar de tomar posse, sem motivo justo aceito pela C\u00e2mara, dentro do prazo estabelecido em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando ocorrer falecimento, ren\u00fancia por escrito, cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, ou condena\u00e7\u00e3o por crime funcional ou eleitoral. ","id":9025837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando ocorrer falecimento, ren\u00fancia por escrito, cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, ou condena\u00e7\u00e3o por crime funcional ou eleitoral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando utilizar-se do mandato para a pr\u00e1tica de atos de corrup\u00e7\u00e3o ou de improbidade administrativa.","id":9025838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando utilizar-se do mandato para a pr\u00e1tica de atos de corrup\u00e7\u00e3o ou de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando incidir nos impedimentos para o exerc\u00edcio do cargo, estabelecidos em lei, e n\u00e3o se desincompatibilizar at\u00e9 a posse, e, nos casos supervenientes, no prazo que a lei ou a C\u00e2mara fixar. ","id":9025839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extingue-se o mandato de Prefeito, e, assim, deve ser declarado pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores, quando incidir nos impedimentos para o exerc\u00edcio do cargo, estabelecidos em lei, e n\u00e3o se desincompatibilizar at\u00e9 a posse, e, nos casos supervenientes, no prazo que a lei ou a C\u00e2mara fixar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei","oab":false,"nome":"Decreto-lei","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418555,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":"legislacao-federal\/2290187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os bens p\u00fablicos, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. S\u00e3o bens p\u00fablicos os de uso comum do povo tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias. II. S\u00e3o bens p\u00fablicos os de uso especial, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. III. S\u00e3o bens p\u00fablicos os dominicais tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as. IV. Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290205,"hashId":"2ec5f351f2e2b27aa1851791d7ad644f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os bens p\u00fablicos, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o bens p\u00fablicos os de uso comum do povo tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o bens p\u00fablicos os de uso especial, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o bens p\u00fablicos os dominicais tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","resposta":9025915,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":9025915,"corpo":"<p>Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente duas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":9025916,"corpo":"<p>Somente duas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":9025917,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente uma assertiva est\u00e1 incorreta. ","id":9025918,"corpo":"<p>Somente uma assertiva est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2290205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De quantas formas distintas \u00e9 poss\u00edvel rearranjar as letras da palavra \u201cpropriedade\u201d sem que o resultado comece com as letras \u201ci\u201d ou com \u201co\u201d?","provas":[{"id":75850,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":81854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-medico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2290232,"hashId":"ef88cad8a73290ed2b65ebf55c9f2e23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De quantas formas distintas \u00e9 poss\u00edvel rearranjar as letras da palavra \u201cpropriedade\u201d sem que o resultado comece com as letras \u201ci\u201d ou com \u201co\u201d?<\/p>","resposta":9026042,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11*10\u00b2*9*7*6*5*4*3","id":9026038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11*10\u00b2*9*7*6*5*4*3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11*10*9\u00b2*7*6*5*4*3","id":9026039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11*10*9\u00b2*7*6*5*4*3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11*10*9*7*6*5*4*3","id":9026040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11*10*9*7*6*5*4*3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10\u00b2*9*7*6*5*4*3 ","id":9026041,"corpo":"<p>10\u00b2*9*7*6*5*4*3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10*9\u00b2*7*6*5*4*3","id":9026042,"corpo":"<p>10*9\u00b2*7*6*5*4*3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/2290232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei de execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75850,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Calvo","sigla":"","id":5589,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-calvo-al-2019-copeve-ufal-fundepes-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Porto Calvo - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:26:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290314,"hashId":"278bfae145bbb8516b9b119db6c36f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei de execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9026440,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto n\u00e3o forem encontrados bens sobre os quais possa recair a penhora, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 suspender o curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":9026436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto n\u00e3o forem encontrados bens sobre os quais possa recair a penhora, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 suspender o curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decorrido o prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses, sem que seja localizado o devedor ou encontrados bens penhor\u00e1veis, o juiz ordenar\u00e1 o arquivamento dos autos.","id":9026437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrido o prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses, sem que seja localizado o devedor ou encontrados bens penhor\u00e1veis, o juiz ordenar\u00e1 o arquivamento dos autos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesmo se o juiz suspender o curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal, continuar\u00e1 correndo o prazo prescricional, independentemente de j\u00e1 terem sido nomeados bens \u00e0 penhora. ","id":9026438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo se o juiz suspender o curso da execu\u00e7\u00e3o fiscal, continuar\u00e1 correndo o prazo prescricional, independentemente de j\u00e1 terem sido nomeados bens \u00e0 penhora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"suspenso o processo, somente se forem encontrados, dentro do prazo de 1 (um) ano, bens para serem penhorados, \u00e9 que ser\u00e3o desarquivados os autos para prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o. ","id":9026439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspenso o processo, somente se forem encontrados, dentro do prazo de 1 (um) ano, bens para serem penhorados, \u00e9 que ser\u00e3o desarquivados os autos para prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conforme entendimento jurisprudencial, em execu\u00e7\u00e3o fiscal, se n\u00e3o localizados bens penhor\u00e1veis, suspende-se o processo por 1 (um) ano, findo o qual se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente. ","id":9026440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme entendimento jurisprudencial, em execu\u00e7\u00e3o fiscal, se n\u00e3o localizados bens penhor\u00e1veis, suspende-se o processo por 1 (um) ano, findo o qual se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","oab":false,"nome":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","pai":416137,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416139,"slug":"direito-tributario-do-fisco-contra-o-contribuinte-acoes-exacionais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"legislacao-federal\/2290314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional \u2013 Constitui\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:26:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290334,"hashId":"c88a6631ec7edeab0a10cd21d0dd87ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional \u2013 Constitui\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9026534,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, quando o valor tribut\u00e1rio esteja expresso em moeda estrangeira, no lan\u00e7amento far-se-\u00e1 sua convers\u00e3o em moeda nacional ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o.","id":9026531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, quando o valor tribut\u00e1rio esteja expresso em moeda estrangeira, no lan\u00e7amento far-se-\u00e1 sua convers\u00e3o em moeda nacional ao c\u00e2mbio do dia da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o. ","id":9026532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. ","id":9026533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data da ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o e rege-se pela lei ent\u00e3o vigente, ainda que posteriormente modificada ou revogada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao judici\u00e1rio constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento, assim entendido o procedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.","id":9026534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente ao judici\u00e1rio constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pelo lan\u00e7amento, assim entendido o procedimento administrativo tendente a verificar a ocorr\u00eancia do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o correspondente, determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel, calcular o montante do tributo devido, identificar o sujeito passivo e, sendo caso, propor a aplica\u00e7\u00e3o da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2290334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos morfossint\u00e1ticos presentes no texto e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":76318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"},{"id":76317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":76316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2019"},{"id":76319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75854,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-procurador","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Procurador - 2019"},{"id":76320,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":76314,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":76321,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaritinga do Norte","sigla":"","id":5590,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-idhtec-professor-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Taquaritinga do Norte - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:27:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2290679,"hashId":"aea480ed027e3a7ef26a8f62f18ec613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos morfossint\u00e1ticos presentes no texto e assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9028225,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho: \u201ca popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua se caracteriza\u201d, tem-se um verbo em destaque que se encontra no mesmo tempo e modo do grifado em: \u2018a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o teve\u2019.","id":9028223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201ca popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua <u>se caracteriza<\/u>\u201d, tem-se um verbo em destaque que se encontra no mesmo tempo e modo do grifado em: \u2018a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o <u>teve<\/u>\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cNo Brasil, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome...\u201d, a express\u00e3o em destaque caracteriza o nome \u201cMinist\u00e9rio\u2019 e exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal.","id":9028224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c<u>No Brasil<\/u>, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome...\u201d, a express\u00e3o em destaque caracteriza o nome \u201cMinist\u00e9rio\u2019 e exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No segmento: \u201cEntretanto, esses n\u00fameros s\u00e3o\u201d, o elemento de coes\u00e3o destacado, denominado de pronome, possui a fun\u00e7\u00e3o de retomar o que j\u00e1 foi expresso anteriormente e articular novas ideias ao texto.","id":9028225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento: \u201cEntretanto, <u>esses<\/u> n\u00fameros s\u00e3o\u201d, o elemento de coes\u00e3o destacado, denominado de pronome, possui a fun\u00e7\u00e3o de retomar o que j\u00e1 foi expresso anteriormente e articular novas ideias ao texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cs\u00e3o considerados insuficientes\u201d, a palavra sublinhada apresenta afixado a seu radical um prefixo de nega\u00e7\u00e3o, o que caracteriza a forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":9028226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cs\u00e3o considerados <u>insuficientes<\/u>\u201d, a palavra sublinhada apresenta afixado a seu radical um prefixo de nega\u00e7\u00e3o, o que caracteriza a forma\u00e7\u00e3o por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cpodem levar as pessoas a irem morar nas ruas\u201d, os verbos grifados s\u00e3o classificados como regulares e exigem o mesmo tipo de complemento.","id":9028227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cpodem <u>levar<\/u> as pessoas a irem <u>morar<\/u> nas ruas\u201d, os verbos grifados s\u00e3o classificados como regulares e exigem o mesmo tipo de complemento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua ___Um dos reflexos do intenso processo de exclus\u00e3o social \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua que, em decorr\u00eancia da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano estar baseada na l\u00f3gica capitalista de apropria\u00e7\u00e3o privada do espa\u00e7o mediante o pagamento do valor da terra, n\u00e3o disp\u00f5e de renda suficiente para conseguir espa\u00e7os adequados para a habita\u00e7\u00e3o e, sem alternativas, utiliza as ruas da cidade como moradia. Conforme defini\u00e7\u00e3o da Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social, a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua se caracteriza por ser um grupo populacional heterog\u00eaneo, composto por pessoas com diferentes realidades, mas que t\u00eam em comum a condi\u00e7\u00e3o de pobreza absoluta, v\u00ednculos interrompidos ou fragilizados e falta de habita\u00e7\u00e3o convencional regular, sendo compelidas a utilizar a rua como espa\u00e7o de moradia e sustento, por car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou de forma permanente. ___Entre os principais fatores que podem levar as pessoas a irem morar nas ruas est\u00e3o: aus\u00eancia de v\u00ednculos familiares, perda de algum ente querido, desemprego, viol\u00eancia, perda da autoestima, alcoolismo, uso de drogas e doen\u00e7a mental. ___Embora grande parte dos estudos sobre esse tipo de popula\u00e7\u00e3o tenha sido realizada no s\u00e9culo XX, h\u00e1 registros de sua exist\u00eancia desde o s\u00e9culo XIV. Portanto, a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o teve a devida aten\u00e7\u00e3o nos s\u00e9culos anteriores, e sua abordagem pode ter sido impulsionada pelo aumento de seu contingente, visto que a cada ano mais indiv\u00edduos utilizam as ruas como moradia. No Brasil, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome realizou entre os anos de 2007 e 2008 uma pesquisa em 71 cidades brasileiras com popula\u00e7\u00e3o superior a 300 mil habitantes (exceto S\u00e3o Paulo, Belo Horizonte, Recife e Porto Alegre). Os resultados dessa pesquisa foram divulgados em 2008, demonstrando que 31.922 pessoas utilizam as ruas como forma de moradia no pa\u00eds. Entretanto, esses n\u00fameros s\u00e3o bem maiores, pois cidades importantes n\u00e3o fizeram parte desse levantamento. Apesar da realiza\u00e7\u00e3o de alguns programas sociais, poucas pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o desenvolvidas para solucionar esse problema. As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) e as Institui\u00e7\u00f5es Religiosas se destacam nos servi\u00e7os de amparo a essas pessoas, atuando na distribui\u00e7\u00e3o de alimentos, roupas e cobertores. Outro trabalho de assist\u00eancia s\u00e3o os abrigos tempor\u00e1rios e os albergues que, de um modo geral, s\u00e3o considerados insuficientes para suprir a demanda dessa popula\u00e7\u00e3o. ___O desinteresse do Estado influencia diretamente no comportamento da sociedade, haja vista que os moradores de rua s\u00e3o tratados, ora com compaix\u00e3o, ora com repress\u00e3o, preconceito, indiferen\u00e7a e viol\u00eancia. Nesse sentido, devem ser desenvolvidas pol\u00edticas que atuem na causa do problema, n\u00e3o somente em servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e outros objetos, proporcionando dignidade para todos os habitantes. (https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/populacao-situacao-rua.htm)","id":520199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um dos reflexos do intenso processo de exclus\u00e3o social \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua que, em decorr\u00eancia da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano estar baseada na l\u00f3gica capitalista de apropria\u00e7\u00e3o privada do espa\u00e7o mediante o pagamento do valor da terra, n\u00e3o disp\u00f5e de renda suficiente para conseguir espa\u00e7os adequados para a habita\u00e7\u00e3o e, sem alternativas, utiliza as ruas da cidade como moradia. Conforme defini\u00e7\u00e3o da Secretaria Nacional de Assist\u00eancia Social, a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua se caracteriza por ser um grupo populacional heterog\u00eaneo, composto por pessoas com diferentes realidades, mas que t\u00eam em comum a condi\u00e7\u00e3o de pobreza absoluta, v\u00ednculos interrompidos ou fragilizados e falta de habita\u00e7\u00e3o convencional regular, sendo compelidas a utilizar a rua como espa\u00e7o de moradia e sustento, por car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou de forma permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Entre os principais fatores que podem levar as pessoas a irem morar nas ruas est\u00e3o: aus\u00eancia de v\u00ednculos familiares, perda de algum ente querido, desemprego, viol\u00eancia, perda da autoestima, alcoolismo, uso de drogas e doen\u00e7a mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Embora grande parte dos estudos sobre esse tipo de popula\u00e7\u00e3o tenha sido realizada no s\u00e9culo XX, h\u00e1 registros de sua exist\u00eancia desde o s\u00e9culo XIV. Portanto, a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o teve a devida aten\u00e7\u00e3o nos s\u00e9culos anteriores, e sua abordagem pode ter sido impulsionada pelo aumento de seu contingente, visto que a cada ano mais indiv\u00edduos utilizam as ruas como moradia. No Brasil, o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome realizou entre os anos de 2007 e 2008 uma pesquisa em 71 cidades brasileiras com popula\u00e7\u00e3o superior a 300 mil habitantes (exceto S\u00e3o Paulo, Belo Horizonte, Recife e Porto Alegre). Os resultados dessa pesquisa foram divulgados em 2008, demonstrando que 31.922 pessoas utilizam as ruas como forma de moradia no pa\u00eds. Entretanto, esses n\u00fameros s\u00e3o bem maiores, pois cidades importantes n\u00e3o fizeram parte desse levantamento. Apesar da realiza\u00e7\u00e3o de alguns programas sociais, poucas pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o desenvolvidas para solucionar esse problema. As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) e as Institui\u00e7\u00f5es Religiosas se destacam nos servi\u00e7os de amparo a essas pessoas, atuando na distribui\u00e7\u00e3o de alimentos, roupas e cobertores. Outro trabalho de assist\u00eancia s\u00e3o os abrigos tempor\u00e1rios e os albergues que, de um modo geral, s\u00e3o considerados insuficientes para suprir a demanda dessa popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O desinteresse do Estado influencia diretamente no comportamento da sociedade, haja vista que os moradores de rua s\u00e3o tratados, ora com compaix\u00e3o, ora com repress\u00e3o, preconceito, indiferen\u00e7a e viol\u00eancia. Nesse sentido, devem ser desenvolvidas pol\u00edticas que atuem na causa do problema, n\u00e3o somente em servi\u00e7os de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e outros objetos, proporcionando dignidade para todos os habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><u style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/populacao-situacao-rua.htm<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2290679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'O financiamento do SUS', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o texto, segundo o presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, as verbas federais s\u00e3o \u201cabsolutamente insuficientes\u201d para custear o sistema p\u00fablico, o que vem obrigando os estados e os munic\u00edpios a ampliarem sua participa\u00e7\u00e3o no financiamento do SUS. II. Para Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, afirma o texto, os repasses federais de recursos para o financiamento do SUS n\u00e3o consideram os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, que custam caro. III. Segundo o texto, na opini\u00e3o de Leonardo Vilela, a crise econ\u00f4mica, al\u00e9m de reduzir a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, colocou no sistema os trabalhadores desempregados que perderam planos de sa\u00fade, sobrecarregando ainda mais a rede p\u00fablica. \"At\u00e9 para melhorar a gest\u00e3o precisamos de mais recursos, pois um dos caminhos, a informatiza\u00e7\u00e3o, custa dinheiro\u201d, afirma o presidente do Conasems no texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72630,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:33:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2578636,"hashId":"f8a0d507216afad39a6b08ae75d4f113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'O financiamento do SUS', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, segundo o presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, as verbas federais s\u00e3o \u201cabsolutamente insuficientes\u201d para custear o sistema p\u00fablico, o que vem obrigando os estados e os munic\u00edpios a ampliarem sua participa\u00e7\u00e3o no financiamento do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, afirma o texto, os repasses federais de recursos para o financiamento do SUS n\u00e3o consideram os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, que custam caro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, na opini\u00e3o de Leonardo Vilela, a crise econ\u00f4mica, al\u00e9m de reduzir a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, colocou no sistema os trabalhadores desempregados que perderam planos de sa\u00fade, sobrecarregando ainda mais a rede p\u00fablica. \"At\u00e9 para melhorar a gest\u00e3o precisamos de mais recursos, pois um dos caminhos, a informatiza\u00e7\u00e3o, custa dinheiro\u201d, afirma o presidente do Conasems no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10282180,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10282179,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10282180,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10282181,"corpo":"<p> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":10282182,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O financiamento do SUS Publicado em 21\/09\/2018Por Luiza Dam\u00e9 - Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)A revitaliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), respons\u00e1vel pelo atendimento exclusivo de cerca de 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, hoje estimada em 208,5 milh\u00f5es de pessoas, est\u00e1 entre os principais desafios do pr\u00f3ximo presidente da Rep\u00fablica, juntamente com a seguran\u00e7a p\u00fablica e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o SUS \u00e9 um dos maiores sistemas de sa\u00fade do mundo: em 2017 foram realizados 3,9 bilh\u00f5es de atendimentos na rede credenciada.Entre os procedimentos mais frequentes, ao longo do ano passado, est\u00e3o, por exemplo, consulta m\u00e9dica em aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, visita domiciliar, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial e atendimento m\u00e9dico em UPA (Unidade de Pronto Atendimento). A estrutura do SUS em todo o Brasil envolve 42.606 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e o mesmo n\u00famero de equipes do programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, 596 UPAs, 2.552 centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Caps), 1.355 hospitais psiqui\u00e1tricos, 436.887 leitos, 3.307 ambul\u00e2ncias, 219 bancos de leite humano e 4.705 hospitais conveniados (p\u00fablicos, filantr\u00f3picos e privados).Para financiar essa rede de atendimento, a pasta da Sa\u00fade tem o maior or\u00e7amento da Esplanada dos Minist\u00e9rios. Em 2018, a previs\u00e3o no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o \u00e9 de R$ 130,2 bilh\u00f5es, sendo R$ 119,3 bilh\u00f5es para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos. Quem est\u00e1 na ponta do sistema, no entanto, reclama de subfinanciamento da sa\u00fade p\u00fablica.Segundo o presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), Leonardo Vilela, as verbas federais s\u00e3o \u201cabsolutamente insuficientes\u201d para custear o sistema p\u00fablico, o que vem obrigando os estados e os munic\u00edpios a ampliarem sua participa\u00e7\u00e3o. Isso, conforme Vilela, resulta em hospitais privados conveniados quebrando, filantr\u00f3picos endividados e atendimento prec\u00e1rio nos hospitais p\u00fablicos. \u201cSe o pr\u00f3ximo presidente n\u00e3o resolver a quest\u00e3o do financiamento, o sistema vai entrar em colapso\u201d, afirmou.O diagn\u00f3stico do presidente do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems), Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, segue a mesma linha. \u201cOs repasses federais v\u00eam caindo nos \u00faltimos tempos. N\u00e3o levam em conta aumento da popula\u00e7\u00e3o, nem o aumento do desemprego que joga mais pessoas no SUS, nem o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, com consequente aumento das doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Tamb\u00e9m n\u00e3o considera os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, que custam caro\u201d, argumentou.C\u00e1lculos feitos pelos dois conselhos, com base em dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Or\u00e7amentos P\u00fablicos em Sa\u00fade (Siops), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostram uma linha decrescente no fluxo de recursos federais para financiamento da sa\u00fade p\u00fablica. Em 1993, a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o era de 72%, dos munic\u00edpios, 16%; e dos estados, 12%. Em 2002, a Uni\u00e3o entrou com 52,4% das verbas, os munic\u00edpios, com 25,5%; e os estados, com 22,1%.No ano passado, a Uni\u00e3o aplicou R$ 115,3 bilh\u00f5es em sa\u00fade, o que representa 43,4% do total de recursos p\u00fablicos investidos no SUS. Os munic\u00edpios entraram com R$ 81,8 bilh\u00f5es (30,8%), e os estados com R$ 68,3 bilh\u00f5es (25,8%).Os dois secret\u00e1rios reconhecem a necessidade de melhorar a gest\u00e3o do sistema p\u00fablico, por meio do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de gestores dos hospitais e unidades de sa\u00fade, mas argumentam que, ainda assim, a verba \u00e9 insuficiente para atender a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Segundo Vilela, a crise econ\u00f4mica, al\u00e9m de reduzir a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, colocou no sistema os trabalhadores desempregados que perderam planos de sa\u00fade, sobrecarregando ainda mais a rede p\u00fablica. \u201cAt\u00e9 para melhorar a gest\u00e3o precisamos de mais recursos, pois um dos caminhos, a informatiza\u00e7\u00e3o, custa dinheiro\u201d, disse.Para o Conasems, um dos caminhos para ampliar o financiamento da sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 a revis\u00e3o da pol\u00edtica de isen\u00e7\u00f5es fiscais concedidas a setores produtivos. \u201cAs desonera\u00e7\u00f5es representam mais do que o dobro do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\u201d, afirmou. Al\u00e9m disso, os conselhos defendem revis\u00e3o das compet\u00eancias dos tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o e da reparti\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o, bem como de leis que engessam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, refletindo diretamente na gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/31lQxGW","id":552364,"enunciado":"<p><strong>O financiamento do SUS <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Publicado em 21\/09\/2018<\/p><p>Por Luiza Dam\u00e9 - Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A revitaliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), respons\u00e1vel pelo atendimento exclusivo de cerca de 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, hoje estimada em 208,5 milh\u00f5es de pessoas, est\u00e1 entre os principais desafios do pr\u00f3ximo presidente da Rep\u00fablica, juntamente com a seguran\u00e7a p\u00fablica e a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o SUS \u00e9 um dos maiores sistemas de sa\u00fade do mundo: em 2017 foram realizados 3,9 bilh\u00f5es de atendimentos na rede credenciada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os procedimentos mais frequentes, ao longo do ano passado, est\u00e3o, por exemplo, consulta m\u00e9dica em aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, visita domiciliar, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, aferi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial e atendimento m\u00e9dico em UPA (Unidade de Pronto Atendimento). A estrutura do SUS em todo o Brasil envolve 42.606 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e o mesmo n\u00famero de equipes do programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, 596 UPAs, 2.552 centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial (Caps), 1.355 hospitais psiqui\u00e1tricos, 436.887 leitos, 3.307 ambul\u00e2ncias, 219 bancos de leite humano e 4.705 hospitais conveniados (p\u00fablicos, filantr\u00f3picos e privados).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para financiar essa rede de atendimento, a pasta da Sa\u00fade tem o maior or\u00e7amento da Esplanada dos Minist\u00e9rios. Em 2018, a previs\u00e3o no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o \u00e9 de R$ 130,2 bilh\u00f5es, sendo R$ 119,3 bilh\u00f5es para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos. Quem est\u00e1 na ponta do sistema, no entanto, reclama de subfinanciamento da sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o presidente do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass), Leonardo Vilela, as verbas federais s\u00e3o \u201cabsolutamente insuficientes\u201d para custear o sistema p\u00fablico, o que vem obrigando os estados e os munic\u00edpios a ampliarem sua participa\u00e7\u00e3o. Isso, conforme Vilela, resulta em hospitais privados conveniados quebrando, filantr\u00f3picos endividados e atendimento prec\u00e1rio nos hospitais p\u00fablicos. \u201cSe o pr\u00f3ximo presidente n\u00e3o resolver a quest\u00e3o do financiamento, o sistema vai entrar em colapso\u201d, afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do presidente do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (Conasems), Mauro Guimar\u00e3es Junqueira, segue a mesma linha. \u201cOs repasses federais v\u00eam caindo nos \u00faltimos tempos. N\u00e3o levam em conta aumento da popula\u00e7\u00e3o, nem o aumento do desemprego que joga mais pessoas no SUS, nem o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o, com consequente aumento das doen\u00e7as cr\u00f4nicas. Tamb\u00e9m n\u00e3o considera os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, que custam caro\u201d, argumentou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lculos feitos pelos dois conselhos, com base em dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Or\u00e7amentos P\u00fablicos em Sa\u00fade (Siops), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostram uma linha decrescente no fluxo de recursos federais para financiamento da sa\u00fade p\u00fablica. Em 1993, a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o era de 72%, dos munic\u00edpios, 16%; e dos estados, 12%. Em 2002, a Uni\u00e3o entrou com 52,4% das verbas, os munic\u00edpios, com 25,5%; e os estados, com 22,1%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ano passado, a Uni\u00e3o aplicou R$ 115,3 bilh\u00f5es em sa\u00fade, o que representa 43,4% do total de recursos p\u00fablicos investidos no SUS. Os munic\u00edpios entraram com R$ 81,8 bilh\u00f5es (30,8%), e os estados com R$ 68,3 bilh\u00f5es (25,8%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois secret\u00e1rios reconhecem a necessidade de melhorar a gest\u00e3o do sistema p\u00fablico, por meio do treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de gestores dos hospitais e unidades de sa\u00fade, mas argumentam que, ainda assim, a verba \u00e9 insuficiente para atender a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Segundo Vilela, a crise econ\u00f4mica, al\u00e9m de reduzir a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, colocou no sistema os trabalhadores desempregados que perderam planos de sa\u00fade, sobrecarregando ainda mais a rede p\u00fablica. \u201cAt\u00e9 para melhorar a gest\u00e3o precisamos de mais recursos, pois um dos caminhos, a informatiza\u00e7\u00e3o, custa dinheiro\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o Conasems, um dos caminhos para ampliar o financiamento da sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 a revis\u00e3o da pol\u00edtica de isen\u00e7\u00f5es fiscais concedidas a setores produtivos. \u201cAs desonera\u00e7\u00f5es representam mais do que o dobro do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\u201d, afirmou. Al\u00e9m disso, os conselhos defendem revis\u00e3o das compet\u00eancias dos tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o e da reparti\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o, bem como de leis que engessam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, refletindo diretamente na gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/31lQxGW<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2578636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 12. da Lei n.\u00ba 4320\/64 e altera\u00e7\u00f5es, a despesa ser\u00e1 classificada nas seguintes categorias econ\u00f4micas: Despesas correntes - despesas de custeio e transfer\u00eancia corrente; e Despesas de capital - investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias de Capital. Sobre o assunto, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:I- Classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.II- Classificam-se como Transfer\u00eancias Correntes as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.III- Classificam-se como investimentos as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho, aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2019-cetap-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2636040,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 12. da Lei n.\u00ba 4320\/64 e altera\u00e7\u00f5es, a despesa ser\u00e1 classificada nas seguintes categorias econ\u00f4micas: Despesas correntes - despesas de custeio e transfer\u00eancia corrente; e Despesas de capital - investimentos, invers\u00f5es financeiras e transfer\u00eancias de Capital. Sobre o assunto, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Classificam-se como Transfer\u00eancias Correntes as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Classificam-se como investimentos as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho, aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10524931,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Il est\u00e3o corretas.","id":10524930,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Il est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e lIl est\u00e3o corretas.","id":10524931,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e lIl est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es Il e Ill est\u00e3o corretas.","id":10524932,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es Il e Ill est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Ill est\u00e3o corretas.","id":10524933,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e Ill est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"direito-financeiro\/2636040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao inserir os dados coletados de sua pesquisa em uma planilha, Jorge obteve tr\u00eas percentuais distintos dados em decimais pela sequ\u00eancia (0,444\u2026; 0,0161616\u2026; 0,121212\u2026) que equivale \u00e0 sequ\u00eancia de fra\u00e7\u00f5es irredut\u00edveis (\ud835\udc4e\/\ud835\udc4f; \ud835\udc50\/\ud835\udc51; \ud835\udc52\/\ud835\udc53).Sendo assim, o valor da soma \ud835\udc4e+\ud835\udc4f+\ud835\udc50+\ud835\udc51+\ud835\udc52+\ud835\udc53 \u00e9:","provas":[{"id":38627,"cargo":{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ibge-2019-ibade-recenseador","tipo":1,"nome":"IBADE - IBGE - Recenseador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2568989,"hashId":"0ff0226302de79add187b55d07f885f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao inserir os dados coletados de sua pesquisa em uma planilha, Jorge obteve tr\u00eas percentuais distintos dados em decimais pela sequ\u00eancia (0,444\u2026; 0,0161616\u2026; 0,121212\u2026) que equivale \u00e0 sequ\u00eancia de fra\u00e7\u00f5es irredut\u00edveis (\ud835\udc4e\/\ud835\udc4f; \ud835\udc50\/\ud835\udc51; \ud835\udc52\/\ud835\udc53).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, o valor da soma \ud835\udc4e+\ud835\udc4f+\ud835\udc50+\ud835\udc51+\ud835\udc52+\ud835\udc53 \u00e9:<\/p>","resposta":10238531,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"553.","id":10238531,"corpo":"<p>553.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.056.","id":10238532,"corpo":"<p>1.056.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"165.","id":10238533,"corpo":"<p>165.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.130.","id":10238534,"corpo":"<p>1.130.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"627.","id":10238535,"corpo":"<p>627.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2568989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo leva exatamente 30 dias para dar conta de coletar todos os dados necess\u00e1rios para uma pesquisa sobre saneamento b\u00e1sico em uma determinada comunidade, j\u00e1 Francisco, sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e trabalhando o mesmo n\u00famero de horas por dia realiza este mesmo trabalho em exatos 45 dias. Se os dois trabalhassem nesta mesma comunidade simultaneamente, em quantos dias eles terminariam o servi\u00e7o?","provas":[{"id":38627,"cargo":{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ibge-2019-ibade-recenseador","tipo":1,"nome":"IBADE - IBGE - Recenseador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2568999,"hashId":"281586b7513d2c380eb350e9392870ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo leva exatamente 30 dias para dar conta de coletar todos os dados necess\u00e1rios para uma pesquisa sobre saneamento b\u00e1sico em uma determinada comunidade, j\u00e1 Francisco, sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e trabalhando o mesmo n\u00famero de horas por dia realiza este mesmo trabalho em exatos 45 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se os dois trabalhassem nesta mesma comunidade simultaneamente, em quantos dias eles terminariam o servi\u00e7o?<\/p>","resposta":10238584,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38","id":10238581,"corpo":"<p>38<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":10238582,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20","id":10238583,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18","id":10238584,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15","id":10238585,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2568999","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o dos aparelhos eletr\u00f4nicos utilizados nos censos realizados pelo IBGE forneceu estas m\u00e1quinas na promo\u00e7\u00e3o, h\u00e1 5 anos, com 20% de desconto.Hoje, com os reajustes necess\u00e1rios, ela cancelou a promo\u00e7\u00e3o e as m\u00e1quinas dever\u00e3o voltar ao seu valor original, antes do desconto de 20%, e para tal dever\u00e1 sofrer um aumento de:","provas":[{"id":38627,"cargo":{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ibge-2019-ibade-recenseador","tipo":1,"nome":"IBADE - IBGE - Recenseador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569003,"hashId":"b19bd012721c7112aa3c8116659a1ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o dos aparelhos eletr\u00f4nicos utilizados nos censos realizados pelo IBGE forneceu estas m\u00e1quinas na promo\u00e7\u00e3o, h\u00e1 5 anos, com 20% de desconto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, com os reajustes necess\u00e1rios, ela cancelou a promo\u00e7\u00e3o e as m\u00e1quinas dever\u00e3o voltar ao seu valor original, antes do desconto de 20%, e para tal dever\u00e1 sofrer um aumento de:<\/p>","resposta":10238603,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20,0%.","id":10238601,"corpo":"<p>20,0%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22,5%.","id":10238602,"corpo":"<p>22,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25,0%.","id":10238603,"corpo":"<p>25,0%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27,5%.","id":10238604,"corpo":"<p>27,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30,0%.","id":10238605,"corpo":"<p>30,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2569003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As coordenadas geogr\u00e1ficas consistem em um dos m\u00e9todos mais eficientes de localiza\u00e7\u00e3o, pois permitem identificar qualquer ponto na superf\u00edcie da Terra por meio de dois valores: latitude e longitude. Assinale a alternativa correta acerca de latitude:","provas":[{"id":38627,"cargo":{"descricao":"Recenseador","id":1986,"slug":"recenseador"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ibge-2019-ibade-recenseador","tipo":1,"nome":"IBADE - IBGE - Recenseador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569049,"hashId":"186b0df845921590111544142258c943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As coordenadas geogr\u00e1ficas consistem em um dos m\u00e9todos mais eficientes de localiza\u00e7\u00e3o, pois permitem identificar qualquer ponto na superf\u00edcie da Terra por meio de dois valores: latitude e longitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca de latitude:<\/p>","resposta":10238816,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o afastamento, medido em graus, da linha do Equador at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.","id":10238816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o afastamento, medido em graus, da linha do Equador at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ela vai de 0\u00b0 a 180\u00b0 e pode ser Norte ou Sul.","id":10238817,"corpo":"<p>ela vai de 0\u00b0 a 180\u00b0 e pode ser Norte ou Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o afastamento, medido em graus, do meridiano de Greenwich at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.","id":10238818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o afastamento, medido em graus, do meridiano de Greenwich at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ela vai de 0\u00b0 a 90\u00b0 e pode ser Leste ou Oeste.","id":10238819,"corpo":"<p>ela vai de 0\u00b0 a 90\u00b0 e pode ser Leste ou Oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o afastamento, medido em graus, da linha do tr\u00f3pico de capric\u00f3rnio at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.","id":10238820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o afastamento, medido em graus, da linha do tr\u00f3pico de capric\u00f3rnio at\u00e9 um ponto qualquer da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2569049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estruturas:-1-\u201c(... ) deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica.\u201d2-\u201cTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples (...)\"-E correto afirmar que:","provas":[{"id":83330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":83332,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":83329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":83331,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":83336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-tecnico-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":83328,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":83333,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":83327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2533092,"hashId":"148e34de5c153ff9cbab3c49f92d27ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as estruturas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1-\u201c(... ) deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2-\u201cTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples (...)\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E correto afirmar que:<\/p>","resposta":10083028,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pluraliza\u00e7\u00e3o de \u201cpopulariza\u00e7\u00e3o\u201d e \u201copera\u00e7\u00e3o\u201d levam os verbos ao plural.","id":10083027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pluraliza\u00e7\u00e3o de \u201cpopulariza\u00e7\u00e3o\u201d e \u201copera\u00e7\u00e3o\u201d levam os verbos ao plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estrutura 2 apresenta sujeito indeterminado.","id":10083028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura 2 apresenta sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a estrutura 1 \u00e9 de voz passiva anal\u00edtica.","id":10083029,"corpo":"<p>a estrutura 1 \u00e9 de voz passiva anal\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"populariza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 objeto direto de dar.","id":10083030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"populariza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 objeto direto de dar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para acabar com a press\u00e3o. -Cresce o interesse por uma opera\u00e7\u00e3o com bons resultados contra as lancinantes dores causadas pela enxaqueca. O problema: faltam ainda comprova\u00e7\u00f5es mais amplas de sua efic\u00e1cia.-Let\u00edcia Passos -\tA enxaqueca \u00e9 uma das grandes dores de cabe\u00e7a da humanidade. Ela acomete cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, das quais 30 milh\u00f5es no Brasil. Associada na Antiguidade a \u201cesp\u00edritos ruins\u201d, foi recentemente classificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como uma das seis doen\u00e7as mais incapacitantes, compar\u00e1vel \u00e0 tetraplegia, \u00e0 psicose e \u00e0 dem\u00eancia. H\u00e1 poucas buscas mais constantes na medicina do que a da descoberta de algum conforto para aquilo que o poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto chamou de \u201caniagem da alma\u201d. Em 2018, o mundo celebrou a aprova\u00e7\u00e3o de uma droga, o erenumabe, que desliga uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica cerebral atrelada ao desconforto. \u00c9 um paliativo, apenas. H\u00e1 pouco tempo, deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica. Ela come\u00e7ou a ser aplicada nos Estados Unidos h\u00e1 menos de uma d\u00e9cada, e agora, em 2019, invadiu tamb\u00e9m consult\u00f3rios brasileiros.\tTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples, que n\u00e3o costuma durar mais que duas horas, afeita a descomprimir um par de nervos perif\u00e9ricos da face, o trig\u00eameo, na \u00e1rea das bochechas, nariz, maxilar e laterais da testa, e o occipital, na nuca e parte traseira do cr\u00e2nio. Eles estariam na origem das dores. A terapia foi descoberta por acaso, no in\u00edcio dos anos 2000, pelo cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Bahman Guyuron, do Cleveland Medical Center, quando ele percebeu a redu\u00e7\u00e3o do inc\u00f4modo craniano em pessoas que tinham sido submetidas a procedimentos est\u00e9ticos na regi\u00e3o dos olhos. Pacientes desesperados procuraram o recurso, apesar da inexist\u00eancia de resultados conclusivos, que come\u00e7am a aparecer: um estudo com 125 pacientes revelou que 92% conseguiram alguma redu\u00e7\u00e3o na dor e 35% apresentaram elimina\u00e7\u00e3o completa dos sintomas. \u201c\u00c9 entusiasmante pelo fato de os efeitos serem definitivos\u201d, diz o cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Paolo Rubez, do Hospital S\u00e3o Luiz, em S\u00e3o Paulo. H\u00e1 esperan\u00e7a, e quem sofre de enxaqueca sabe o que ela representa.\t-\tFonte: VEJA, 20\/11\/2019, p. 81.","id":547159,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Para acabar com a press\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cresce o interesse por uma opera\u00e7\u00e3o com bons resultados contra as lancinantes dores causadas pela enxaqueca. O problema: faltam ainda comprova\u00e7\u00f5es mais amplas de sua efic\u00e1cia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Let\u00edcia Passos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA enxaqueca \u00e9 uma das grandes dores de cabe\u00e7a da humanidade. Ela acomete cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, das quais 30 milh\u00f5es no Brasil. Associada na Antiguidade a \u201cesp\u00edritos ruins\u201d, foi recentemente classificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como uma das seis doen\u00e7as mais incapacitantes, compar\u00e1vel \u00e0 tetraplegia, \u00e0 psicose e \u00e0 dem\u00eancia. H\u00e1 poucas buscas mais constantes na medicina do que a da descoberta de algum conforto para aquilo que o poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto chamou de \u201caniagem da alma\u201d. Em 2018, o mundo celebrou a aprova\u00e7\u00e3o de uma droga, o erenumabe, que desliga uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica cerebral atrelada ao desconforto. \u00c9 um paliativo, apenas. H\u00e1 pouco tempo, deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica. Ela come\u00e7ou a ser aplicada nos Estados Unidos h\u00e1 menos de uma d\u00e9cada, e agora, em 2019, invadiu tamb\u00e9m consult\u00f3rios brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples, que n\u00e3o costuma durar mais que duas horas, afeita a descomprimir um par de nervos perif\u00e9ricos da face, o trig\u00eameo, na \u00e1rea das bochechas, nariz, maxilar e laterais da testa, e o occipital, na nuca e parte traseira do cr\u00e2nio. Eles estariam na origem das dores. A terapia foi descoberta por acaso, no in\u00edcio dos anos 2000, pelo cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Bahman Guyuron, do Cleveland Medical Center, quando ele percebeu a redu\u00e7\u00e3o do inc\u00f4modo craniano em pessoas que tinham sido submetidas a procedimentos est\u00e9ticos na regi\u00e3o dos olhos. Pacientes desesperados procuraram o recurso, apesar da inexist\u00eancia de resultados conclusivos, que come\u00e7am a aparecer: um estudo com 125 pacientes revelou que 92% conseguiram alguma redu\u00e7\u00e3o na dor e 35% apresentaram elimina\u00e7\u00e3o completa dos sintomas. \u201c\u00c9 entusiasmante pelo fato de os efeitos serem definitivos\u201d, diz o cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Paolo Rubez, do Hospital S\u00e3o Luiz, em S\u00e3o Paulo. H\u00e1 esperan\u00e7a, e quem sofre de enxaqueca sabe o que ela representa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFonte: VEJA, 20\/11\/2019, p. 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2533092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordar a \"inven\u00e7\u00e3o\" da \u00c1frica pelos navegadores e viajantes europeus, a historiadora Regina Claro (2012, p. 101) destaca que \u201cmonstros, terras in\u00f3spitas, seres humanos deformados, imoralidades, regi\u00f5es e h\u00e1bitos demon\u00edacos continuariam a figurar nas descri\u00e7\u00f5es de viajantes, aventureiros e mission\u00e1rios nos s\u00e9culos XV e XVI\", Entretanto, essa representa\u00e7\u00e3o europeia da \u00c1frica e o discurso elaborado acerca de seus povos sofreu algumas mudan\u00e7as, especialmente a partir do s\u00e9culo XV, quando dados obtidos entraram em conflito com as representa\u00e7\u00f5es fantasiosas. Essas mudan\u00e7as se devem:","provas":[{"id":83332,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2533160,"hashId":"cf99eddda190af13112f97491db7dbf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abordar a \"inven\u00e7\u00e3o\" da \u00c1frica pelos navegadores e viajantes europeus, a historiadora Regina Claro (2012, p. 101) destaca que \u201cmonstros, terras in\u00f3spitas, seres humanos deformados, imoralidades, regi\u00f5es e h\u00e1bitos demon\u00edacos continuariam a figurar nas descri\u00e7\u00f5es de viajantes, aventureiros e mission\u00e1rios nos s\u00e9culos XV e XVI\", Entretanto, essa representa\u00e7\u00e3o europeia da \u00c1frica e o discurso elaborado acerca de seus povos sofreu algumas mudan\u00e7as, especialmente a partir do s\u00e9culo XV, quando dados obtidos entraram em conflito com as representa\u00e7\u00f5es fantasiosas. Essas mudan\u00e7as se devem:<\/p>","resposta":10083318,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao desenvolvimento cartogr\u00e1fico, com a elabora\u00e7\u00e3o de mapas mais precisos visando a orienta\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio.","id":10083318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao desenvolvimento cartogr\u00e1fico, com a elabora\u00e7\u00e3o de mapas mais precisos visando a orienta\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos interc\u00e2mbios culturais promovidos entre povos africanos e europeus, levando estes a rever suas percep\u00e7\u00f5es estereotipadas sobre aqueles.","id":10083319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos interc\u00e2mbios culturais promovidos entre povos africanos e europeus, levando estes a rever suas percep\u00e7\u00f5es estereotipadas sobre aqueles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao desenvolvimento de teorias religiosas que \u201chumanizaram\" as pr\u00e1ticas culturais ancestrais dos povos africanos aos olhos dos europeus.","id":10083320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao desenvolvimento de teorias religiosas que \u201chumanizaram\" as pr\u00e1ticas culturais ancestrais dos povos africanos aos olhos dos europeus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao processo de descoloniza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios africanos.","id":10083321,"corpo":"<p>ao processo de descoloniza\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios africanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2533160","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a historiadora Circe Bittencourt (2004, p. 213), ao utilizar-se de per\u00edodos organizados de acordo com a l\u00f3gica euroc\u00eantrica, os conte\u00fados escolares sobre a Idade M\u00e9dia fornecem poucos ind\u00edcios para a compreens\u00e3o das experi\u00eancias hist\u00f3ricas dos crist\u00e3os bizantinos, dos povos isl\u00e2micos e dos reinos africanos que viveram na mesma \u00e9poca, cujos contextos foram fundamentais nas mudan\u00e7as europeias e na configura\u00e7\u00e3o do mundo moderno. Isto se deve a uma \u201ctradi\u00e7\u00e3o escolar\" respaldada por uma produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica sobre a Idade M\u00e9dia centrada:","provas":[{"id":83332,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2533229,"hashId":"46ccb97c361e0c62b0dff49cd698f006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a historiadora Circe Bittencourt (2004, p. 213), ao utilizar-se de per\u00edodos organizados de acordo com a l\u00f3gica euroc\u00eantrica, os conte\u00fados escolares sobre a Idade M\u00e9dia fornecem poucos ind\u00edcios para a compreens\u00e3o das experi\u00eancias hist\u00f3ricas dos crist\u00e3os bizantinos, dos povos isl\u00e2micos e dos reinos africanos que viveram na mesma \u00e9poca, cujos contextos foram fundamentais nas mudan\u00e7as europeias e na configura\u00e7\u00e3o do mundo moderno. Isto se deve a uma \u201ctradi\u00e7\u00e3o escolar\" respaldada por uma produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica sobre a Idade M\u00e9dia centrada:<\/p>","resposta":10083617,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas \"civiliza\u00e7\u00f5es letradas\" do continente americano.","id":10083616,"corpo":"<p>nas \"civiliza\u00e7\u00f5es letradas\" do continente americano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no contexto do cristianismo romano.","id":10083617,"corpo":"<p>no contexto do cristianismo romano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas contribui\u00e7\u00f5es culturais dos vikings e hunos.","id":10083618,"corpo":"<p>nas contribui\u00e7\u00f5es culturais dos <em>vikings<\/em> e hunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no desenvolvimento dos estados nacionais.","id":10083619,"corpo":"<p>no desenvolvimento dos estados nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2533229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}