{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":689,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 material utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de colunas de concreto: ","provas":[{"id":82521,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-artifice-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Art\u00edfice - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2423757,"hashId":"75f0f69c866f4e0b9b53d4657cdcfcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 material utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de colunas de concreto: <\/p>","resposta":9606384,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papel\u00e3o. ","id":9606382,"corpo":"<p>Papel\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isopor. ","id":9606383,"corpo":"<p>Isopor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7o.","id":9606384,"corpo":"<p>A\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tubo de PVC. ","id":9606385,"corpo":"<p>Tubo de PVC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos de coes\u00e3o s\u00e3o aqueles que ligam as frases ou palavras dentro de um texto. Dentre esses elementos, podemos citar os pronomes relativos, que substituem um termo da ora\u00e7\u00e3o anterior. Nesse contexto, analise as seguintes frases do texto:I. Uma das maravilhas do capitalismo industrial e da sociedade de consumo, o Fusca nunca vai acabar.II. O modelo, apresentado no \u00faltimo Sal\u00e3o de Xangai, foi criticado pela Volkswagen.III. Ser\u00e1 uma esp\u00e9cie de volta triunfal do Fusca, cuja \u00faltima vers\u00e3o cl\u00e1ssica parou de ser produzida no M\u00e9xico h\u00e1 18 anos.Pode-se afirmar que h\u00e1 o emprego de pronome relativo como elemento coesivo:","provas":[{"id":82542,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-anos-finais-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2423824,"hashId":"d57e47d93e5e82125b2e1fd9455b5116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Os elementos de coes\u00e3o s\u00e3o aqueles que ligam as frases ou palavras dentro de um texto. Dentre esses elementos, podemos citar os pronomes relativos, que substituem um termo da ora\u00e7\u00e3o anterior. Nesse contexto, analise as seguintes frases do texto:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. Uma das maravilhas do capitalismo industrial e da sociedade de consumo, o Fusca nunca vai acabar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">II. O modelo, apresentado no \u00faltimo Sal\u00e3o de Xangai, foi criticado pela Volkswagen.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">III. Ser\u00e1 uma esp\u00e9cie de volta triunfal do Fusca, cuja \u00faltima vers\u00e3o cl\u00e1ssica parou de ser produzida no M\u00e9xico h\u00e1 18 anos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pode-se afirmar que h\u00e1 o emprego de pronome relativo como elemento coesivo:<\/span><\/p>","resposta":9606647,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas na assertiva III.","id":9606647,"corpo":"<p>Apenas na assertiva III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas nas assertivas II e III.","id":9606648,"corpo":"<p>Apenas nas assertivas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todas as assertivas.","id":9606649,"corpo":"<p>Em todas as assertivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas na assertiva I.","id":9606650,"corpo":"<p>Apenas na assertiva I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 2 a 5, leia o texto abaixo:Uma das maravilhas do capitalismo industrial e da sociedade de consumo, o Fusca nunca vai acabar. Mesmo fora das linhas de montagem da Volkswagen, seu design continua pulsante e inspirando c\u00f3pias. A montadora chinesa Great Wall Motors, que, h\u00e1 tr\u00eas meses, anunciou a compra de uma das f\u00e1bricas da Mercedes-Benz no Brasil, desenvolveu um clone do carro, agora com motor el\u00e9trico, que se chama Ballet Cat e come\u00e7a a ser vendido no mercado asi\u00e1tico. O modelo, apresentado no \u00faltimo Sal\u00e3o de Xangai, foi criticado pela Volkswagen devido \u00e0 semelhan\u00e7a com seu produto mais emblem\u00e1tico e a empresa estuda tomar medidas judiciais para garantir os direitos sobre suas patentes. Seja como for, no Brasil, a Great Wall j\u00e1 registrou o carro no Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) e deve iniciar sua comercializa\u00e7\u00e3o em 2023. Ser\u00e1 uma esp\u00e9cie de volta triunfal do Fusca, cuja \u00faltima vers\u00e3o cl\u00e1ssica parou de ser produzida no M\u00e9xico h\u00e1 18 anos.Vicente Vilardaga. Revista Isto\u00c9. \u201cA reinven\u00e7\u00e3o do Fusca\u201d. 26 de novembro de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2706.","id":534948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 2 a 5, leia o texto abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Uma das maravilhas do capitalismo industrial e da sociedade de consumo, o Fusca nunca vai acabar. Mesmo fora das linhas de montagem da Volkswagen, seu design continua pulsante e inspirando c\u00f3pias. A montadora chinesa Great Wall Motors, que, h\u00e1 tr\u00eas meses, anunciou a compra de uma das f\u00e1bricas da Mercedes-Benz no Brasil, desenvolveu um clone do carro, agora com motor el\u00e9trico, que se chama Ballet Cat e come\u00e7a a ser vendido no mercado asi\u00e1tico. O modelo, apresentado no \u00faltimo Sal\u00e3o de Xangai, foi criticado pela Volkswagen devido \u00e0 semelhan\u00e7a com seu produto mais emblem\u00e1tico e a empresa estuda tomar medidas judiciais para garantir os direitos sobre suas patentes. Seja como for, no Brasil, a Great Wall j\u00e1 registrou o carro no Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) e deve iniciar sua comercializa\u00e7\u00e3o em 2023. Ser\u00e1 uma esp\u00e9cie de volta triunfal do Fusca, cuja \u00faltima vers\u00e3o cl\u00e1ssica parou de ser produzida no M\u00e9xico h\u00e1 18 anos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vicente Vilardaga. Revista Isto\u00c9. \u201c<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A reinven\u00e7\u00e3o do Fusca<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201d. 26 de novembro de 2021. Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2706.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 5","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Efetuando (-8).(-12):(-6) obtemos","provas":[{"id":80979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80986,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":81010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2022"},{"id":81013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":81014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":81011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420248,"hashId":"9e64a7453abc758fc78849a2308888e0","enunciado":"<p>Efetuando (-8).(-12):(-6) obtemos<\/p>","resposta":9591844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-16.","id":9591844,"corpo":"<p>-16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16.","id":9591845,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32.","id":9591846,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-8.","id":9591847,"corpo":"<p>-8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8.","id":9591848,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 40","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the cartoon above, choose the correct alternative.","provas":[{"id":91872,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":91873,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2022"},{"id":91874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2609720,"hashId":"48b8a70a6f8b845e3bb10303db66939a","enunciado":"<p>According to the cartoon above, choose the correct alternative.<\/p>","resposta":10409376,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The cartoon conveys the idea of certainty.","id":10409375,"corpo":"<p>The cartoon conveys the idea of certainty.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The modal \u201ccould\u201d expresses possibility.","id":10409376,"corpo":"<p>The modal \u201ccould\u201d expresses possibility.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The word \u201crepair\u201d could be correctly replaced with repairs, because the article \u201can\u201d can also be used before plural nouns.","id":10409377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201crepair\u201d could be correctly replaced with <strong>repairs<\/strong>, because the article \u201can\u201d can also be used before plural nouns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"In the cartoon, \u201cit\u201d is an object pronoun.","id":10409378,"corpo":"<p>In the cartoon, \u201cit\u201d is an object pronoun.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The adjective \u201cexpensive\u201d is the opposite of costly.","id":10409379,"corpo":"<p>The adjective \u201cexpensive\u201d is the opposite of <strong>costly<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the questions from 6 to 8.\"It could be an expensive repair, or it could just be the plug is out.\"Internet: &lt;www.aireagle.edu.pk&gt;.","id":556558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the questions from 6 to 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91874\/grupo-questao\/556558-20221025094530000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\"It could be an expensive repair, <span style=\"text-align: justify;\">or it could just be the plug is out.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.aireagle.edu.pk&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Simplificando-se a express\u00e3o 13+242\u200b\u200b, obt\u00e9m-se","provas":[{"id":91872,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":91874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"},{"id":91873,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2610008,"hashId":"6fd343e91ba8f275c300af4677c53e11","enunciado":"<p>Simplificando-se a express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{13+2\\sqrt{42}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.16778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.03222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.16778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, obt\u00e9m-se<\/p>","resposta":10410581,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6\u200b+7\u200b.","id":10410581,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{6}+\\sqrt{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22\u200b+7\u200b.","id":10410582,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{2}+\\sqrt{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3+22\u200b.","id":10410583,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3+2\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3+10\u200b.","id":10410584,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3+\\sqrt{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10\u200b+11\u200b.","id":10410585,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{10}+\\sqrt{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o mamute do rio Songhua podia chegar a pesar 20 toneladas, \u00e9 correto afirmar que, em gramas, esse peso corresponde a","provas":[{"id":91874,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios","id":13781,"slug":"analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-administrativo-area-ti-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista Administrativo - \u00c1rea TI - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"},{"id":91873,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2022"},{"id":91872,"cargo":{"descricao":"Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":6407,"slug":"analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-de-ti-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista de TI - \u00c1rea Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2610136,"hashId":"0e7885c31c6f2031bbf7f1d07ecd6d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o mamute do rio Songhua podia chegar a pesar 20 toneladas, \u00e9 correto afirmar que, em gramas, esse peso corresponde a<\/p>","resposta":10411099,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2219 107.","id":10411099,"corpo":"<p>2 \u2219 10<sup>7<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2219 106.","id":10411100,"corpo":"<p>2 \u2219 10<sup>6<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2219 105.","id":10411101,"corpo":"<p>2 \u2219 10<sup>5<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2219 104.","id":10411102,"corpo":"<p>2 \u2219 10<sup>4<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2219 103.","id":10411103,"corpo":"<p>2 \u2219 10<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do plano de carreiras e cargos de magist\u00e9rio federal, assinale a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.772\/2012.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610745,"hashId":"2570e6efafd3d914fee12cc05e5141f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do plano de carreiras e cargos de magist\u00e9rio federal, assinale a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.772\/2012.<\/p>","resposta":10413629,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A referida Lei n.\u00ba 12.772\/2012 disp\u00f5e exclusivamente sobre a carreira de magist\u00e9rio superior.","id":10413627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida Lei n.\u00ba 12.772\/2012 disp\u00f5e exclusivamente sobre a carreira de magist\u00e9rio superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor adjunto A deve ser portador de t\u00edtulo de mestre.","id":10413628,"corpo":"<p>O professor adjunto A deve ser portador de t\u00edtulo de mestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A carreira de magist\u00e9rio superior \u00e9 estruturada em classes A, B, C, D e E.","id":10413629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carreira de magist\u00e9rio superior \u00e9 estruturada em classes A, B, C, D e E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor assistente A deve ser portador de t\u00edtulo de doutor.","id":10413630,"corpo":"<p>O professor assistente A deve ser portador de t\u00edtulo de doutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor da classe D ter\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de professor titular.","id":10413631,"corpo":"<p>O professor da classe D ter\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o de professor titular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.772\/2012 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei no 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400210,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-772-2012-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreiras-e-cargos-de-magisterio-federal-sobre-a-carreira-do-magisterio-superior-de-que-trata-a-lei-no-7-596-de-10-de-abril-de-1987-sobre-o-plano-de-carreira-e-cargos-de-magisterio-do-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma voz po\u00e9tica intertextual com o discurso religioso em:","provas":[{"id":80982,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":80981,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2402225,"hashId":"87e5c6f9c244f3658e4291856c889aaf","enunciado":"<p>H\u00e1 uma voz po\u00e9tica intertextual com o discurso religioso em:<\/p>","resposta":9510231,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEu deixo um grande exemplo de uma mulher que lutou e trabalhou\u201d.","id":9510228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu deixo um grande exemplo de uma mulher que lutou e trabalhou\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cDeixo os meus livros, que a\u00ed est\u00e3o para a posteridade\u201d.","id":9510229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDeixo os meus livros, que a\u00ed est\u00e3o para a posteridade\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cVem c\u00e1, minha filha. Eu vou ler o que eu escrevi para voc\u00ea\u201d.","id":9510230,"corpo":"<p>\u201cVem c\u00e1, minha filha. Eu vou ler o que eu escrevi para voc\u00ea\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSegue-me! Eu sou o caminho, a verdade e a vida\u201d.","id":9510231,"corpo":"<p>\u201cSegue-me! Eu sou o caminho, a verdade e a vida\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Texto INo anivers\u00e1rio de 130 anos de Cora Coralina, museu revela poemas in\u00e9ditos Em 20 de agosto de 2019, a escritora Cora Coralina teria completado 130 anos. Em Goi\u00e1s, o museu dedicado a ela revelou dezenas de poemas in\u00e9ditos. F\u00e1tima \u00e9 a guardi\u00e3 de um tesouro escondido em caixas. As folhas amareladas s\u00e3o do final da d\u00e9cada de 1950, de quando Cora Coralina voltou de S\u00e3o Paulo para viver em Goi\u00e1s.\u201cPreservar \u00e9 estar guardando para as gera\u00e7\u00f5es futuras\u201d, disse a historiadora F\u00e1tima Can\u00e7ado.Cora s\u00f3 lan\u00e7ou o primeiro livro aos 76 anos. O reconhecimento veio quando Carlos Drummond de Andrade recebeu um livro de presente e escreveu um artigo enaltecendo a obra da poetisa goiana.Os funcion\u00e1rios do museu acreditam que menos de 40% dos contos e dos poemas escritos por Cora Coralina j\u00e1 tenham sido publicados. O material in\u00e9dito encontrado pela equipe est\u00e1 guardado numa sala do museu.\u00c9 um acervo riqu\u00edssimo, repleto de anota\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 m\u00e3o pela poetisa em cadernos. S\u00e3o relatos do dia a dia, receitas e poemas.\u201cSegue-me! Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Segue-me e eu darei paz, repouso\u201d.Tia T\u00f3, amiga da poetisa, muitas vezes teve o privil\u00e9gio de ouvir Cora recitando.\u201c\u00c0s vezes ela escrevia um poema e eu passava a tarde e ela falava: \u2018Vem c\u00e1, minha filha. Eu vou ler o que eu escrevi para voc\u00ea\u2019\u201d.\u201cEu deixo um grande exemplo de uma mulher que lutou e trabalhou, e trabalhou com \u00eaxito, o que \u00e9 muito importante. Deixo os meus livros, que a\u00ed est\u00e3o para a posteridade\u201d, disse Cora.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/08\/20\/no-aniversario-de-130-anos-de-cora-coralinamuseu-revela-poemas-ineditos.ghtml.&gt;. Acesso em: 16 mar. 2020.(Adaptado)","id":532570,"enunciado":"<p>Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de<strong> 01<\/strong> a<strong> 05<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto I<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 365px;\"><colgroup><col width=\"365\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-afay\"><td data-row=\"row-afay\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>No anivers\u00e1rio de 130 anos de Cora Coralina, museu revela poemas in\u00e9ditos <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em 20 de agosto de 2019, a escritora Cora Coralina teria completado 130 anos. Em Goi\u00e1s, o museu dedicado a ela revelou dezenas de poemas in\u00e9ditos. F\u00e1tima \u00e9 a guardi\u00e3 de um tesouro escondido em caixas. As folhas amareladas s\u00e3o do final da d\u00e9cada de 1950, de quando Cora Coralina voltou de S\u00e3o Paulo para viver em Goi\u00e1s.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cPreservar \u00e9 estar guardando para as gera\u00e7\u00f5es futuras\u201d, disse a historiadora F\u00e1tima Can\u00e7ado.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cora s\u00f3 lan\u00e7ou o primeiro livro aos 76 anos. O reconhecimento veio quando Carlos Drummond de Andrade recebeu um livro de presente e escreveu um artigo enaltecendo a obra da poetisa goiana.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios do museu acreditam que menos de 40% dos contos e dos poemas escritos por Cora Coralina j\u00e1 tenham sido publicados. O material in\u00e9dito encontrado pela equipe est\u00e1 guardado numa sala do museu.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um acervo riqu\u00edssimo, repleto de anota\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 m\u00e3o pela poetisa em cadernos. S\u00e3o relatos do dia a dia, receitas e poemas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cSegue-me! Eu sou o caminho, a verdade e a vida. Segue-me e eu darei paz, repouso\u201d.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tia T\u00f3, amiga da poetisa, muitas vezes teve o privil\u00e9gio de ouvir Cora recitando.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c0s vezes ela escrevia um poema e eu passava a tarde e ela falava: \u2018Vem c\u00e1, minha filha. Eu vou ler o que eu escrevi para voc\u00ea\u2019\u201d.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-afay\" data-cell=\"cell-svni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cEu deixo um grande exemplo de uma mulher que lutou e trabalhou, e trabalhou com \u00eaxito, o que \u00e9 muito importante. Deixo os meus livros, que a\u00ed est\u00e3o para a posteridade\u201d, disse Cora.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/g1.globo.com\/jornal-<\/p><p>nacional\/noticia\/2019\/08\/20\/no-aniversario-de-130-anos-de-cora-coralina<\/p><p>museu-revela-poemas-ineditos.ghtml.&gt;. Acesso em: 16 mar. 2020.<\/p><p>(Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No corpo da mensagem, o remetente e o destinat\u00e1rio do telegrama s\u00e3o identificados por ","provas":[{"id":80982,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":80981,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2402242,"hashId":"1ce5c914590c0f03b7b76568d7d14c6f","enunciado":"<p>No corpo da mensagem, o remetente e o destinat\u00e1rio do telegrama s\u00e3o identificados por <\/p>","resposta":9510284,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1889 \/ 1902.","id":9510283,"corpo":"<p>1889 \/ 1902.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menina \/ Menino.","id":9510284,"corpo":"<p>Menina \/ Menino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia \/ Poesia.","id":9510285,"corpo":"<p>Dist\u00e2ncia \/ Poesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Drummond \/ Coralina. ","id":9510286,"corpo":"<p>Drummond \/ Coralina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10.Texto IIDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/oescriba.org\/2014\/08\/21\/telegrama-de-cora-coralina-para-carlos-drummond-de-andrade\/&gt;. Acesso em: 16 mar. 2020.","id":532574,"enunciado":"<p>Leia o Texto II para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>06<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80982\/grupo-questao\/532574-20220524182327000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/oescriba.org\/2014\/08\/21\/telegrama-de-cora-coralina-para-carlos-drummond-de-andrade\/&gt;. Acesso em: 16 mar. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias","id":16892,"slug":"profissional-de-educacao-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 o segundo mais comum entre os homens, atr\u00e1s apenas do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o-melanoma. Uma das formas de tratamento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica desse \u00f3rg\u00e3o. Quando isso acontece, a fun\u00e7\u00e3o que deixar\u00e1 de ser realizada pela falta da pr\u00f3stata ser\u00e1 a","provas":[{"id":82988,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias","id":16892,"slug":"profissional-de-educacao-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-de-educacao-ciencias","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:31:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2426098,"hashId":"bdd64180450ae99fd591c35167179b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 o segundo mais comum entre os homens, atr\u00e1s apenas do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o-melanoma. Uma das formas de tratamento do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica desse \u00f3rg\u00e3o. Quando isso acontece, a fun\u00e7\u00e3o que deixar\u00e1 de ser realizada pela falta da pr\u00f3stata ser\u00e1 a<\/p>","resposta":9616892,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio testosterona respons\u00e1vel pelos caracteres sexuais masculinos.","id":9616890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio testosterona respons\u00e1vel pelos caracteres sexuais masculinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o e matura\u00e7\u00e3o dos espermatozoides que ser\u00e3o liberados no momento da ejacula\u00e7\u00e3o.","id":9616891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o e matura\u00e7\u00e3o dos espermatozoides que ser\u00e3o liberados no momento da ejacula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de um l\u00edquido cujas subst\u00e2ncias tornam o s\u00eamen alcalino que neutraliza a acidez da vagina.","id":9616892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de um l\u00edquido cujas subst\u00e2ncias tornam o s\u00eamen alcalino que neutraliza a acidez da vagina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de um fluido viscoso que ativa o processo mei\u00f3tico na espermiog\u00eanese.","id":9616893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de um fluido viscoso que ativa o processo mei\u00f3tico na espermiog\u00eanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alvenaria \u00e9 um sistema construtivo muito tradicional, tendo sido utilizado desde a Antiguidade, com a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos de diversos materiais, como argila e pedra. Por\u00e9m, as pesquisas cient\u00edficas e sua consequente normatiza\u00e7\u00e3o ocorreu somente em meados do s\u00e9culo XX, com o advento de novas tecnologias. Sobre a Alvenaria Estrutural Moderna, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80784,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-arquiteto-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:19:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2454205,"hashId":"716a32db8d35483176494e9e52e79a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alvenaria \u00e9 um sistema construtivo muito tradicional, tendo sido utilizado desde a Antiguidade, com a utiliza\u00e7\u00e3o de blocos de diversos materiais, como argila e pedra. Por\u00e9m, as pesquisas cient\u00edficas e sua consequente normatiza\u00e7\u00e3o ocorreu somente em meados do s\u00e9culo XX, com o advento de novas tecnologias. Sobre a Alvenaria Estrutural Moderna, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9737624,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alvenaria estrutural pode ser classificada apenas como n\u00e3o armada por n\u00e3o possuir vigas.","id":9737623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alvenaria estrutural pode ser classificada apenas como n\u00e3o armada por n\u00e3o possuir vigas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na alvenaria estrutural, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas tradicionais, pois as paredes comp\u00f5em a estrutura do edif\u00edcio.","id":9737624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na alvenaria estrutural, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas tradicionais, pois as paredes comp\u00f5em a estrutura do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (como condu\u00edtes e fia\u00e7\u00e3o) podem ser instaladas em uma etapa posterior a constru\u00e7\u00e3o e finaliza\u00e7\u00e3o das paredes.","id":9737625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (como condu\u00edtes e fia\u00e7\u00e3o) podem ser instaladas em uma etapa posterior a constru\u00e7\u00e3o e finaliza\u00e7\u00e3o das paredes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A parede da alvenaria estrutural n\u00e3o funciona como veda\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, por fazer parte da estrutura.","id":9737626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parede da alvenaria estrutural n\u00e3o funciona como veda\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, por fazer parte da estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403022,"slug":"arquitetura-vedacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias","id":16892,"slug":"profissional-de-educacao-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio tem contribu\u00eddo para o aumento da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) na superf\u00edcie da Terra podendo causar v\u00e1rios danos \u00e0 sa\u00fade como o c\u00e2ncer de pele. A radia\u00e7\u00e3o ultravioleta quando incide nas c\u00e9lulas da pele causa uma s\u00e9rie de danos ao DNA e que est\u00e3o relacionados \u00e0","provas":[{"id":82988,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias","id":16892,"slug":"profissional-de-educacao-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-de-educacao-ciencias","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2426088,"hashId":"3476d6776ed38060ac7cfd54cdcb4589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio tem contribu\u00eddo para o aumento da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) na superf\u00edcie da Terra podendo causar v\u00e1rios danos \u00e0 sa\u00fade como o c\u00e2ncer de pele. A radia\u00e7\u00e3o ultravioleta quando incide nas c\u00e9lulas da pele causa uma s\u00e9rie de danos ao DNA e que est\u00e3o relacionados \u00e0<\/p>","resposta":9616850,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da replica\u00e7\u00e3o do DNA.","id":9616847,"corpo":"<p>inibi\u00e7\u00e3o da replica\u00e7\u00e3o do DNA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aglutina\u00e7\u00e3o das histonas no DNA.","id":9616848,"corpo":"<p>aglutina\u00e7\u00e3o das histonas no DNA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ioniza\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos como o DNA.","id":9616849,"corpo":"<p>ioniza\u00e7\u00e3o de compostos org\u00e2nicos como o DNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de d\u00edmeros de bases pirim\u00eddicas no DNA.","id":9616850,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o de d\u00edmeros de bases pirim\u00eddicas no DNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cotas s\u00e3o anota\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s medidas de um determinado objeto ou elemento gr\u00e1fico em um desenho t\u00e9cnico. Qual comando do AutoCAD \u00e9 utilizado para adicionar ou remover uma quebra de cota?","provas":[{"id":80784,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-arquiteto-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2454208,"hashId":"f849d72b2efd892f22c27c8a8c871fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cotas s\u00e3o anota\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s medidas de um determinado objeto ou elemento gr\u00e1fico em um desenho t\u00e9cnico. Qual comando do AutoCAD \u00e9 utilizado para adicionar ou remover uma quebra de cota?<\/p>","resposta":9737638,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimjogged.","id":9737635,"corpo":"<p>Dimjogged.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dimspace.","id":9737636,"corpo":"<p>Dimspace.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dimbaseline.","id":9737637,"corpo":"<p>Dimbaseline.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dimbreak.","id":9737638,"corpo":"<p>Dimbreak.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o objetivo da fun\u00e7\u00e3o Dynamic Input?","provas":[{"id":80784,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-arquiteto-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2454213,"hashId":"3885a135fbfb87ae08abc7fc2d8f45a5","enunciado":"<p>Qual o objetivo da fun\u00e7\u00e3o Dynamic Input?<\/p>","resposta":9737657,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessar comandos e dados recorrentes.","id":9737655,"corpo":"<p>Acessar comandos e dados recorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Repetir um dos \u00faltimos comandos utilizados.","id":9737656,"corpo":"<p>Repetir um dos \u00faltimos comandos utilizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ativar a entrada de dados pr\u00f3xima ao cursor (na \u00e1rea gr\u00e1fica).","id":9737657,"corpo":"<p>Ativar a entrada de dados pr\u00f3xima ao cursor (na \u00e1rea gr\u00e1fica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controlar a apar\u00eancia das tooltips.","id":9737658,"corpo":"<p>Controlar a apar\u00eancia das tooltips.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as que se revelam e se expressam a nossa volta hoje, sobretudo nas cidades, chamam a aten\u00e7\u00e3o e nos instigam a buscar respostas sobre essa problem\u00e1tica. Na escala nacional, desde meados do s\u00e9culo XX, verifica-se que a cidade vem passando por grande crise com a perda da urbanidade (Fernandes e Ferrari, 2014). A perda da urbanidade pode ser entendida como:","provas":[{"id":80915,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 15:12:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2426866,"hashId":"49a93a159349892b8c7662b21f1fe69c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as que se revelam e se expressam a nossa volta hoje, sobretudo nas cidades, chamam a aten\u00e7\u00e3o e nos instigam a buscar respostas sobre essa problem\u00e1tica. Na escala nacional, desde meados do s\u00e9culo XX, verifica-se que a cidade vem passando por grande crise com a perda da urbanidade (Fernandes e Ferrari, 2014). A perda da urbanidade pode ser entendida como:<\/p>","resposta":9620206,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexo sobre o valor de uso da cidade, amea\u00e7a ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":9620206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo sobre o valor de uso da cidade, amea\u00e7a ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica dos direitos sociais, sobretudo \u00e0 garantia da diferen\u00e7a e ao exerc\u00edcio pleno da cidadania.","id":9620207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica dos direitos sociais, sobretudo \u00e0 garantia da diferen\u00e7a e ao exerc\u00edcio pleno da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processo desencadeado pela conscientiza\u00e7\u00e3o da civilidade e no controle do consumismo.","id":9620208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo desencadeado pela conscientiza\u00e7\u00e3o da civilidade e no controle do consumismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resultado positivo do sistema de produ\u00e7\u00e3o vigente e suas repercuss\u00f5es nos grandes centros urbanos.","id":9620209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado positivo do sistema de produ\u00e7\u00e3o vigente e suas repercuss\u00f5es nos grandes centros urbanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de sociabilidade.","id":9620210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de sociabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A. S, sexo masculino, 50 anos, admitido em um servi\u00e7o de pronto atendimento apresentando hemat\u00eamese e melena h\u00e1 02 dias. Ao exame apresenta-se descorado, algo desorientado. Segundo informa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, apresentou 03 epis\u00f3dios de v\u00f4mito com sangue nas \u00faltimas 24 hs. Considerando o caso descrito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82097,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 15:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2446035,"hashId":"c4be4fe323e1f1b4ce176b62c5a0dff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A. S, sexo masculino, 50 anos, admitido em um servi\u00e7o de pronto atendimento apresentando hemat\u00eamese e melena h\u00e1 02 dias. Ao exame apresenta-se descorado, algo desorientado. Segundo informa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, apresentou 03 epis\u00f3dios de v\u00f4mito com sangue nas \u00faltimas 24 hs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso descrito, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9700769,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sintomatologia apresentada pelo paciente se refere a um quadro de hemorragia digestiva baixa.","id":9700768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintomatologia apresentada pelo paciente se refere a um quadro de hemorragia digestiva baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental durante a assist\u00eancia instalar Sonda Nasog\u00e1strica para lavagem g\u00e1strica e realizar pun\u00e7\u00e3o venosa para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, assim como a avaliar junto com a equipe m\u00e9dica, o hemat\u00f3crito e a hemoglobina para definir a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o de hemoderivados.","id":9700769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental durante a assist\u00eancia instalar Sonda Nasog\u00e1strica para lavagem g\u00e1strica e realizar pun\u00e7\u00e3o venosa para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, assim como a avaliar junto com a equipe m\u00e9dica, o hemat\u00f3crito e a hemoglobina para definir a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o de hemoderivados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar precocemente o uso de anticoagulantes a fim de amenizar o risco de embolia.","id":9700770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar precocemente o uso de anticoagulantes a fim de amenizar o risco de embolia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ligamento de Treitz \u00e9 um determinante da classifica\u00e7\u00e3o das hemorragias digestivas; \u00e9 considerada Hemorragia Digestiva Alta quando o sangramento se localiza abaixo deste ligamento.","id":9700771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ligamento de Treitz \u00e9 um determinante da classifica\u00e7\u00e3o das hemorragias digestivas; \u00e9 considerada Hemorragia Digestiva Alta quando o sangramento se localiza abaixo deste ligamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma queda brusca na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 10 mmHg ou mais, aumento da frequ\u00eancia de pulso de 20 batimentos \/ min. ou mais em ortostatismo representa uma perda de volume intravascular, caracterizando choque hipovol\u00eamico classe III.","id":9700772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma queda brusca na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 10 mmHg ou mais, aumento da frequ\u00eancia de pulso de 20 batimentos \/ min. ou mais em ortostatismo representa uma perda de volume intravascular, caracterizando choque hipovol\u00eamico classe III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva ABC \u00e9 um m\u00e9todo de gest\u00e3o financeira com o objetivo de controlar e gerir os materiais nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Os itens de maior custo pertencem \u00e0 classe:","provas":[{"id":81957,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 15:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2408790,"hashId":"372835215b6e11a43e4308ecbb0d4fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A curva ABC \u00e9 um m\u00e9todo de gest\u00e3o financeira com o objetivo de controlar e gerir os materiais nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Os itens de maior custo pertencem \u00e0 classe:<\/p>","resposta":9539590,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A.","id":9539590,"corpo":"<p>Classe A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe B.","id":9539591,"corpo":"<p>Classe B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe C.","id":9539592,"corpo":"<p>Classe C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe D.","id":9539593,"corpo":"<p>Classe D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classe E.","id":9539594,"corpo":"<p>Classe E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 100 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica aconteceu no dia 15 de novembro de X e foi resultado de uma articula\u00e7\u00e3o entre militares e civis insatisfeitos com a monarquia.\" Acesso em: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/historiab\/proclamacaodarepublica.htm Na hist\u00f3ria do Brasil, a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e9 um marco importante e celebrado pelos brasileiros at\u00e9 hoje. Das alternativas abaixo marque a que substitui o X no texto acima corretamente sobre a ano que ocorreu a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":91083,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 15:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2603065,"hashId":"e289baf05e6cc91db554820a1bd748ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica aconteceu no dia 15 de novembro de <strong><u>X<\/u><\/strong> e foi resultado de uma articula\u00e7\u00e3o entre militares e civis insatisfeitos com a monarquia.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/historiab\/proclamacaodarepublica.htm <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria do Brasil, a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e9 um marco importante e celebrado pelos brasileiros at\u00e9 hoje. Das alternativas abaixo marque a que substitui o <strong><u>X<\/u><\/strong> no texto acima corretamente sobre a ano que ocorreu a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":10383030,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1822","id":10383028,"corpo":"<p>1822<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1500","id":10383029,"corpo":"<p>1500<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1889","id":10383030,"corpo":"<p>1889<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1875","id":10383031,"corpo":"<p>1875<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente da creche, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece com o beb\u00ea e a crian\u00e7a, no processo de cuidar, tamb\u00e9m \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o educativa, quando:","provas":[{"id":80782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:26:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2421160,"hashId":"0e2d9606d5a4bde3682778b3424eaa8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente da creche, a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece com o beb\u00ea e a crian\u00e7a, no processo de cuidar, tamb\u00e9m \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o educativa, quando:<\/p>","resposta":9595815,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atitudes e processos de cuidados corporais conduzem a experi\u00eancias ricas ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, que proporcionam aprendizados sobre si mesmos, sobre o outro, sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.","id":9595815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atitudes e processos de cuidados corporais conduzem a experi\u00eancias ricas ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, que proporcionam aprendizados sobre si mesmos, sobre o outro, sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o r\u00e1pidos e aligeirados junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, de modo que se otimize o tempo pedag\u00f3gico para aprendizados sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.","id":9595816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o r\u00e1pidos e aligeirados junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, de modo que se otimize o tempo pedag\u00f3gico para aprendizados sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o bem demorados junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, pois eles por s\u00ed s\u00f3 s\u00e3o mais importantes que os conte\u00fados pedag\u00f3gicos sob a responsabilidade da professora.","id":9595817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o bem demorados junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, pois eles por s\u00ed s\u00f3 s\u00e3o mais importantes que os conte\u00fados pedag\u00f3gicos sob a responsabilidade da professora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o de responsabilidade exclusiva da fam\u00edlia junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, cabendo a creche proporcionar aprendizados sobre si mesmos, sobre o outro, sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.","id":9595818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atitudes e processos de cuidados corporais s\u00e3o de responsabilidade exclusiva da fam\u00edlia junto ao beb\u00ea e \u00e0 crian\u00e7a, cabendo a creche proporcionar aprendizados sobre si mesmos, sobre o outro, sobre o meio f\u00edsico, social e cultural onde vivem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brincar \u00e9 atividade essencial para o desenvolvimento da crian\u00e7a, \u00e9 um momento em que ela pode representar atrav\u00e9s do simb\u00f3lico, aspectos presentes em sua realidade. O brincar est\u00e1 relacionado ao desenvolvimento:","provas":[{"id":80782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:25:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2421142,"hashId":"2a6f93899f3de9b831958a9fd17f5215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar \u00e9 atividade essencial para o desenvolvimento da crian\u00e7a, \u00e9 um momento em que ela pode representar atrav\u00e9s do simb\u00f3lico, aspectos presentes em sua realidade. O brincar est\u00e1 relacionado ao desenvolvimento:<\/p>","resposta":9595744,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da alegria da crian\u00e7a, da satisfa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e, da imagina\u00e7\u00e3o, da aten\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o sensorial e da criatividade da crian\u00e7a.","id":9595743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da alegria da crian\u00e7a, da satisfa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e, da imagina\u00e7\u00e3o, da aten\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o sensorial e da criatividade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da percep\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, da afetividade, da imagina\u00e7\u00e3o, aprendizagem, linguagem e aten\u00e7\u00e3o.","id":9595744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da percep\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, da afetividade, da imagina\u00e7\u00e3o, aprendizagem, linguagem e aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da percep\u00e7\u00e3o sensorial da crian\u00e7a, da alegria da m\u00e3e, da imagina\u00e7\u00e3o da educadora e da responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o.","id":9595745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da percep\u00e7\u00e3o sensorial da crian\u00e7a, da alegria da m\u00e3e, da imagina\u00e7\u00e3o da educadora e da responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da imagina\u00e7\u00e3o da professora, da alegria e aprendizagem da crian\u00e7a, da satisfa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e e da institui\u00e7\u00e3o.","id":9595746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da imagina\u00e7\u00e3o da professora, da alegria e aprendizagem da crian\u00e7a, da satisfa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e e da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde as primeiras creches criadas, o foco das a\u00e7\u00f5es para com as crian\u00e7as esteve centrada no cuidar. Entretanto, com o desenvolvimento de estudos e pesquisas referentes ao desenvolvimento infantil, atualmente \u00e9 poss\u00edvel AFIRMAR que:","provas":[{"id":80782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-auxiliar-de-creche-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2421152,"hashId":"78922b60c67678c615de41aac6230008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde as primeiras creches criadas, o foco das a\u00e7\u00f5es para com as crian\u00e7as esteve centrada no cuidar. Entretanto, com o desenvolvimento de estudos e pesquisas referentes ao desenvolvimento infantil, atualmente \u00e9 poss\u00edvel <strong><u>AFIRMAR<\/u><\/strong> que:<\/p>","resposta":9595784,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o separada do ato educativo.","id":9595783,"corpo":"<p>O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o separada do ato educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do ato educativo.","id":9595784,"corpo":"<p>O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do ato educativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o indiferente ao ato educativo.","id":9595785,"corpo":"<p>O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o indiferente ao ato educativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o suplementar ao ato educativo.","id":9595786,"corpo":"<p>O cuidado \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o suplementar ao ato educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais lincha no mundo. Mais de um milh\u00e3o de brasileiros j\u00e1 participaram de linchamentos - ou de \"a\u00e7\u00f5es de justi\u00e7amento\" - nos \u00faltimos 60 anos. \u00c9 isso que aponta a pesquisa do soci\u00f3logo Jos\u00e9 de Souza Martins, professor em\u00e9rito da Faculdade de Filosofia da USP(...)\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/multidao-medo-epunitivismo-como-funciona-o-linchamento\/ Essa pr\u00e1tica, extremamente reprov\u00e1vel, tem sido cada vez mais frequente e muitos estudiosos atribuem tal ocorr\u00eancia ao descontentamento da popula\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a brasileira, cujo sistema n\u00e3o tem sido eficiente na ressocializa\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que cometem pequenos delitos. Qual das alternativas abaixo explica de forma sucinta o que \u00e9 o linchamento?","provas":[{"id":80339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:57:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2417099,"hashId":"2d1a1d0f9fc682ae24b42a9730d9130c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais lincha no mundo. Mais de um milh\u00e3o de brasileiros j\u00e1 participaram de linchamentos - ou de \"a\u00e7\u00f5es de justi\u00e7amento\" - nos \u00faltimos 60 anos. \u00c9 isso que aponta a pesquisa do soci\u00f3logo Jos\u00e9 de Souza Martins, professor em\u00e9rito da Faculdade de Filosofia da USP(...)\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/multidao-medo-e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">punitivismo-como-funciona-o-linchamento\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa pr\u00e1tica, extremamente reprov\u00e1vel, tem sido cada vez mais frequente e muitos estudiosos atribuem tal ocorr\u00eancia ao descontentamento da popula\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a brasileira, cujo sistema n\u00e3o tem sido eficiente na ressocializa\u00e7\u00e3o, principalmente daqueles que cometem pequenos delitos. Qual das alternativas abaixo explica de forma sucinta o que \u00e9 o linchamento?<\/p>","resposta":9578197,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema punitivo para quem cometeu algum tipo de delito, onde um j\u00fari popular \u00e9 formado para condenar ou absolver o meliante.","id":9578196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema punitivo para quem cometeu algum tipo de delito, onde um j\u00fari popular \u00e9 formado para condenar ou absolver o meliante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00c9 um meio de puni\u00e7\u00e3o coletiva, com agress\u00f5es f\u00edsicas, contra algu\u00e9m suspeito de praticar um delito.","id":9578197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um meio de puni\u00e7\u00e3o coletiva, com agress\u00f5es f\u00edsicas, contra algu\u00e9m suspeito de praticar um delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o direito de votar para definir qual ser\u00e1 a pena de algu\u00e9m suspeito de cometer algum delito, conquistado pelos cidad\u00e3os por meio de a\u00e7\u00e3o popular.","id":9578198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o direito de votar para definir qual ser\u00e1 a pena de algu\u00e9m suspeito de cometer algum delito, conquistado pelos cidad\u00e3os por meio de a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 quando a justi\u00e7a atribui \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de julgar e punir uma pessoa que cometeu algum tipo de delito. ","id":9578199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 quando a justi\u00e7a atribui \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de julgar e punir uma pessoa que cometeu algum tipo de delito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 14.191, de 3 de agosto de 2021, no cap\u00edtulo V-A, em seu art. 60-A, trata sobre a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Nesse \u00ednterim, o Art. 60-A define que:","provas":[{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:47:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2405457,"hashId":"8902edce760a60b603e1f67ab98d00a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 14.191, de 3 de agosto de 2021, no cap\u00edtulo V-A, em seu art. 60-A, trata sobre a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Nesse \u00ednterim, o Art. 60-A define que:<\/p>","resposta":9523878,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua, em escolas bil\u00edngues de surdos, classes bil\u00edngues de surdos, escolas comuns ou em polos de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.","id":9523878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua, em escolas bil\u00edngues de surdos, classes bil\u00edngues de surdos, escolas comuns ou em polos de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a abordagem de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua, em escolas inclusivas de surdos.","id":9523879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a abordagem de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como segunda l\u00edngua, em escolas inclusivas de surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua, em todas as possibilidades de escolariza\u00e7\u00e3o de surdos.","id":9523880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como segunda l\u00edngua, e em portugu\u00eas escrito, como primeira l\u00edngua, em todas as possibilidades de escolariza\u00e7\u00e3o de surdos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a via de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Portuguesa, como primeira l\u00edngua, e em Linguagem Brasileira de Sinais, como segunda l\u00edngua, em escolas bil\u00edngues de surdos, classes bil\u00edngues de surdos, escolas comuns ou em polos de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.","id":9523881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a via de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Portuguesa, como primeira l\u00edngua, e em Linguagem Brasileira de Sinais, como segunda l\u00edngua, em escolas bil\u00edngues de surdos, <span style=\"text-align: left;\">classes bil\u00edngues de surdos, escolas comuns ou em polos de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a abordagem de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas oral e escrito, como segunda l\u00edngua, nas unidades especializadas de ensino que estejam vinculadas \u00e0 modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial.","id":9523882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos, para os efeitos desta Lei, a abordagem de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), como primeira l\u00edngua, e em portugu\u00eas oral e escrito, como segunda l\u00edngua, nas unidades especializadas de ensino que estejam vinculadas \u00e0 modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola contempor\u00e2nea, o aluno \u00e9 entendido como um: ","provas":[{"id":80687,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Giru\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4251,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:48:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2417985,"hashId":"97c5a12b6432e1288a58e1a5a1fdf94a","enunciado":"<p>Na escola contempor\u00e2nea, o aluno \u00e9 entendido como um: <\/p>","resposta":9582432,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo, em todas as suas dimens\u00f5es e como um ser de rela\u00e7\u00f5es.","id":9582432,"corpo":"<p>Todo, em todas as suas dimens\u00f5es e como um ser de rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto a ser desmistificado.","id":9582433,"corpo":"<p>Objeto a ser desmistificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito a ser manipulado em suas potencialidades.","id":9582434,"corpo":"<p>Sujeito a ser manipulado em suas potencialidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprendiz que necessita ser guiado por seu mestre.","id":9582435,"corpo":"<p>Aprendiz que necessita ser guiado por seu mestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo que pressup\u00f5e uma tutela docente.","id":9582436,"corpo":"<p>Indiv\u00edduo que pressup\u00f5e uma tutela docente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 14.191, de 3 de agosto de 2021, trata sobre a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Em seu cap\u00edtulo V-A, art. 60-A, \u00a7 1\u00ba assegura que:","provas":[{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:47:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2405459,"hashId":"3f2f217883570a742eae3f325894807c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 14.191, de 3 de agosto de 2021, trata sobre a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos. Em seu cap\u00edtulo V-A, art. 60-A, \u00a7 1\u00ba assegura que:<\/p>","resposta":9523891,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos, ficam restritos \u00e0s salas de recursos multifuncionais das escolas bil\u00edngues.","id":9523888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos, ficam restritos \u00e0s salas de recursos multifuncionais das escolas bil\u00edngues.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, s\u00e3o ofertados nas escolas inclusivas, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.","id":9523889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, s\u00e3o ofertados nas escolas inclusivas, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado em oraliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.","id":9523890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado em oraliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.","id":9523891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exclui-se os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.","id":9523892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclui-se os servi\u00e7os de apoio educacional especializado, como o atendimento educacional especializado bil\u00edngue, para atender \u00e0s especificidades lingu\u00edsticas dos estudantes surdos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atender ao p\u00fablico \u00e9 fundamental tanto nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas quanto nas privadas. Essa fase de atendimento representa o espelho da entidade perante o p\u00fablico. Se o atendimento for bom, a imagem que o cliente\/cidad\u00e3o construir\u00e1 sobre o \u00f3rg\u00e3o ser\u00e1 boa. Caso contr\u00e1rio, o cliente n\u00e3o ter\u00e1 uma boa imagem do \u00f3rg\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":80326,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:41:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2407091,"hashId":"a45554e1c5beca819f231fcc13e74cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender ao p\u00fablico \u00e9 fundamental tanto nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas quanto nas privadas. Essa fase de atendimento representa o espelho da entidade perante o p\u00fablico. Se o atendimento for bom, a imagem que o cliente\/cidad\u00e3o construir\u00e1 sobre o \u00f3rg\u00e3o ser\u00e1 boa. Caso contr\u00e1rio, o cliente n\u00e3o ter\u00e1 uma boa imagem do \u00f3rg\u00e3o. Assinale a alternativa <strong>CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":9531515,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor linguagem \u00e9 a t\u00e9cnica n\u00e3o acess\u00edvel ou n\u00e3o compreens\u00edvel, inclusive com utiliza\u00e7\u00e3o de jarg\u00f5es.","id":9531513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor linguagem \u00e9 a t\u00e9cnica n\u00e3o acess\u00edvel ou n\u00e3o compreens\u00edvel, inclusive com utiliza\u00e7\u00e3o de jarg\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A melhor forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizando a sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es, de forma que o receptor possa receber a maior quantidade de conhecimento poss\u00edvel.","id":9531514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizando a sobrecarga de informa\u00e7\u00f5es, de forma que o receptor possa receber a maior quantidade de conhecimento poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso ser bem informado, ser educado e considerar importante a quest\u00e3o suscitada. O servidor deve evitar interrup\u00e7\u00f5es na fala do cidad\u00e3o e deve evitar varia\u00e7\u00f5es emocionais pr\u00f3prias.","id":9531515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso ser bem informado, ser educado e considerar importante a quest\u00e3o suscitada. O servidor deve evitar interrup\u00e7\u00f5es na fala do cidad\u00e3o e deve evitar varia\u00e7\u00f5es emocionais pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Baseado nas pr\u00f3prias necessidades e motiva\u00e7\u00f5es, o comunicador transmite a mensagem de maneira seletiva e realiza filtragem de acordo com sua opini\u00e3o particular.","id":9531516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas pr\u00f3prias necessidades e motiva\u00e7\u00f5es, o comunicador transmite a mensagem de maneira seletiva e realiza filtragem de acordo com sua opini\u00e3o particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estado de Sergipe, o reexame necess\u00e1rio e o julgamento de recurso volunt\u00e1rio das decis\u00f5es em processo administrativo-fiscal proferidas em primeira inst\u00e2ncia competem","provas":[{"id":77898,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-se-se-2022-cespe-cebraspe-auditor-tecnico-de-tributos-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ SE - Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:42:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2340585,"hashId":"cf535469a901270aca564e27912ffbc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado de Sergipe, o reexame necess\u00e1rio e o julgamento de recurso volunt\u00e1rio das decis\u00f5es em processo administrativo-fiscal proferidas em primeira inst\u00e2ncia competem<\/p>","resposta":9252091,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Conselho Superior de Recursos Fiscais.","id":9252089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Conselho Superior de Recursos Fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Superintend\u00eancia de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.","id":9252090,"corpo":"<p>\u00e0 Superintend\u00eancia de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Conselho de Contribuintes.","id":9252091,"corpo":"<p>ao Conselho de Contribuintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Conselho de Correi\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria.","id":9252092,"corpo":"<p>ao Conselho de Correi\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Corregedoria-Geral de Fazenda.","id":9252093,"corpo":"<p>\u00e0 Corregedoria-Geral de Fazenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/2340585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itabira","sigla":"","id":5223,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itabira-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o di\u00e1logo hipot\u00e9tico a seguir: Atendente 1: Cl\u00ednica Sa\u00fade agendamento de consultas, Clara, bom dia! Cliente: Bom dia! Quem fala \u00e9 a Solange. Gostaria de saber qual o hor\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de Raio X? Atendente 1: Querida, essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 referente ao meu setor, ent\u00e3o vou te transferir para que outro funcion\u00e1rio lhe d\u00ea essa informa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 um instante! Cliente: Tudo bem! Atendente 2: Al\u00f4? Cliente: Bom dia! Quem fala \u00e9 a Solange. Gostaria de saber qual o hor\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de Raio X? Atendente 2: Amiga, infelizmente o nosso setor est\u00e1 uma bagun\u00e7a esta semana; estamos passando por reformas, ent\u00e3o, n\u00e3o estamos realizando exames de Raio X no momento. Cliente: Mas, quando o atendimento voltar\u00e1? Atendente 2: N\u00e3o temos essa informa\u00e7\u00e3o no momento. Obrigada. Considerando o di\u00e1logo, bem como a postura profissional no ambiente organizacional, analise as afirmativas a seguir. I. O atendimento prestado ao cliente seguiu corretamente os procedimentos que devem ser adotados para a presta\u00e7\u00e3o de um atendimento de qualidade. II. As atendentes 1 e 2 utilizaram os termos \u201cquerida\u201d e \u201camiga\u201d que devem ser evitados em um atendimento profissional. III. A atendente 1 agiu corretamente ao transferir a liga\u00e7\u00e3o para outro setor, pois n\u00e3o teria obriga\u00e7\u00e3o de saber informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames. IV. A atendente 2 teve uma postura pouco profissional ao reclamar com um cliente, de uma eventual desordem eu seu setor. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":80128,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itabira","sigla":"","id":5223,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itabira-mg-2022-instituto-consulplan-ouvidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Itabira - Ouvidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:42:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2385151,"hashId":"758f7d3a1768c9722166588405090062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o di\u00e1logo hipot\u00e9tico a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Atendente 1<\/u><\/strong>: Cl\u00ednica Sa\u00fade agendamento de consultas, Clara, bom dia! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Cliente<\/u><\/strong>: Bom dia! Quem fala \u00e9 a Solange. Gostaria de saber qual o hor\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de Raio X? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Atendente 1<\/u><\/strong>: Querida, essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 referente ao meu setor, ent\u00e3o vou te transferir para que outro funcion\u00e1rio lhe d\u00ea essa informa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 um instante! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Cliente<\/u><\/strong>: Tudo bem! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Atendente 2<\/u><\/strong>: Al\u00f4? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Cliente<\/u><\/strong>: Bom dia! Quem fala \u00e9 a Solange. Gostaria de saber qual o hor\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de exame de Raio X? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Atendente 2<\/u><\/strong>: Amiga, infelizmente o nosso setor est\u00e1 uma bagun\u00e7a esta semana; estamos passando por reformas, ent\u00e3o, n\u00e3o estamos realizando exames de Raio X no momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Cliente<\/u><\/strong>: Mas, quando o atendimento voltar\u00e1? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Atendente 2<\/u><\/strong>: N\u00e3o temos essa informa\u00e7\u00e3o no momento. Obrigada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o di\u00e1logo, bem como a postura profissional no ambiente organizacional, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> O atendimento prestado ao cliente seguiu corretamente os procedimentos que devem ser adotados para a presta\u00e7\u00e3o de um atendimento de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> As atendentes <u>1<\/u> e <u>2<\/u> utilizaram os termos \u201cquerida\u201d e \u201camiga\u201d que devem ser evitados em um atendimento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> A atendente <u>1<\/u> agiu corretamente ao transferir a liga\u00e7\u00e3o para outro setor, pois n\u00e3o teria obriga\u00e7\u00e3o de saber informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre a realiza\u00e7\u00e3o de exames. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV. <\/strong>A atendente <u>2<\/u> teve uma postura pouco profissional ao reclamar com um cliente, de uma eventual desordem eu seu setor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":9439704,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9439702,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9439703,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9439704,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9439705,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um circuito CA constitu\u00eddo pela associa\u00e7\u00e3o de resistores, indutores e capacitores ideais estar\u00e1 em resson\u00e2ncia se o seu fator de pot\u00eancia visto dos seus terminais for igual a 1. ","provas":[{"id":91399,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:53:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":2599104,"hashId":"7a892859c417b5a9fdd7f86d1e27858c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um circuito CA constitu\u00eddo pela associa\u00e7\u00e3o de resistores, indutores e capacitores ideais estar\u00e1 em resson\u00e2ncia se o seu fator de pot\u00eancia visto dos seus terminais for igual a 1. <\/p>","resposta":10367552,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367552,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10367553,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos circuitos de corrente alternada (CA) em regime permanente senoidal, julgue os itens de 78 a 85. ","id":555100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos circuitos de corrente alternada (CA) em regime permanente senoidal, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 85","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes express\u00f5es l\u00f3gicas:S1: (A + BC) .(D+EF)\u200b=A B +A C+ D E + D F S2: (AB + C)\u200b = (AC+ BC) S3: A +B. C =AB+C S4: ABC + A B C + A C = AB + B(AC +A C) Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80178,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397013,"hashId":"d819a512cfc001d760649256862fee5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes express\u00f5es l\u00f3gicas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S1: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{\\left(A\\ +\\ BC\\right)\\ .\\left(D+EF\\right)}=\\overline{A}\\ \\overline{B}\\ +\\overline{A}\\ \\overline{C}+\\ \\overline{D}\\ \\overline{E}\\ +\\ \\overline{D}\\ \\overline{F}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.2em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.87em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">S2: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{\\left(A\\overline{B}\\ +\\ \\overline{C}\\right)}\\ =\\ \\left(AC+\\ \\overline{BC}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.43334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35001em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">S3: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A\\ }+\\overline{B.\\ \\overline{C}\\ }=\\overline{AB}+C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.08333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">S4: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\\overline{B}C\\ +\\ \\overline{A}\\ \\overline{B}\\ \\overline{C}\\ +\\ \\overline{A}\\ \\ \\overline{C}\\ =\\ \\overline{AB}\\ +\\ \\overline{B}\\left(AC\\ +\\overline{A}\\ \\overline{C}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.96666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9491491,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S1 = V, S2 = V, S3 = F e S4 = V","id":9491489,"corpo":"<p>S1 = V, S2 = V, S3 = F e S4 = V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S1 = F, S2 = V, S3 = V e S4 = V","id":9491490,"corpo":"<p>S1 = F, S2 = V, S3 = V e S4 = V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S1 = V, S2 = F, S3 = V e S4 = F","id":9491491,"corpo":"<p>S1 = V, S2 = F, S3 = V e S4 = F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S1 = V, S2 = F, S3 = F e S4 = V","id":9491492,"corpo":"<p>S1 = V, S2 = F, S3 = F e S4 = V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S1 = F, S2 = F, S3 = F e S4 = V","id":9491493,"corpo":"<p>S1 = F, S2 = F, S3 = F e S4 = V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos f\u00edsicos e matem\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Modelos f\u00edsicos e matem\u00e1ticos","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399043,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelos-fisicos-e-matematicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema trif\u00e1sico equilibrado de sequ\u00eancia ABC, se o fasor tens\u00e3o da fase A para a terra \u00e9 igual a 3\u200b380\u200b \u2220 0\u00b0 V, o fasor tens\u00e3o entre as fases A e C \u00e9 igual a 380\u00ba \u2220 330\u00baV.","provas":[{"id":91399,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:54:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":2599108,"hashId":"4e3a27e3c5a3f9fbf882fd89979dfc42","enunciado":"<p>Em um sistema trif\u00e1sico equilibrado de sequ\u00eancia ABC, se o fasor tens\u00e3o da fase A para a terra \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{380}{\\sqrt{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2220 0\u00b0 V, o fasor tens\u00e3o entre as fases A e C \u00e9 igual a 380\u00ba \u2220 330\u00baV.<\/p>","resposta":10367560,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367560,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10367561,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos circuitos trif\u00e1sicos operando em regime permanente senoidal, julgue os itens de 86 a 95. ","id":555101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos circuitos trif\u00e1sicos operando em regime permanente senoidal, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Navega\u00e7\u00e3o segura do Google Chrome permite que o usu\u00e1rio receba alertas sobre malware, extens\u00f5es perigosas, phishing ou sites na lista de sites possivelmente perigosos do Google. ","provas":[{"id":80461,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Agente Fiscal - 2022"},{"id":80462,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539,"slug":"assessor-de-imprensa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Assessor de Imprensa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:53:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2405143,"hashId":"6f181f0948440d6ecfd9be64345557b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Navega\u00e7\u00e3o segura do Google Chrome permite que o usu\u00e1rio receba alertas sobre <em>malware<\/em>, extens\u00f5es perigosas, <em>phishing <\/em>ou sites na lista de <em>sites <\/em>possivelmente perigosos do Google. <\/p>","resposta":9522713,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9522713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9522714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 26 a 30. ","id":532908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo <\/strong>refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores, ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Agente Legislativo","id":25408,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao digitar um documento no editor de textos Word, podem aparecer palavras sublinhadas em vermelho ou em azul. Com rela\u00e7\u00e3o a essas marca\u00e7\u00f5es, o editor de texto mostra recursos que:","provas":[{"id":79534,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Agente Legislativo","id":25408,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-assistente-legislativo-administrativo-area-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Agente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:40:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2379516,"hashId":"373fd3808195ca41d9926db799f6058a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao digitar um documento no editor de textos Word, podem aparecer palavras sublinhadas em vermelho ou em azul. Com rela\u00e7\u00e3o a essas marca\u00e7\u00f5es, o editor de texto mostra recursos que:<\/p>","resposta":9416936,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxiliam na corre\u00e7\u00e3o de ortografia e gram\u00e1tica do texto.","id":9416936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliam na corre\u00e7\u00e3o de ortografia e gram\u00e1tica do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aparecem quando se pressiona com o bot\u00e3o direito do mouse e, no ponto em que est\u00e1 aparecendo essa marca\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel observar um menu com recursos visuais para as palavras aparecerem.","id":9416937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparecem quando se pressiona com o bot\u00e3o direito do mouse e, no ponto em que est\u00e1 aparecendo essa marca\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel observar um menu com recursos visuais para as palavras aparecerem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 s\u00e3o utilizados pelo Word, quando est\u00e1 trabalhando com imagens e estas est\u00e3o ficando desalinhadas.","id":9416938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 s\u00e3o utilizados pelo Word, quando est\u00e1 trabalhando com imagens e estas est\u00e3o ficando desalinhadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 s\u00e3o ativados ao se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em alguma palavra para acionar a fun\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.","id":9416939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 s\u00e3o ativados ao se clicar com o bot\u00e3o direito do mouse em alguma palavra para acionar a fun\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto IV Texto-base para a quest\u00e3o 18.REGIC - Regi\u00f5es de Influ\u00eancia das Cidades __O n\u00famero de Capital Regional em Mato Grosso aumentou de uma, em 2007, para tr\u00eas, em 2018, aponta a pesquisa Regi\u00f5es de Influ\u00eancia das Cidades (Regic) 2018. Esses locais s\u00e3o considerados centros urbanos com alta concentra\u00e7\u00e3o de atividades de gest\u00e3o, mas com alcance menor em termos de regi\u00e3o de influ\u00eancia em compara\u00e7\u00e3o com as Metr\u00f3poles. Ao todo, 97 cidades em todo o pa\u00eds foram classificadas como Capitais Regionais, com tr\u00eas subdivis\u00f5es. Capital Regional A, Be \u20ac.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/Awww.ibge.gov.br\/geociencias\/organizacao-do-territorio\/redes-e-fluxos-geograficos\/15798-regioes-de-influencia-dascidades.html. Acesso em: 28 jan. 2022.A partir da afirma\u00e7\u00e3o apresentada no excerto, marque a alternativa que contempla as capitais regionais do estado, segundo o Regic (2018), e o seu n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":79528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Nutricionista - 2022"},{"id":79526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2381246,"hashId":"767093b463416b8e18e95915662c9f48","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para a quest\u00e3o 18.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>REGIC - Regi\u00f5es de Influ\u00eancia das Cidades <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O n\u00famero de Capital Regional em Mato Grosso aumentou de uma, em 2007, para tr\u00eas, em 2018, aponta a pesquisa Regi\u00f5es de Influ\u00eancia das Cidades (Regic) 2018. Esses locais s\u00e3o considerados centros urbanos com alta concentra\u00e7\u00e3o de atividades de gest\u00e3o, mas com alcance menor em termos de regi\u00e3o de influ\u00eancia em compara\u00e7\u00e3o com as Metr\u00f3poles. Ao todo, 97 cidades em todo o pa\u00eds foram classificadas como Capitais Regionais, com tr\u00eas subdivis\u00f5es. Capital Regional A, Be \u20ac.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/Awww.ibge.gov.br\/geociencias\/organizacao-do-territorio\/redes-e-fluxos-geograficos\/15798-regioes-de-influencia-dascidades.html. Acesso em: 28 jan. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da afirma\u00e7\u00e3o apresentada no excerto, marque a alternativa que contempla as capitais regionais do estado, segundo o Regic (2018), e o seu n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9423623,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 - capital regional A, V\u00e1rzea Grande - capital regional Be Rondon\u00f3polis - capital regional C.","id":9423620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuiab\u00e1 - capital regional A, V\u00e1rzea Grande - capital regional Be Rondon\u00f3polis - capital regional C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 - capital regional B, Rondon\u00f3polis - capital regional C e Sinop - capital regional C.","id":9423621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuiab\u00e1 - capital regional B, Rondon\u00f3polis - capital regional C e Sinop - capital regional C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 - capital regional A, Sinop - capital regional B e V\u00e1rzea Grande - capital regional C.","id":9423622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuiab\u00e1 - capital regional A, Sinop - capital regional B e V\u00e1rzea Grande - capital regional C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 - capital regional A, Sinop - capital regional C e Rondon\u00f3polis - capital regional C.","id":9423623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuiab\u00e1 - capital regional A, Sinop - capital regional C e Rondon\u00f3polis - capital regional C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 - capital regional B, V\u00e1rzea Grande - capital regional B e Rondon\u00f3polis - capital regional C.","id":9423624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuiab\u00e1 - capital regional B, V\u00e1rzea Grande - capital regional B e Rondon\u00f3polis - capital regional C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Implementa\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Integrada de Servi\u00e7os, Benef\u00edcios e Transfer\u00eancias de Renda no \u00e2mbito do SUAS, compete aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal:","provas":[{"id":89672,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2617441,"hashId":"6a67542c7672a73ab7cf15a742887b28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Implementa\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Integrada de Servi\u00e7os, Benef\u00edcios e Transfer\u00eancias de Renda no \u00e2mbito do SUAS, compete aos Munic\u00edpios e ao Distrito Federal:<\/p>","resposta":10442191,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a articula\u00e7\u00e3o da PSB e da PSE com a Coordena\u00e7\u00e3o Municipal e do Distrito Federal do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a implementa\u00e7\u00e3o e o monitoramento da Gest\u00e3o Particularizada.","id":10442188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a articula\u00e7\u00e3o da PSB e da PSE com a Coordena\u00e7\u00e3o Municipal e do Distrito Federal do Programa Bolsa Fam\u00edlia para a implementa\u00e7\u00e3o e o monitoramento da Gest\u00e3o Particularizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disponibilizar, semestralmente aos CRAS e CREAS mapeamento atualizado da rede socioassistencial e das demais pol\u00edticas setoriais.","id":10442189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar, semestralmente aos CRAS e CREAS mapeamento atualizado da rede socioassistencial e das demais pol\u00edticas setoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fortalecer o papel de gest\u00e3o territorial da PSE do CRAS, bem como de oferta, articula\u00e7\u00e3o e de refer\u00eancia dos servi\u00e7os socioassitenciais nos territ\u00f3rios.","id":10442190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer o papel de gest\u00e3o territorial da PSE do CRAS, bem como de oferta, articula\u00e7\u00e3o e de refer\u00eancia dos servi\u00e7os socioassitenciais nos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia do CRAS com o CREAS e os demais servi\u00e7os da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial. ","id":10442191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia do CRAS com o CREAS e os demais servi\u00e7os da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fortalecer o papel do CRAS como unidade respons\u00e1vel pelo atendimento especializado a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco ou com direitos violados, por meio da regula\u00e7\u00e3o de fluxos de articula\u00e7\u00e3o com a rede de servi\u00e7os socioassistenciais, das demais pol\u00edticas p\u00fablicas e demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos. ","id":10442192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer o papel do CRAS como unidade respons\u00e1vel pelo atendimento especializado a fam\u00edlias e indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco ou com direitos violados, por meio da regula\u00e7\u00e3o de fluxos de articula\u00e7\u00e3o com a rede de servi\u00e7os socioassistenciais, das demais pol\u00edticas p\u00fablicas e demais \u00f3rg\u00e3os do Sistema de Garantia de Direitos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional deve ser qualificado para conhecer a realidade social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural com a qual trabalha. Para isso, faz-se necess\u00e1rio um intenso rigor te\u00f3rico e metodol\u00f3gico, que lhe permita enxergar a din\u00e2mica da sociedade para al\u00e9m dos fen\u00f4menos aparentes, buscando apreender sua ess\u00eancia, seu movimento e as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o de novas possibilidades profissionais. Dessa maneira, podemos afirmar que o trecho mencionado faz men\u00e7\u00e3o \u00e0:","provas":[{"id":89672,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2617442,"hashId":"2b5ee32ac25a97caa32893155d1997a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional deve ser qualificado para conhecer a realidade social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural com a qual trabalha. Para isso, faz-se necess\u00e1rio um intenso rigor te\u00f3rico e metodol\u00f3gico, que lhe permita enxergar a din\u00e2mica da sociedade para al\u00e9m dos fen\u00f4menos aparentes, buscando apreender sua ess\u00eancia, seu movimento e as possibilidades de constru\u00e7\u00e3o de novas possibilidades profissionais. Dessa maneira, podemos afirmar que o trecho mencionado faz men\u00e7\u00e3o \u00e0:<\/p>","resposta":10442194,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica.","id":10442193,"corpo":"<p>dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o t\u00e9orico-metodol\u00f3gica. ","id":10442194,"corpo":"<p>dimens\u00e3o t\u00e9orico-metodol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica.","id":10442195,"corpo":"<p>dimens\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o te\u00f3rico-operativa.","id":10442196,"corpo":"<p>dimens\u00e3o te\u00f3rico-operativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa.","id":10442197,"corpo":"<p>dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos do Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":89672,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2617450,"hashId":"82e39ac9dc3a296322c57fa98cb66073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os objetivos do Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10442235,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover o acolhimento familiar de crian\u00e7as e adolescentes afastadas definitivamente de sua fam\u00edlia de origem.","id":10442233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o acolhimento familiar de crian\u00e7as e adolescentes afastadas definitivamente de sua fam\u00edlia de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acolher e dispensar cuidados individualizados em ambiente familiar.","id":10442234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher e dispensar cuidados individualizados em ambiente familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possibilitar a conviv\u00eancia comunit\u00e1ria e o acesso \u00e0 rede de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":10442235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar a conviv\u00eancia comunit\u00e1ria e o acesso \u00e0 rede de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deturba v\u00ednculos com a fam\u00edlia de origem, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial em contr\u00e1rio.","id":10442236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deturba v\u00ednculos com a fam\u00edlia de origem, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apoiar a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente \u00e0 fam\u00edlia de origem.","id":10442237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente \u00e0 fam\u00edlia de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade t\u00e9cnica utilizada durante o processo de acompanhamento, para elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico sobre determinado indiv\u00edduo, fam\u00edlia e grupo, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es \u00e9 intitulado de:","provas":[{"id":89672,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 22:23:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2617445,"hashId":"2ddc33a2c7fd6943978f693a1d672653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade t\u00e9cnica utilizada durante o processo de acompanhamento, para elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico sobre determinado indiv\u00edduo, fam\u00edlia e grupo, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es \u00e9 intitulado de:<\/p>","resposta":10442209,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundo de assist\u00eancia social.","id":10442208,"corpo":"<p>fundo de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estudo de caso. ","id":10442209,"corpo":"<p>estudo de caso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o social.","id":10442210,"corpo":"<p>inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instrumento de gest\u00e3o.","id":10442211,"corpo":"<p>instrumento de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00ednimos sociais.","id":10442212,"corpo":"<p>m\u00ednimos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o integrada de servi\u00e7os, benef\u00edcios e transfer\u00eancias de renda no \u00e2mbito do SUAS, a fun\u00e7\u00e3o de disponibilizar, periodicamente, aos CRAS e CREAS o mapeamento atualizado da rede socioassistencial e das demais pol\u00edticas setoriais \u00e9 compet\u00eancia: ","provas":[{"id":82483,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2418589,"hashId":"21c70bb1052d478bdb3e63e2a85e3a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o integrada de servi\u00e7os, benef\u00edcios e transfer\u00eancias de renda no \u00e2mbito do SUAS, a fun\u00e7\u00e3o de disponibilizar, periodicamente, aos CRAS e CREAS o mapeamento atualizado da rede socioassistencial e das demais pol\u00edticas setoriais \u00e9 compet\u00eancia: <\/p>","resposta":9584408,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o ","id":9584406,"corpo":"<p>da Uni\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos estados ","id":9584407,"corpo":"<p>dos estados <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos munic\u00edpios e do Distrito Federal ","id":9584408,"corpo":"<p>dos munic\u00edpios e do Distrito Federal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos estados, munic\u00edpios e Distrito Federal ","id":9584409,"corpo":"<p>dos estados, munic\u00edpios e Distrito Federal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A(o) assistente social, ao assumir um trabalho em determinado espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, deve reconhecer aquilo que lhe compete para, ent\u00e3o, construir seu projeto de trabalho. O projeto profissional \u00e9 norteado pelo projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social. O planejamento confere ao trabalho da (do) Assistente Social o sentido: ","provas":[{"id":82483,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2418604,"hashId":"26e63f723150fa0ee9d7463b5814094e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A(o) assistente social, ao assumir um trabalho em determinado espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional, deve reconhecer aquilo que lhe compete para, ent\u00e3o, construir seu projeto de trabalho. O projeto profissional \u00e9 norteado pelo projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social. O planejamento confere ao trabalho da (do) Assistente Social o sentido: <\/p>","resposta":9584461,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico ","id":9584458,"corpo":"<p>burocr\u00e1tico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"normativo ","id":9584459,"corpo":"<p>normativo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instrutivo ","id":9584460,"corpo":"<p>instrutivo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"teleol\u00f3gico ","id":9584461,"corpo":"<p>teleol\u00f3gico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos sociais est\u00e3o plasmados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. Em 2015, uma emenda constitucional adicionou um direito social que ainda n\u00e3o havia sido abarcado. Trata-se: ","provas":[{"id":82483,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2418678,"hashId":"301693023f830d69e8b11b3d1829f4fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos sociais est\u00e3o plasmados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3. Em 2015, uma emenda constitucional adicionou um direito social que ainda n\u00e3o havia sido abarcado. Trata-se: <\/p>","resposta":9584791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do transporte ","id":9584791,"corpo":"<p>do transporte <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o ","id":9584792,"corpo":"<p>da educa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do sufr\u00e1gio ","id":9584793,"corpo":"<p>do sufr\u00e1gio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da heran\u00e7a ","id":9584794,"corpo":"<p>da heran\u00e7a <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte diagrama, constitu\u00eddo por tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos id\u00eanticos de 100VA, prim\u00e1rio de 220V e secund\u00e1rio de 12V. Os terminais Va , Vb , e Vc foram conectados a uma fonte de tens\u00e3o trif\u00e1sica com tens\u00e3o de linha de 220V. Os terminais V1 , V2 e V3 s\u00e3o terminais de sa\u00edda para conex\u00e3o a cargas. Considere ainda a sa\u00edda conectada \u00e0 uma carga equilibrada.Ap\u00f3s a an\u00e1lise do diagrama, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":82212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419311,"hashId":"fd4836da189c7c5145d727d809ccb1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte diagrama, constitu\u00eddo por tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos id\u00eanticos de 100VA, prim\u00e1rio de 220V e secund\u00e1rio de 12V. Os terminais V<sub>a<\/sub> , V<sub>b<\/sub> , e V<sub>c<\/sub> foram conectados a uma fonte de tens\u00e3o trif\u00e1sica com tens\u00e3o de linha de 220V. Os terminais V<sub>1 <\/sub>, V<sub>2<\/sub> e V<sub>3<\/sub> s\u00e3o terminais de sa\u00edda para conex\u00e3o a cargas. Considere ainda a sa\u00edda conectada \u00e0 uma carga equilibrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82212\/questao\/2419311-20220603170523000000-0.png\" style=\"\" width=\"299\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise do diagrama, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9587561,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse circuito constitui um sistema trif\u00e1sico em conex\u00e3o Y - DELTA.","id":9587559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito constitui um sistema trif\u00e1sico em conex\u00e3o Y - DELTA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A tens\u00e3o de linha da sa\u00edda pode ser medida atrav\u00e9s de um volt\u00edmetro conectado ao terminal V2 e ao n\u00f3 N.","id":9587560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tens\u00e3o de linha da sa\u00edda pode ser medida atrav\u00e9s de um volt\u00edmetro conectado ao terminal V<sub>2<\/sub> e ao n\u00f3 N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esse circuito constitui um sistema trif\u00e1sico abaixador de tens\u00e3o em conex\u00e3o DELTA - Y","id":9587561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito constitui um sistema trif\u00e1sico abaixador de tens\u00e3o em conex\u00e3o DELTA - Y<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" As correntes de fase na entrada do sistema s\u00e3o maiores do que suas correntes de linha.","id":9587562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As correntes de fase na entrada do sistema s\u00e3o maiores do que suas correntes de linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa preenche corretamente as lacunas do texto?","provas":[{"id":82545,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2424256,"hashId":"5143d8a41346b52a97890d7ccb189588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche corretamente as lacunas do texto?<\/p>","resposta":9608472,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onde \u2013 t\u00eam \u2013 a.","id":9608469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde \u2013 t\u00eam \u2013 a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aonde \u2013 tem \u2013 a","id":9608470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aonde \u2013 tem \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aonde \u2013 tem \u2013 \u00e0.","id":9608471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aonde \u2013 tem \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Onde \u2013 t\u00eam \u2013 \u00e0.","id":9608472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde \u2013 t\u00eam \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 30, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Um pouco distra\u00eddo, do autor Fernando Sabino. Ando um pouco distra\u00eddo, ultimamente. Alguns amigos mais velhos sorriem, complacentes, e dizem que \u00e9 isso mesmo, costuma acontecer com a idade, n\u00e3o \u00e9 distra\u00e7\u00e3o: \u00e9 mem\u00f3ria fraca mesmo, insufici\u00eancia de fosfato. O diabo \u00e9 que me lembro cada vez mais de coisas que deveria esquecer: dados in\u00fateis, nomes sem significado, frases idiotas, circunst\u00e2ncias rid\u00edculas, detalhes sem import\u00e2ncia. Em compensa\u00e7\u00e3o, troco o nome das pessoas, confundo fisionomias, ignoro conhecidos, cumprimento desafetos. Nunca sei ______ largo objetos de uso e cada sa\u00edda minha de casa representa meia hora de atraso em aflitiva procura: quede minhas chaves? Meus cigarros? Meu isqueiro? Minha caneta? Estou convencido de que tais objetos, embora inanimados, ______ um pacto secreto com o dem\u00f4nio, para me atormentar: eles se escondem. Recentemente descobri a maneira infal\u00edvel de derrot\u00e1los. Ainda h\u00e1 pouco quis acender um cigarro, dei por falta do isqueiro. Em vez de procur\u00e1-lo freneticamente, como j\u00e1 fiz tantas vezes, abrindo e fechando gavetas, revirando a casa feito doido, para acabar plantado no meio da sala apalpando os bolsos vazios como um tarado, levantei-me com naturalidade sem olhar para lugar nenhum e fui olimpicamente _____ cozinha apanhar uma caixa de f\u00f3sforos. ","id":534991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 26 a 30, leia o fragmento da cr\u00f4nica abaixo, intitulada Um pouco distra\u00eddo, do autor Fernando Sabino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ando um pouco distra\u00eddo, ultimamente. Alguns amigos mais velhos sorriem, complacentes, e dizem que \u00e9 isso mesmo, costuma acontecer com a idade, n\u00e3o \u00e9 distra\u00e7\u00e3o: \u00e9 mem\u00f3ria fraca mesmo, insufici\u00eancia de fosfato. O diabo \u00e9 que me lembro cada vez mais de coisas que deveria esquecer: dados in\u00fateis, nomes sem significado, frases idiotas, circunst\u00e2ncias rid\u00edculas, detalhes sem import\u00e2ncia. Em compensa\u00e7\u00e3o, troco o nome das pessoas, confundo fisionomias, ignoro conhecidos, cumprimento desafetos. Nunca sei ______ largo objetos de uso e cada sa\u00edda minha de casa representa meia hora de atraso em aflitiva procura: quede minhas chaves? Meus cigarros? Meu isqueiro? Minha caneta? Estou convencido de que tais objetos, embora inanimados, ______ um pacto secreto com o dem\u00f4nio, para me atormentar: eles se escondem. Recentemente descobri a maneira infal\u00edvel de derrot\u00e1los. Ainda h\u00e1 pouco quis acender um cigarro, dei por falta do isqueiro. Em vez de procur\u00e1-lo freneticamente, como j\u00e1 fiz tantas vezes, abrindo e fechando gavetas, revirando a casa feito doido, para acabar plantado no meio da sala apalpando os bolsos vazios como um tarado, levantei-me com naturalidade sem olhar para lugar nenhum e fui olimpicamente _____ cozinha apanhar uma caixa de f\u00f3sforos. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"What word IS NOT plural:","provas":[{"id":82544,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2022-ieses-professor-anos-finais-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2424184,"hashId":"665394978d962a32167283e4249281d0","enunciado":"<p>What word <strong>IS NOT<\/strong> plural:<\/p>","resposta":9608166,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"People","id":9608165,"corpo":"<p>People<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tooth","id":9608166,"corpo":"<p>Tooth<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fish","id":9608167,"corpo":"<p>Fish<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Children","id":9608168,"corpo":"<p>Children<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e-se de dois amplificadores com as seguintes caracter\u00edsticas: Amplificador 1: Resist\u00eancia de entrada Ri1 = 9 k\u2126, resist\u00eancia de sa\u00edda Ro1 = 1 k\u2126 e ganho de tens\u00e3o A1 = 50. Amplificador 2: Resist\u00eancia de entrada Ri2 = 4 k\u2126, resist\u00eancia de sa\u00edda Ro2 = 8 \u2126 e ganho de tens\u00e3o A2 = 100. Os dois amplificadores s\u00e3o conectados em cascata com o Amplificador 1, como est\u00e1gio de entrada e o Amplificador 2, como est\u00e1gio de sa\u00edda. Considerando-se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata tem-se:I. O ganho de tens\u00e3o com entrada e sa\u00edda em circuito aberto \u00e9 A = 5000. II. Se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata \u00e9 acionado por uma fonte de sinal Vs com resist\u00eancia de Thevenin de 1 k\u2126, e aciona uma carga de 2 \u2126, o ganho de tens\u00e3o relacionando a tens\u00e3o na carga e a tens\u00e3o Vs \u00e9 A = 720. III. Se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata \u00e9 acionado por uma fonte de sinal Vs = 0,50 mV rms com resist\u00eancia de Thevenin de 1 k\u2126, e aciona uma carga de 2 \u2126, a pot\u00eancia dissipada na carga \u00e9 de 3,12 W. Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2403403,"hashId":"cdfa9d92b57d19e5d90cd389f4eefd7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e-se de dois amplificadores com as seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amplificador 1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia de entrada Ri1 = 9 k\u2126, resist\u00eancia de sa\u00edda Ro1 = 1 k\u2126 e ganho de tens\u00e3o A1 = 50. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amplificador 2: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia de entrada Ri2 = 4 k\u2126, resist\u00eancia de sa\u00edda Ro2 = 8 \u2126 e ganho de tens\u00e3o A2 = 100. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois amplificadores s\u00e3o conectados em cascata com o Amplificador 1, como est\u00e1gio de entrada e o Amplificador 2, como est\u00e1gio de sa\u00edda. Considerando-se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata tem-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ganho de tens\u00e3o com entrada e sa\u00edda em circuito aberto \u00e9 A = 5000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata \u00e9 acionado por uma fonte de sinal Vs com resist\u00eancia de Thevenin de 1 k\u2126, e aciona uma carga de 2 \u2126, o ganho de tens\u00e3o relacionando a tens\u00e3o na carga e a tens\u00e3o Vs \u00e9 A = 720. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o amplificador resultante da conex\u00e3o em cascata \u00e9 acionado por uma fonte de sinal Vs = 0,50 mV rms com resist\u00eancia de Thevenin de 1 k\u2126, e aciona uma carga de 2 \u2126, a pot\u00eancia dissipada na carga \u00e9 de 3,12 W. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9515613,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I \u00e9 verdadeira","id":9515610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras","id":9515611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o verdadeiras","id":9515612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II \u00e9 verdadeira","id":9515613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":9515614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item correto em rela\u00e7\u00e3o ao texto.","provas":[{"id":77490,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2022-ufca-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2337949,"hashId":"10f65c09499ce4113882becffc0a298b","enunciado":"<p>Assinale o item correto em rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","resposta":9240336,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto busca a precis\u00e3o informativa, quer dizer, expressa exatamente o que todos percebem, caracterizando um texto descritivo.","id":9240334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto busca a precis\u00e3o informativa, quer dizer, expressa exatamente o que todos percebem, caracterizando um texto descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresentam-se fatos vividos por personagens, numa sequ\u00eancia temporal, destacando espa\u00e7o, tempo, enredo e desfecho. Trata-se, portanto, de uma narra\u00e7\u00e3o.","id":9240335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam-se fatos vividos por personagens, numa sequ\u00eancia temporal, destacando espa\u00e7o, tempo, enredo e desfecho. Trata-se, portanto, de uma narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O foco do texto \u00e9 dissertativo, seu discurso \u00e9 tem\u00e1tico, suas asser\u00e7\u00f5es mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre si. ","id":9240336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco do texto \u00e9 dissertativo, seu discurso \u00e9 tem\u00e1tico, suas asser\u00e7\u00f5es mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre si. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O texto relata a situa\u00e7\u00e3o de seres particulares, numa progress\u00e3o temporal, para revelar o ponto de vista do enunciador.","id":9240337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto relata a situa\u00e7\u00e3o de seres particulares, numa progress\u00e3o temporal, para revelar o ponto de vista do enunciador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leio o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 e 2A pandemia em arte: trabalhos lan\u00e7am olhares sobre o momento de crise humanit\u00e1ria atual(texto extra\u00eddo de www.correiobraziliense.com.br, com adapta\u00e7\u00f5es) ___M\u00e1scaras, \u00e1lcool em gel, redes sociais, distanciamento e isolamento social, aplicativos dev\u00eddeo, aus\u00eancia e todos os sentimentos envolvidos no contexto da pandemia do novo coronav\u00edruspassaram a integrar o cotidiano do ser humano. Mas tamb\u00e9m foram transformados em linguagensart\u00edsticas. Afinal, contextos epid\u00eamicos e de calamidade p\u00fablica pautaram e influenciaram a cultura e as artes pl\u00e1sticas tamb\u00e9m em outros momentos da hist\u00f3ria.___A pandemia tamb\u00e9m estimulou uma s\u00e9rie de necessidades, de organiza\u00e7\u00e3o por parte doartista. \u201cA gente tem que se proteger disso a parir do po\u00e9tico, do sens\u00edvel e do art\u00edstico e n\u00e3o nosentregar nessa pandemia\u201d, afirma a arista visual Suyan de Matos. \u201cConvidei aristas de Bras\u00edlia epropus a eles essa ocupa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia, mas, antes disso acontecer, eles tinham que memandar pelo menos uma vez por semana a produ\u00e7\u00e3o particular\u201d, detalha Suyan. No meio docaminho, a arista conta que alguns convidados produziram muito durante o per\u00edodo deconfinamento, enquanto outros encontraram dificuldades. \u201cPorque todo mundo ficou com medo,sem saber o que estava vindo\u201d, justifica.","id":525064,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leio o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 e 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong> <strong>pandemia em arte: trabalhos lan\u00e7am olhares sobre o momento de crise humanit\u00e1ria atual<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(texto extra\u00eddo de <\/span><u style=\"font-size: 12px; color: rgb(0, 71, 178);\">www.correiobraziliense.com.br<\/u><span style=\"font-size: 12px;\">, com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>M\u00e1scaras, \u00e1lcool em gel, redes sociais, distanciamento e isolamento social, aplicativos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00eddeo, aus\u00eancia e todos os sentimentos envolvidos no contexto da pandemia do novo coronav\u00edrus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>passaram a integrar o cotidiano do ser humano. Mas tamb\u00e9m foram transformados em linguagens<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>art\u00edsticas. Afinal, contextos epid\u00eamicos e de calamidade p\u00fablica pautaram e influenciaram a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultura e as artes pl\u00e1sticas tamb\u00e9m em outros momentos da hist\u00f3ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A pandemia tamb\u00e9m estimulou uma s\u00e9rie de necessidades, de organiza\u00e7\u00e3o por parte do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artista. \u201cA gente tem que se proteger disso a parir do po\u00e9tico, do sens\u00edvel e do art\u00edstico e n\u00e3o nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entregar nessa pandemia\u201d, afirma a arista visual Suyan de Matos. \u201cConvidei aristas de Bras\u00edlia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>propus a eles essa ocupa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-pandemia, mas, antes disso acontecer, eles tinham que me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mandar pelo menos uma vez por semana a produ\u00e7\u00e3o particular\u201d, detalha Suyan. No meio do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminho, a arista conta que alguns convidados produziram muito durante o per\u00edodo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confinamento, enquanto outros encontraram dificuldades. \u201cPorque todo mundo ficou com medo,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem saber o que estava vindo\u201d, justifica.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o segmento que d\u00e1 continuidade ao texto, obedecendo a coer\u00eancia, coes\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o gramatical. A atividade cient\u00edfica tem atra\u00eddo a aten\u00e7\u00e3o de muitas pessoas, particularmente no mundo de hoje. Al\u00e9m das descobertas interessant\u00edssimas que propiciou ao longo de sua hist\u00f3ria, direcionou a atividade humana atingindo a todos. O avan\u00e7o industrial, complemento indissoci\u00e1vel da atividade cient\u00edfica, mudou n\u00e3o s\u00f3 os aspectos f\u00edsicos, ______________. ","provas":[{"id":77490,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2022-ufca-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2337962,"hashId":"9c3484c357278d5cbb8bd2dac2f85627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o segmento que d\u00e1 continuidade ao texto, obedecendo a coer\u00eancia, coes\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o gramatical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A atividade cient\u00edfica tem atra\u00eddo a aten\u00e7\u00e3o de muitas pessoas, particularmente no mundo de hoje. Al\u00e9m das descobertas interessant\u00edssimas que propiciou ao longo de sua hist\u00f3ria, direcionou a atividade humana atingindo a todos. O avan\u00e7o industrial, complemento indissoci\u00e1vel da atividade cient\u00edfica, mudou n\u00e3o s\u00f3 os aspectos f\u00edsicos, ______________. <\/p>","resposta":9240397,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pois suas qualidades s\u00e3o insubstitu\u00edveis em determinados momentos.","id":9240394,"corpo":"<p>pois suas qualidades s\u00e3o insubstitu\u00edveis em determinados momentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"embora infelizmente n\u00e3o sejam de dom\u00ednio comum na pr\u00e1tica cient\u00edfica. ","id":9240395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora infelizmente n\u00e3o sejam de dom\u00ednio comum na pr\u00e1tica cient\u00edfica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mas com certeza \u00e9 uma das importantes formas que interferem no dia a dia do ser humano. ","id":9240396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mas com certeza \u00e9 uma das importantes formas que interferem no dia a dia do ser humano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mas tamb\u00e9m concep\u00e7\u00f5es metaf\u00edsicas de valor, \u00e9tica, amor, pol\u00edtica etc. ","id":9240397,"corpo":"<p>mas tamb\u00e9m concep\u00e7\u00f5es metaf\u00edsicas de valor, \u00e9tica, amor, pol\u00edtica etc. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao per\u00edodo de pontua\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77490,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2022-ufca-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2337965,"hashId":"a186ec367e43f9fa660f201db8d0d9df","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que corresponde ao per\u00edodo de pontua\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9240407,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade \u00faltima de todo ato de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 informar mas \u00e9 persuadir o outro a aceitar o que est\u00e1 sendo comunicado.","id":9240406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade \u00faltima de todo ato de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 informar mas \u00e9 persuadir o outro a aceitar o que est\u00e1 sendo comunicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em nosso cotidiano, temos que escolher ou priorizar objetivos nem sempre t\u00e3o revolucion\u00e1rios. ","id":9240407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nosso cotidiano, temos que escolher ou priorizar objetivos nem sempre t\u00e3o revolucion\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora amea\u00e7ada pela polui\u00e7\u00e3o, aquela floresta recebe durante as f\u00e9rias, muitos turistas da regi\u00e3o e do exterior.","id":9240408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora amea\u00e7ada pela polui\u00e7\u00e3o, aquela floresta recebe durante as f\u00e9rias, muitos turistas da regi\u00e3o e do exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Augusto aluno aplicado, estudou conforme as ordens recebidas. ","id":9240409,"corpo":"<p>Augusto aluno aplicado, estudou conforme as ordens recebidas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras abaixo preservam o valor sem\u00e2ntico de \u201cvicissitudes\u201d (linha 1), exceto em:","provas":[{"id":77490,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2022-ufca-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2337974,"hashId":"e9489e50d2082e0f397574946dc96634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras abaixo preservam o valor sem\u00e2ntico de \u201cvicissitudes\u201d (linha 1), exceto em:<\/p>","resposta":9240444,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrariedades","id":9240443,"corpo":"<p>contrariedades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"individualidades","id":9240444,"corpo":"<p>individualidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adversidades","id":9240445,"corpo":"<p>adversidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"variabilidades","id":9240446,"corpo":"<p>variabilidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 7 e 8 Mem\u00f3ria din\u00e2mica e oficializa\u00e7\u00e3o ___Em estado de oralidade, a mem\u00f3ria \u00e9 sempre din\u00e2mica e mut\u00e1vel, sujeita \u00e0s vicissitudesdas circunst\u00e2ncias. Sempre mudamos nossa forma de recordar e montamos esquemas narrativosdependentes de fatores externos a n\u00f3s mesmos. Assim, por exemplo, de acordo com o p\u00fablicoouvinte, com o tempo dispon\u00edvel, com o ambiente f\u00edsico ou com nosso estado de sa\u00fade, variamosas solu\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o desde a escolha das palavras at\u00e9 o peso dos fatos. \u00c0s vezes, fatores m\u00ednimosafetam o conjunto de maneira trai\u00e7oeira e at\u00e9 perversa. Mas os detalhes sempre repontam. E,mesmo que insignificantes, interessa ver os pontos comuns e as variantes de uma fala.___A din\u00e2mica da narrativa perde seu efeito quando se torna documento grafado. A escrita\u201ccongela\u201d o processo de mudan\u00e7a da fala e lhe garante uma outra vida, independente dacontinuidade de sua lucidez oral. Em outras palavras, a palavra dita continua a existir em seuestado oral, mas a sua vers\u00e3o escrita perde a for\u00e7a da mudan\u00e7a.____________________________________(Meihy, Jos\u00e9 Carlos. Manual de Hist\u00f3ria oral. S\u00e3o Paulo, 2005, p. 77) ","id":525069,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 7 e 8 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mem\u00f3ria din\u00e2mica e oficializa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em estado de oralidade, a mem\u00f3ria \u00e9 sempre din\u00e2mica e mut\u00e1vel, sujeita \u00e0s vicissitudes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das circunst\u00e2ncias. Sempre mudamos nossa forma de recordar e montamos esquemas narrativos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dependentes de fatores externos a n\u00f3s mesmos. Assim, por exemplo, de acordo com o p\u00fablico<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ouvinte, com o tempo dispon\u00edvel, com o ambiente f\u00edsico ou com nosso estado de sa\u00fade, variamos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as solu\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o desde a escolha das palavras at\u00e9 o peso dos fatos. \u00c0s vezes, fatores m\u00ednimos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afetam o conjunto de maneira trai\u00e7oeira e at\u00e9 perversa. Mas os detalhes sempre repontam. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo que insignificantes, interessa ver os pontos comuns e as variantes de uma fala.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A din\u00e2mica da narrativa perde seu efeito quando se torna documento grafado. A escrita<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201ccongela\u201d o processo de mudan\u00e7a da fala e lhe garante uma outra vida, independente da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continuidade de sua lucidez oral. Em outras palavras, a palavra dita continua a existir em seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estado oral, mas a sua vers\u00e3o escrita perde a for\u00e7a da mudan\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">(Meihy, Jos\u00e9 Carlos. Manual de Hist\u00f3ria oral. S\u00e3o Paulo, 2005, p. 77) <\/span><\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um valor de 8 500 reais foi emprestado \u00e0 taxa de juros simples de 1,7% ao m\u00eas, de forma que, ao final do prazo combinado, fossem devolvidos 9 511,50 reais. O prazo combinado para que a d\u00edvida fosse paga foi de:","provas":[{"id":78410,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2022-selecon-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350174,"hashId":"94384621682a37ecfa61c6d3a520d575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um valor de 8 500 reais foi emprestado \u00e0 taxa de juros simples de 1,7% ao m\u00eas, de forma que, ao final do prazo combinado, fossem devolvidos 9 511,50 reais. O prazo combinado para que a d\u00edvida fosse paga foi de:<\/p>","resposta":9293731,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 meses","id":9293729,"corpo":"<p>5 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 meses","id":9293730,"corpo":"<p>6 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 meses","id":9293731,"corpo":"<p>7 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 meses","id":9293732,"corpo":"<p>8 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se da leitura do texto que, por serem estim\u00e1veis, os dados acerca das poss\u00edveis condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade resultantes da covid-19 n\u00e3o devem ser considerados relevantes.","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354114,"hashId":"3ca395684ba160365bbebffa4e9405e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se da leitura do texto que, por serem estim\u00e1veis, os dados acerca das poss\u00edveis condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade resultantes da covid-19 n\u00e3o devem ser considerados relevantes.<\/p>","resposta":9309435,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309434,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309435,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 _____ A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem4 chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,7 como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no Relat\u00f3rio Europeu da\tSa\u00fade 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.10 ____ A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade13 por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua16 durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,\tmostra o Relat\u00f3rio.______ Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a19 enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de25 sintomas graves da covid-19, que podem resultar em\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo28 recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.______ Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da31 pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes34 significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.37 Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,\ttabaco e outras drogas.______ O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase40 de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e43 dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o46 relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam49 em casa\u201d, afirma a OMS.Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":527010,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem<\/p><p><em>4<\/em> chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,<\/p><p><em>7<\/em> como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no <strong>Relat\u00f3rio Europeu da<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Sa\u00fade<\/strong> 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade<\/p><p><em>13<\/em> por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua<\/p><p><em>16<\/em> durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmostra o Relat\u00f3rio.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a<\/p><p><em>19<\/em> enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e<\/p><p>22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de<\/p><p><em>25 <\/em>sintomas graves da covid-19, que podem resultar em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo<\/p><p><em>28<\/em> recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da<\/p><p><em>31<\/em> pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes<\/p><p><em>34<\/em> significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.<\/p><p><em>37<\/em> Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttabaco e outras drogas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase<\/p><p><em>40<\/em> de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e<\/p><p><em>43<\/em> dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>46<\/em> relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam<\/p><p><em>49<\/em> em casa\u201d, afirma a OMS.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque podem chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da doen\u00e7a\u201d (linhas de 3 a 5) tem sentido explicativo e liga-se por coordena\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354117,"hashId":"7fa5a0425ac2fd2b634b00dbdb61dfe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque podem chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da doen\u00e7a\u201d (linhas de 3 a 5) tem sentido explicativo e liga-se por coordena\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":9309441,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 _____ A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem4 chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,7 como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no Relat\u00f3rio Europeu da\tSa\u00fade 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.10 ____ A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade13 por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua16 durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,\tmostra o Relat\u00f3rio.______ Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a19 enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de25 sintomas graves da covid-19, que podem resultar em\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo28 recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.______ Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da31 pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes34 significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.37 Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,\ttabaco e outras drogas.______ O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase40 de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e43 dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o46 relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam49 em casa\u201d, afirma a OMS.Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":527010,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem<\/p><p><em>4<\/em> chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,<\/p><p><em>7<\/em> como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no <strong>Relat\u00f3rio Europeu da<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Sa\u00fade<\/strong> 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade<\/p><p><em>13<\/em> por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua<\/p><p><em>16<\/em> durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmostra o Relat\u00f3rio.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a<\/p><p><em>19<\/em> enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e<\/p><p>22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de<\/p><p><em>25 <\/em>sintomas graves da covid-19, que podem resultar em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo<\/p><p><em>28<\/em> recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da<\/p><p><em>31<\/em> pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes<\/p><p><em>34<\/em> significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.<\/p><p><em>37<\/em> Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttabaco e outras drogas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase<\/p><p><em>40<\/em> de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e<\/p><p><em>43<\/em> dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>46<\/em> relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam<\/p><p><em>49<\/em> em casa\u201d, afirma a OMS.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a forma verbal \u201cdesenvolvem\u201d (linha 3) estivesse flexionada na terceira pessoa do singular, dada a previs\u00e3o gramatical de concord\u00e2ncia verbal, nas express\u00f5es que indicam porcentagem, com o termo \u201cpor cento\u201d, representado por \u201c%\u201d.","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354118,"hashId":"8d94f792b7ccc4ddab8147ae5550785f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a forma verbal \u201cdesenvolvem\u201d (linha 3) estivesse flexionada na terceira pessoa do singular, dada a previs\u00e3o gramatical de concord\u00e2ncia verbal, nas express\u00f5es que indicam porcentagem, com o termo \u201cpor cento\u201d, representado por \u201c%\u201d.<\/p>","resposta":9309443,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 _____ A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem4 chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,7 como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no Relat\u00f3rio Europeu da\tSa\u00fade 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.10 ____ A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade13 por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua16 durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,\tmostra o Relat\u00f3rio.______ Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a19 enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de25 sintomas graves da covid-19, que podem resultar em\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo28 recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.______ Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da31 pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes34 significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.37 Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,\ttabaco e outras drogas.______ O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase40 de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e43 dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o46 relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam49 em casa\u201d, afirma a OMS.Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":527010,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem<\/p><p><em>4<\/em> chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,<\/p><p><em>7<\/em> como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no <strong>Relat\u00f3rio Europeu da<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Sa\u00fade<\/strong> 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade<\/p><p><em>13<\/em> por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua<\/p><p><em>16<\/em> durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmostra o Relat\u00f3rio.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a<\/p><p><em>19<\/em> enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e<\/p><p>22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de<\/p><p><em>25 <\/em>sintomas graves da covid-19, que podem resultar em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo<\/p><p><em>28<\/em> recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da<\/p><p><em>31<\/em> pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes<\/p><p><em>34<\/em> significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.<\/p><p><em>37<\/em> Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttabaco e outras drogas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase<\/p><p><em>40<\/em> de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e<\/p><p><em>43<\/em> dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>46<\/em> relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam<\/p><p><em>49<\/em> em casa\u201d, afirma a OMS.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u2018Os dados emergentes revelam perdas de aprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e foram relatadas mesmo em pa\u00edses\u2019 (linhas de 43 a 45): Os dados emergentes revelam perdas de aprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo, cujas redu\u00e7\u00f5es foram relatadas mesmo em pa\u00edses","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354126,"hashId":"3801981300abf72554dbe00b0331bd3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Os dados emergentes revelam perdas de aprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e foram relatadas mesmo em pa\u00edses\u2019 (linhas de 43 a 45): <strong>Os dados emergentes revelam perdas de aprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo, cujas redu\u00e7\u00f5es foram relatadas mesmo em pa\u00edses<\/strong><\/p>","resposta":9309459,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 _____ A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem4 chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,7 como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no Relat\u00f3rio Europeu da\tSa\u00fade 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.10 ____ A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade13 por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua16 durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,\tmostra o Relat\u00f3rio.______ Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a19 enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de25 sintomas graves da covid-19, que podem resultar em\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo28 recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.______ Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da31 pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes34 significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.37 Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,\ttabaco e outras drogas.______ O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase40 de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e43 dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o46 relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam49 em casa\u201d, afirma a OMS.Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de 11 a 14.","id":527011,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem<\/p><p><em>4<\/em> chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,<\/p><p><em>7<\/em> como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no <strong>Relat\u00f3rio Europeu da<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Sa\u00fade<\/strong> 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade<\/p><p><em>13<\/em> por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua<\/p><p><em>16<\/em> durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmostra o Relat\u00f3rio.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a<\/p><p><em>19<\/em> enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e<\/p><p>22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de<\/p><p><em>25 <\/em>sintomas graves da covid-19, que podem resultar em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo<\/p><p><em>28<\/em> recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da<\/p><p><em>31<\/em> pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes<\/p><p><em>34<\/em> significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.<\/p><p><em>37<\/em> Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttabaco e outras drogas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase<\/p><p><em>40<\/em> de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e<\/p><p><em>43<\/em> dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>46<\/em> relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam<\/p><p><em>49<\/em> em casa\u201d, afirma a OMS.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cpassar a viver\u201d (linha 12) por passe a viver","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354127,"hashId":"c9b281729e0ca9298ad50dde4c3f26d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpassar a viver\u201d (linha 12) por <strong>passe a viver<\/strong><\/p>","resposta":9309461,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 _____ A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem4 chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,7 como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no Relat\u00f3rio Europeu da\tSa\u00fade 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.10 ____ A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade13 por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua16 durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,\tmostra o Relat\u00f3rio.______ Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a19 enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de25 sintomas graves da covid-19, que podem resultar em\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo28 recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.______ Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da31 pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes34 significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.37 Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,\ttabaco e outras drogas.______ O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase40 de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e43 dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o46 relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam49 em casa\u201d, afirma a OMS.Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 15 a 18.","id":527012,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) divulgou o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresultado de um estudo segundo o qual 10% a 20% dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcurados da covid-19 desenvolvem sequelas que podem<\/p><p><em>4<\/em> chegar a altos graus de gravidade ap\u00f3s a fase aguda da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7a. \u201cA condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-covid-19 \u00e9 imprevis\u00edvel e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdebilitante e pode ocasionar problemas de sa\u00fade mental,<\/p><p><em>7<\/em> como ansiedade, depress\u00e3o e sintomatologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00f3s-traum\u00e1tica\u201d, alerta a OMS no <strong>Relat\u00f3rio Europeu da<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Sa\u00fade<\/strong> 2021, lan\u00e7ado em 24\/2\/2022.<\/p><p><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A entidade manifesta preocupa\u00e7\u00e3o com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testimativas de um percentual significativo da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmundial passar a viver em condi\u00e7\u00f5es debilitantes de sa\u00fade<\/p><p><em>13<\/em> por um prazo ainda n\u00e3o conhecido. \u201cEmbora os dados sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescassos, estimativas recentes mostram que at\u00e9 20% das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas com covid-19 experimentam doen\u00e7a cont\u00ednua<\/p><p><em>16<\/em> durante semanas ou meses ap\u00f3s a fase aguda da infe\u00e7\u00e3o\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmostra o Relat\u00f3rio.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Por outro lado, as autoridades sanit\u00e1rias voltam a<\/p><p><em>19<\/em> enfatizar a import\u00e2ncia de h\u00e1bitos individuais e de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o ante a contamina\u00e7\u00e3o pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoronav\u00edrus. Distanciamento social, uso de m\u00e1scaras e<\/p><p>22 limpeza constante das m\u00e3os reduzem a possibilidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, todos os estudos atestam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vacinas reduzem o risco do desenvolvimento de<\/p><p><em>25 <\/em>sintomas graves da covid-19, que podem resultar em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsequelas posteriores. Portanto, a pr\u00e1tica de todas essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmedidas efetivamente salva vidas, como constata estudo<\/p><p><em>28<\/em> recente da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Al\u00e9m disso, o mundo ainda experimenta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproblemas secund\u00e1rios relacionados aos traumas da<\/p><p><em>31<\/em> pandemia. Mesmo as medidas para conter a pandemia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m provocaram impactos. Elas \u201cinfluenciaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegativamente os comportamentos de sa\u00fade em partes<\/p><p><em>34<\/em> significativas da popula\u00e7\u00e3o. Houve um aumento do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomportamento sedent\u00e1rio e altera\u00e7\u00f5es negativas\u201d,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinforma o documento da OMS sobre sequelas da covid-19.<\/p><p><em>37<\/em> Entre os problemas, est\u00e1 o aumento no consumo de \u00e1lcool,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttabaco e outras drogas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>O impacto \u00e9 ainda maior entre os jovens, em fase<\/p><p><em>40<\/em> de forma\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicossocial. \u201cAn\u00e1lise recente mostra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00famero significativo de crian\u00e7as que sofrem de ansiedade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdepress\u00e3o, irritabilidade, desaten\u00e7\u00e3o, medo, t\u00e9dio e<\/p><p><em>43<\/em> dist\u00farbios do sono. Os dados emergentes revelam perdas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taprendizagem de um ter\u00e7o a um quinto de um ano letivo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforam relatadas mesmo em pa\u00edses com aplica\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>46<\/em> relativamente curta das medidas de sa\u00fade p\u00fablica e sociais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te acesso generalizado \u00e0 Internet. Isso sugere que as crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfizeram pouco ou nenhum progresso enquanto aprenderam<\/p><p><em>49<\/em> em casa\u201d, afirma a OMS.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;www.brasildefato.com.br&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>15 <\/strong>a <strong>18<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um amplificador operacional tem os seguintes par\u00e2metros: Produto Ganho largura de Banda: 250 kHz. Ganho de tens\u00e3o em malha aberta: 25 V\/mV. Corrente de compensa\u00e7\u00e3o de entrada: 200 nA. Corrente de polariza\u00e7\u00e3o de entrada: 500 nA. Tens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o de entrada: 5 mV. O amplificador \u00e9 conectado em malha aberta com a entrada inversora aterrada e a entrada n\u00e3o inversora conectada ao terra, por meio de um resistor de 820 \u2126. Com base no exposto, analise as afirmativas abaixo. I. A corrente m\u00e1xima atrav\u00e9s do resistor de 820 \u2126 \u00e9 de 600 nA. II. A m\u00e1xima tens\u00e3o de offset de entrada \u00e9 de \u00e9 de 5,492 mV. III. A m\u00e1xima tens\u00e3o de offset na sa\u00edda \u00e9 de \u00e9 de 137,3 mV. Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2403408,"hashId":"892dd62a0a18cacd8a1a0db0f08519fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um amplificador operacional tem os seguintes par\u00e2metros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Produto Ganho largura de Banda: 250 kHz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ganho de tens\u00e3o em malha aberta: 25 V\/mV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corrente de compensa\u00e7\u00e3o de entrada: 200 nA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corrente de polariza\u00e7\u00e3o de entrada: 500 nA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o de entrada: 5 mV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amplificador \u00e9 conectado em malha aberta com a entrada inversora aterrada e a entrada n\u00e3o inversora conectada ao terra, por meio de um resistor de 820 \u2126. Com base no exposto, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A corrente m\u00e1xima atrav\u00e9s do resistor de 820 \u2126 \u00e9 de 600 nA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A m\u00e1xima tens\u00e3o de offset de entrada \u00e9 de \u00e9 de 5,492 mV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A m\u00e1xima tens\u00e3o de offset na sa\u00edda \u00e9 de \u00e9 de 137,3 mV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9515637,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I \u00e9 verdadeira","id":9515633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente II \u00e9 verdadeira ","id":9515634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II \u00e9 verdadeira <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente III \u00e9 verdadeira","id":9515635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras","id":9515636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras","id":9515637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se encontrar a indut\u00e2ncia de uma bobina. Para tanto, montou-se um circuito s\u00e9rie com a referida bobina, um capacitor de 100 \u00b5F e uma fonte de tens\u00e3o AC em 60,0 Hz. A tens\u00e3o rms medida sobre a bobina foi de 13,6 V e a medida sobre o capacitor foi de 7,37 V. Considerando-se precis\u00e3o de tr\u00eas algarismos significativos pode-se concluir: I. A tens\u00e3o AC aplicada ao circuito tem valor rms de 13,6 V. II. O valor da indut\u00e2ncia da bobina \u00e9 de 130 mH. III. O valor rms da corrente que percorre o circuito \u00e9 de 278 mA. Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2403414,"hashId":"30a64d3714f3d7010c69b101d5bbc225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se encontrar a indut\u00e2ncia de uma bobina. Para tanto, montou-se um circuito s\u00e9rie com a referida bobina, um capacitor de 100 \u00b5F e uma fonte de tens\u00e3o AC em 60,0 Hz. A tens\u00e3o rms medida sobre a bobina foi de 13,6 V e a medida sobre o capacitor foi de 7,37 V. Considerando-se precis\u00e3o de tr\u00eas algarismos significativos pode-se concluir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tens\u00e3o AC aplicada ao circuito tem valor rms de 13,6 V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O valor da indut\u00e2ncia da bobina \u00e9 de 130 mH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O valor rms da corrente que percorre o circuito \u00e9 de 278 mA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9515664,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras","id":9515661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras","id":9515662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente III \u00e9 verdadeira","id":9515663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o verdadeiras","id":9515664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras","id":9515665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um processo industrial, caracterizado pela fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo. Gp(s)=s2+as+bb\u200b Em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho deste processo, pode-se afirmar que Gp(s): ","provas":[{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2403448,"hashId":"20b80d670114f4eec9f1647b3de138cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um processo industrial, caracterizado pela fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Gp\\left(s\\right)=\\frac{b}{s^2+as+b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.28344em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho deste processo, pode-se afirmar que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Gp\\left(s\\right):\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":9515817,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema sobreamortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.","id":9515815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema sobreamortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possui polos reais e desiguais e \u00e9 definido como sistema superamortecido, se \ud835\udc4e = 20 e \ud835\udc4f = 100.","id":9515816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui polos reais e desiguais e \u00e9 definido como sistema superamortecido, se \ud835\udc4e = 20 e \ud835\udc4f = 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema subamortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.","id":9515817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema subamortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possui polos reais e iguais e \u00e9 definido como sistema oscilat\u00f3rio. Se \ud835\udc4e = 20 e \ud835\udc4f = 100.","id":9515818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui polos reais e iguais e \u00e9 definido como sistema oscilat\u00f3rio. Se \ud835\udc4e = 20 e \ud835\udc4f = 100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema criticamente amortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.","id":9515819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui polos complexos conjugados e \u00e9 definido como sistema criticamente amortecido, se \ud835\udc4e = 2 e \ud835\udc4f = 10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir-\u201cA ger\u00eancia de _____ tem como objetivo fornecer a cada aplica\u00e7\u00e3o uma \u00e1rea de mem\u00f3ria pr\u00f3pria, independente e isolada das demais aplica\u00e7\u00f5es e inclusive do sistema operacional. Uma importante abstra\u00e7\u00e3o constru\u00edda pela ger\u00eancia, com o aux\u00edlio do hardware, \u00e9 a no\u00e7\u00e3o de _____ que desvincula os endere\u00e7os de mem\u00f3ria vistos por cada aplica\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os acessados pelo _____ na mem\u00f3ria RAM.\u201d-Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2426275,"hashId":"73d3a4439dec33a368652e3920eefb4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA ger\u00eancia de _____ tem como objetivo fornecer a cada aplica\u00e7\u00e3o uma \u00e1rea de mem\u00f3ria pr\u00f3pria, independente e isolada das demais aplica\u00e7\u00f5es e inclusive do sistema operacional. Uma importante abstra\u00e7\u00e3o constru\u00edda pela ger\u00eancia, com o aux\u00edlio do hardware, \u00e9 a no\u00e7\u00e3o de _____ que desvincula os endere\u00e7os de mem\u00f3ria vistos por cada aplica\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os acessados pelo _____ na mem\u00f3ria RAM.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":9617651,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria \u2013 m\u00e1quina virtual \u2013 perif\u00e9rico","id":9617649,"corpo":"<p>mem\u00f3ria \u2013 m\u00e1quina virtual \u2013 perif\u00e9rico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processos \u2013 mem\u00f3ria virtual \u2013 usu\u00e1rio","id":9617650,"corpo":"<p>processos \u2013 mem\u00f3ria virtual \u2013 usu\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria \u2013 mem\u00f3ria virtual \u2013 processador","id":9617651,"corpo":"<p>mem\u00f3ria \u2013 mem\u00f3ria virtual \u2013 processador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"processador \u2013 endere\u00e7amento l\u00f3gico \u2013 processo","id":9617652,"corpo":"<p>processador \u2013 endere\u00e7amento l\u00f3gico \u2013 processo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"processos \u2013 endere\u00e7amento l\u00f3gico \u2013 dispositivo","id":9617653,"corpo":"<p>processos \u2013 endere\u00e7amento l\u00f3gico \u2013 dispositivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir.-\u201cCada endere\u00e7o IP v4 tem comprimento m\u00e1ximo de _____ bits. Portanto, h\u00e1 um total de _____ endere\u00e7os IP poss\u00edveis. Esses endere\u00e7os s\u00e3o escritos em nota\u00e7\u00e3o decimal separada por _____, na qual cada byte do endere\u00e7o \u00e9 escrito em sua forma decimal e separado dos outros bytes do endere\u00e7o.\u201d-Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2426316,"hashId":"b23e8a285196fb910691f6ae516a501a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCada endere\u00e7o IP v4 tem comprimento m\u00e1ximo de _____ bits. Portanto, h\u00e1 um total de _____ endere\u00e7os IP poss\u00edveis. Esses endere\u00e7os s\u00e3o escritos em nota\u00e7\u00e3o decimal separada por _____, na qual cada <\/em>byte <em>do endere\u00e7o \u00e9 escrito em sua forma decimal e separado dos outros bytes do endere\u00e7o.\u201d<\/em><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":9617833,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 \u2013 28 \u2013 ponto e v\u00edrgula.","id":9617831,"corpo":"<p>8 \u2013 2<sup>8<\/sup> \u2013 ponto e v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16 \u2013 216 \u2013 dois pontos.","id":9617832,"corpo":"<p>16 \u2013 2<sup>16 <\/sup>\u2013 dois pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32 \u2013 232 \u2013 ponto.","id":9617833,"corpo":"<p>32 \u2013 2<sup>32 <\/sup>\u2013 ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"64 \u2013 264 \u2013 espa\u00e7o.","id":9617834,"corpo":"<p>64 \u2013 2<sup>64<\/sup> \u2013 espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"128 \u2013 2128 \u2013 dois pontos.","id":9617835,"corpo":"<p>128 \u2013 2<sup>128 <\/sup>\u2013 dois pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. -\u201cO _____ \u00e9 um equipamento configurado para executar testes de certifica\u00e7\u00e3o nos cabos do tipo _____ automaticamente. Ele injeta um sinal padr\u00e3o de testes em uma ponta e o mede na outra. Os equipamentos desse tipo armazenam os resultados dos v\u00e1rios testes e geram relat\u00f3rios automaticamente, indicando se o cabeamento passou ou n\u00e3o nos testes. Alguns testes realizados s\u00e3o o _____.\u201d -Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2426327,"hashId":"1a127fb52f83633e436e8347dabd95e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Leia o fragmento a seguir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO _____ \u00e9 um equipamento configurado para executar testes de certifica\u00e7\u00e3o nos cabos do tipo _____ automaticamente. Ele injeta um sinal padr\u00e3o de testes em uma ponta e o mede na outra. Os equipamentos desse tipo armazenam os resultados dos v\u00e1rios testes e geram relat\u00f3rios automaticamente, indicando se o cabeamento passou ou n\u00e3o nos testes. Alguns testes realizados s\u00e3o o _____.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos itens completam corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":9617888,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TDR \u2013 fibra \u00f3tica monomodo \u2013 reflect\u00e2ncia e atraso.","id":9617886,"corpo":"<p>TDR \u2013 fibra \u00f3tica monomodo \u2013 reflect\u00e2ncia e atraso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"OTDR \u2013 STP \u2013 comprimento e rupturas.","id":9617887,"corpo":"<p>OTDR \u2013 STP \u2013 comprimento e rupturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cable analyser \u2013 UTP \u2013 crosstalk e delay skew.","id":9617888,"corpo":"<p><em>cable analyser<\/em> \u2013 UTP \u2013 <em>crosstalk e delay skew.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ultraDR \u2013 coaxial grosso \u2013 rupturas e atenua\u00e7\u00e3o.","id":9617889,"corpo":"<p>ultraDR \u2013 coaxial grosso \u2013 rupturas e atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"zumbidor - fibra \u00f3tica multimodo \u2013 reflect\u00e2ncia e rupturas.","id":9617890,"corpo":"<p>zumbidor - fibra \u00f3tica multimodo \u2013 reflect\u00e2ncia e rupturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","oab":false,"nome":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","pai":429302,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429304,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-utp-unshielded-twisted-pair"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429302,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a autora, entre os benef\u00edcios do h\u00e1bito de leitura est\u00e1 o fato de que:","provas":[{"id":83103,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-instrutor-de-artesanato","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Instrutor de Artesanato - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426933,"hashId":"937b0524cece982890b2cb56db194d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a autora, entre os benef\u00edcios do h\u00e1bito de leitura est\u00e1 o fato de que:<\/p>","resposta":9620500,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se aprende a ler tanto livros quanto revistas chatas","id":9620499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se aprende a ler tanto livros quanto revistas chatas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pessoa passa a ter opini\u00f5es bem fundamentadas","id":9620500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa passa a ter opini\u00f5es bem fundamentadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impede a pessoa de compreender as novas tecnologias","id":9620501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a pessoa de compreender as novas tecnologias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produz estresse, enquanto ver TV e v\u00eddeos faz relaxar","id":9620502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz estresse, enquanto ver TV e v\u00eddeos faz relaxar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1a 10: Texto l A import\u00e2ncia da leitura O h\u00e1bito da leitura \u00e9 um dos mais importantes para o desenvolvimento do intelecto e tamb\u00e9m o caminho mais curto para adquirir conhecimento. Em meio ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, esse h\u00e1bito acabou ficando de lado, sendo substitu\u00eddo primeiro pela televis\u00e3o, depois pelos computadores, pelos videogames e agora pelos smartphones.A leitura \u00e9 a maneira mais antiga \u2014 e mais eficiente, at\u00e9 hoje, de adquirir conhecimento. E \u00e9 preciso desconstruir aquela ideia de que ler \u00e9 um h\u00e1bito chato e mon\u00f3tono. Ao contr\u00e1rio do que muitas pessoas acreditam, ler revistas, sites, gibis, livros de romance, entre outras leituras de entretenimento, \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto ler um livro t\u00e9cnico. A diferen\u00e7a \u00e9 que ler sobre algo t\u00e9cnico oferece conhecimento sobre aquele determinado assunto, enquanto ler sobre variedades estimula o racioc\u00ednio e melhora o vocabul\u00e1rio. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 fato: somente escreve bem quem \u00ea bastante.A leitura melhora o aprendizado dos estudantes, pois estimula o bom funcionamento da mem\u00f3ria, aprimora a capacidade interpretativa, pois mant\u00e9m o racioc\u00ednio ativo, al\u00e9m de proporcionar ao leitor um conhecimento amplo e diversificado sobre diversos assuntos. Quem I\u00ea muito conversa sobre qualquer coisa, e consegue formar opini\u00f5es bem fundamentadas.Se ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? A leitura pode ajudar e relaxar ao mesmo tempo. Inclua em seu hor\u00e1rio [...] um momento voltado para a leitura de algo de sua escolha. Existem revistas de curiosidades no mercado com linguagem divertida, com as quais voc\u00ea vai aprender e se divertir ao mesmo tempo.(Texto adaptado. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.infoescola.com\/educacao\/a-importancia-da-leitura\/ Acesso: 08\/02\/20202.)","id":535255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da leitura<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O h\u00e1bito da leitura \u00e9 um dos mais importantes para o desenvolvimento do intelecto e tamb\u00e9m o caminho mais curto para adquirir conhecimento. Em meio ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, esse h\u00e1bito acabou ficando de lado, sendo substitu\u00eddo primeiro pela televis\u00e3o, depois pelos computadores, pelos videogames e agora pelos <em>smartphones<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A leitura \u00e9 a maneira mais antiga \u2014 e mais eficiente, at\u00e9 hoje, de adquirir conhecimento. E \u00e9 preciso desconstruir aquela ideia de que ler \u00e9 um h\u00e1bito chato e mon\u00f3tono. Ao contr\u00e1rio do que muitas pessoas acreditam, ler revistas, sites, gibis, livros de romance, entre outras leituras de entretenimento, \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto ler um livro t\u00e9cnico. A diferen\u00e7a \u00e9 que ler sobre algo t\u00e9cnico oferece conhecimento sobre aquele determinado assunto, enquanto ler sobre variedades estimula o racioc\u00ednio e melhora o vocabul\u00e1rio. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 fato: somente escreve bem quem \u00ea bastante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A leitura melhora o aprendizado dos estudantes, pois estimula o bom funcionamento da mem\u00f3ria, aprimora a capacidade interpretativa, pois mant\u00e9m o racioc\u00ednio ativo, al\u00e9m de proporcionar ao leitor um conhecimento amplo e diversificado sobre diversos assuntos. Quem I\u00ea muito conversa sobre qualquer coisa, e consegue formar opini\u00f5es bem fundamentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? A leitura pode ajudar e relaxar ao mesmo tempo. Inclua em seu hor\u00e1rio [...] um momento voltado para a leitura de algo de sua escolha. Existem revistas de curiosidades no mercado com linguagem divertida, com as quais voc\u00ea vai aprender e se divertir ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Texto adaptado. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.infoescola.com\/educacao\/a-importancia-da-leitura\/ Acesso: 08\/02\/20202.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plural de opini\u00e3o \u00e9 opini\u00f5es, mas irm\u00e3o fica irm\u00e3os no plural. Est\u00e1 correta a forma do plural em:","provas":[{"id":83103,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-instrutor-de-artesanato","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Instrutor de Artesanato - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426936,"hashId":"69869584ca731202ebfcbe0f899cc653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plural de <strong><u>opini\u00e3o<\/u><\/strong> \u00e9 <strong><u>opini\u00f5es<\/u><\/strong>, mas <strong><u>irm\u00e3o<\/u><\/strong> fica <strong><u>irm\u00e3os<\/u><\/strong> no plural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a forma do plural em:<\/p>","resposta":9620513,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crist\u00e3o - crist\u00f5es","id":9620511,"corpo":"<p>crist\u00e3o - crist\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capit\u00e3o capit\u00e3os","id":9620512,"corpo":"<p>capit\u00e3o capit\u00e3os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o - cidad\u00e3os","id":9620513,"corpo":"<p>cidad\u00e3o - cidad\u00e3os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fog\u00e3o - fog\u00e3os","id":9620514,"corpo":"<p>fog\u00e3o - fog\u00e3os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1a 10: Texto l A import\u00e2ncia da leitura O h\u00e1bito da leitura \u00e9 um dos mais importantes para o desenvolvimento do intelecto e tamb\u00e9m o caminho mais curto para adquirir conhecimento. Em meio ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, esse h\u00e1bito acabou ficando de lado, sendo substitu\u00eddo primeiro pela televis\u00e3o, depois pelos computadores, pelos videogames e agora pelos smartphones.A leitura \u00e9 a maneira mais antiga \u2014 e mais eficiente, at\u00e9 hoje, de adquirir conhecimento. E \u00e9 preciso desconstruir aquela ideia de que ler \u00e9 um h\u00e1bito chato e mon\u00f3tono. Ao contr\u00e1rio do que muitas pessoas acreditam, ler revistas, sites, gibis, livros de romance, entre outras leituras de entretenimento, \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto ler um livro t\u00e9cnico. A diferen\u00e7a \u00e9 que ler sobre algo t\u00e9cnico oferece conhecimento sobre aquele determinado assunto, enquanto ler sobre variedades estimula o racioc\u00ednio e melhora o vocabul\u00e1rio. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 fato: somente escreve bem quem \u00ea bastante.A leitura melhora o aprendizado dos estudantes, pois estimula o bom funcionamento da mem\u00f3ria, aprimora a capacidade interpretativa, pois mant\u00e9m o racioc\u00ednio ativo, al\u00e9m de proporcionar ao leitor um conhecimento amplo e diversificado sobre diversos assuntos. Quem I\u00ea muito conversa sobre qualquer coisa, e consegue formar opini\u00f5es bem fundamentadas.Se ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? A leitura pode ajudar e relaxar ao mesmo tempo. Inclua em seu hor\u00e1rio [...] um momento voltado para a leitura de algo de sua escolha. Existem revistas de curiosidades no mercado com linguagem divertida, com as quais voc\u00ea vai aprender e se divertir ao mesmo tempo.(Texto adaptado. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.infoescola.com\/educacao\/a-importancia-da-leitura\/ Acesso: 08\/02\/20202.)","id":535255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto l <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da leitura<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O h\u00e1bito da leitura \u00e9 um dos mais importantes para o desenvolvimento do intelecto e tamb\u00e9m o caminho mais curto para adquirir conhecimento. Em meio ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico das \u00faltimas d\u00e9cadas, esse h\u00e1bito acabou ficando de lado, sendo substitu\u00eddo primeiro pela televis\u00e3o, depois pelos computadores, pelos videogames e agora pelos <em>smartphones<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A leitura \u00e9 a maneira mais antiga \u2014 e mais eficiente, at\u00e9 hoje, de adquirir conhecimento. E \u00e9 preciso desconstruir aquela ideia de que ler \u00e9 um h\u00e1bito chato e mon\u00f3tono. Ao contr\u00e1rio do que muitas pessoas acreditam, ler revistas, sites, gibis, livros de romance, entre outras leituras de entretenimento, \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto ler um livro t\u00e9cnico. A diferen\u00e7a \u00e9 que ler sobre algo t\u00e9cnico oferece conhecimento sobre aquele determinado assunto, enquanto ler sobre variedades estimula o racioc\u00ednio e melhora o vocabul\u00e1rio. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 fato: somente escreve bem quem \u00ea bastante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A leitura melhora o aprendizado dos estudantes, pois estimula o bom funcionamento da mem\u00f3ria, aprimora a capacidade interpretativa, pois mant\u00e9m o racioc\u00ednio ativo, al\u00e9m de proporcionar ao leitor um conhecimento amplo e diversificado sobre diversos assuntos. Quem I\u00ea muito conversa sobre qualquer coisa, e consegue formar opini\u00f5es bem fundamentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se ler j\u00e1 \u00e9 importante no cotidiano de qualquer pessoa, imagine para quem precisa estudar e armazenar uma quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es de uma s\u00f3 vez? A leitura pode ajudar e relaxar ao mesmo tempo. Inclua em seu hor\u00e1rio [...] um momento voltado para a leitura de algo de sua escolha. Existem revistas de curiosidades no mercado com linguagem divertida, com as quais voc\u00ea vai aprender e se divertir ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Texto adaptado. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.infoescola.com\/educacao\/a-importancia-da-leitura\/ Acesso: 08\/02\/20202.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auxiliar de servi\u00e7os gerais, durante seu per\u00edodo de trabalho, iniciou uma tarefa \u00e0s 9h1 6min e a finalizou \u00e0s 12h47min. O tempo total, em minutos, que esse auxiliar gastou para realizar a tarefa correspondeu a:","provas":[{"id":83103,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-instrutor-de-artesanato","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Instrutor de Artesanato - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426944,"hashId":"2b028c6ce5b0a8add8881a00a300a3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auxiliar de servi\u00e7os gerais, durante seu per\u00edodo de trabalho, iniciou uma tarefa \u00e0s 9h1 6min e a finalizou \u00e0s 12h47min. O tempo total, em minutos, que esse auxiliar gastou para realizar a tarefa correspondeu a:<\/p>","resposta":9620543,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"211","id":9620543,"corpo":"<p>211<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"212","id":9620544,"corpo":"<p>212<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"213","id":9620545,"corpo":"<p>213<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"214","id":9620546,"corpo":"<p>214<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admita que, de uma caixa que tinha x bombons, Ana, Bruno e Carlos consumiram, respectivamente, 1\/3, 1\/4 e 1\/8 dessa quantidade. Se sobraram 14 bombons nessa caixa, o n\u00famero x \u00e9 iguala:","provas":[{"id":83103,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-instrutor-de-artesanato","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Instrutor de Artesanato - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426950,"hashId":"f4c8aa19f8145b880e14613ef4c44208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admita que, de uma caixa que tinha <strong>x <\/strong>bombons, Ana, Bruno e Carlos consumiram, respectivamente, 1\/3, 1\/4 e 1\/8 dessa quantidade. Se sobraram 14 bombons nessa caixa, o n\u00famero <strong>x <\/strong>\u00e9 iguala:<\/p>","resposta":9620569,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":9620567,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"56","id":9620568,"corpo":"<p>56<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"48","id":9620569,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"36","id":9620570,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudando para um concurso, Maria leu em um livro que os subm\u00faltiplos do litro s\u00e3o o decilitro, o centilitro e o mililitro. Maria ent\u00e3o concluiu que 1 decilitro equivale \u00e0 seguinte quantidade de mililitros:","provas":[{"id":83103,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artesanato","id":20563,"slug":"instrutor-de-artesanato"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-instrutor-de-artesanato","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Instrutor de Artesanato - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426951,"hashId":"042c363e72a1ae271b4ce2662cd5fe56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudando para um concurso, Maria leu em um livro que os subm\u00faltiplos do litro s\u00e3o o decilitro, o centilitro e o mililitro. Maria ent\u00e3o concluiu que 1 decilitro equivale \u00e0 seguinte quantidade de mililitros:<\/p>","resposta":9620572,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9620571,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100","id":9620572,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.000","id":9620573,"corpo":"<p>1.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.000","id":9620574,"corpo":"<p>10.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Brucelose n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81176,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-veterinario","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2428973,"hashId":"900325743a9965a6353b4cef42c48317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Brucelose n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9630035,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina B19 \u00e9 a mais utilizada em programas de controle da brucelose bovina, podendo ser utilizada em f\u00eameas de tr\u00eas a oito meses de idade.","id":9630032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina B19 \u00e9 a mais utilizada em programas de controle da brucelose bovina, podendo ser utilizada em f\u00eameas de tr\u00eas a oito meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina RB51, \u00e9 uma cepa rugosa, utilizada amplamente em pa\u00edses como Estados Unidos, Uruguai e Chile. Esta vacina apesar de n\u00e3o interferir nos testes sorol\u00f3gicos, tem a desvantagem de ser resistente \u00e0 rifampicina, um dos antibi\u00f3ticos usados no tratamento contra a brucelose humana.","id":9630033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina RB51, \u00e9 uma cepa rugosa, utilizada amplamente em pa\u00edses como Estados Unidos, Uruguai e Chile. Esta vacina apesar de n\u00e3o interferir nos testes sorol\u00f3gicos, tem a desvantagem de ser resistente \u00e0 rifampicina, um dos antibi\u00f3ticos usados no tratamento contra a brucelose humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina B19 \u00e9 uma cepa lisa que pode causar aborto em animais prenhes e, principalmente, induzir a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos contra um dos seus componentes estruturais, a cadeia O do lipopolissacar\u00eddeo (LPS), o que pode interferir em testes sorol\u00f3gicos na diferencia\u00e7\u00e3o de animais vacinados daqueles naturalmente infectados.","id":9630034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina B19 \u00e9 uma cepa lisa que pode causar aborto em animais prenhes e, principalmente, induzir a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos contra um dos seus componentes estruturais, a cadeia O do lipopolissacar\u00eddeo (LPS), o que pode interferir em testes sorol\u00f3gicos na diferencia\u00e7\u00e3o de animais vacinados daqueles naturalmente infectados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil a vacina RB51 pode ser ministrada em f\u00eameas bovinas entre nove e 12 meses de idade, mesmo que tenham sido vacinadas com a B19.","id":9630035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil a vacina RB51 pode ser ministrada em f\u00eameas bovinas entre nove e 12 meses de idade, mesmo que tenham sido vacinadas com a B19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A bact\u00e9ria Brucella abortus infecta, principalmente, bovinos de corte e leite, determinando elevados preju\u00edzos. As perdas econ\u00f4micas est\u00e3o relacionadas a abortos, baixos \u00edndices reprodutivos, ao aumento no intervalo entre partos, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de leite e morte de bezerros e queda da produtividade.","id":9630036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria Brucella abortus infecta, principalmente, bovinos de corte e leite, determinando elevados preju\u00edzos. As perdas econ\u00f4micas est\u00e3o relacionadas a abortos, baixos \u00edndices reprodutivos, ao aumento no intervalo entre partos, \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de leite e morte de bezerros e queda da produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, impedir ou dificultar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias relativas \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis e ao sacrif\u00edcio de animais dom\u00e9sticos considerados perigosos pelas autoridades sanit\u00e1rias, o infrator fica sujeito \u00e0 seguinte pena:","provas":[{"id":81176,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-veterinario","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2428983,"hashId":"eb7d4356de74d9eeac02ac36dd15a429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as infra\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, impedir ou dificultar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias relativas \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis e ao sacrif\u00edcio de animais dom\u00e9sticos considerados perigosos pelas autoridades sanit\u00e1rias, o infrator fica sujeito \u00e0 seguinte pena:<\/p>","resposta":9630082,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, e\/ou multa.","id":9630082,"corpo":"<p>Advert\u00eancia, e\/ou multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o, e\/ou multa.","id":9630083,"corpo":"<p>Interven\u00e7\u00e3o, e\/ou multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o e\/ou multa. ","id":9630084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o e\/ou multa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o e\/ou multa.","id":9630085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o e\/ou multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e advert\u00eancia.","id":9630086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o e advert\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das medidas de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos utilizadas em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o consiste no seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o. Segundo a norma ABNT NBR5410, o seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o na variante TN-C do esquema de aterramento TN, utilizando dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual (DR), requer I. o desmembramento do condutor PEN entre dois condutores distintos, neutro e PE, no lado fonte do ponto de instala\u00e7\u00e3o do dispositivo DR, criando-se localmente um esquema TN-C-S. II. a passagem do condutor PE internamente ao dispositivo DR e do neutro externamente a esse dispositivo. III. a conex\u00e3o obrigat\u00f3ria do condutor PE ao condutor PEN no ponto de desmembramento do condutor PEN. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419334,"hashId":"869ad603e71b9982395bfb5469c35c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das medidas de prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos utilizadas em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o consiste no seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o. Segundo a norma ABNT NBR5410, o seccionamento autom\u00e1tico da alimenta\u00e7\u00e3o na variante TN-C do esquema de aterramento TN, utilizando dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual (DR), requer <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o desmembramento do condutor PEN entre dois condutores distintos, neutro e PE, no lado fonte do ponto de instala\u00e7\u00e3o do dispositivo DR, criando-se localmente um esquema TN-C-S. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a passagem do condutor PE internamente ao dispositivo DR e do neutro externamente a esse dispositivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a conex\u00e3o obrigat\u00f3ria do condutor PE ao condutor PEN no ponto de desmembramento do condutor PEN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9587661,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9587661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9587662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9587663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9587664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um c\u00f4modo residencial elaborado conforme a norma ABNT NBR5410. Ao comparar o diagrama unifilar do eletroduto que conecta o ponto de luz \u201ca\u201d ao ponto de comando (comandos \u201ca\u201d e \u201cb\u201d) com a fia\u00e7\u00e3o encontrada no interior do eletroduto, um eletricista encontrou uma N\u00c3O-CONFORMIDADE com a norma supracitada. Assinale a alternativa que apresenta a N\u00c3O-CONFORMIDADE encontrada. ","provas":[{"id":82212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419332,"hashId":"58379b0ca21bdd8ca4a64ddcd9bc72d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um c\u00f4modo residencial elaborado conforme a norma ABNT NBR5410. Ao comparar o diagrama unifilar do eletroduto que conecta o ponto de luz \u201c<strong>a<\/strong>\u201d ao ponto de comando (comandos \u201c<strong>a<\/strong>\u201d e \u201c<strong>b<\/strong>\u201d) com a fia\u00e7\u00e3o encontrada no interior do eletroduto, um eletricista encontrou uma N\u00c3O-CONFORMIDADE com a norma supracitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82212\/questao\/2419332-20220603171649000000-0.png\" style=\"\" width=\"407\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a N\u00c3O-CONFORMIDADE encontrada. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":9587654,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 cabos de 1,5mm2 nas cores PRETA, BRANCA e AMARELA e 3 cabos de 2,5mm2 nas cores PRETA, AZUL e VERDE.","id":9587653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 cabos de 1,5mm<sup>2<\/sup> nas cores PRETA, BRANCA e AMARELA e 3 cabos de 2,5mm<sup>2 <\/sup>nas cores PRETA, AZUL e VERDE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 cabos de 1,5mm2 nas cores PRETA, BRANCA, AMARELA e VERDE e 2 cabos de 2,5mm2 nas cores PRETA e AZUL.","id":9587654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 cabos de 1,5mm<sup>2<\/sup> nas cores PRETA, BRANCA, AMARELA e VERDE e 2 cabos de 2,5mm<sup>2<\/sup> nas cores PRETA e AZUL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 cabos de 2,5mm2 nas cores VERMELHA, BRANCA, AMARELA, PRETA, AZUL e VERDE.","id":9587655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 cabos de 2,5mm<sup>2<\/sup> nas cores VERMELHA, BRANCA, AMARELA, PRETA, AZUL e VERDE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 cabos de 2,5mm2 nas cores VERMELHA, BRANCA e MARROM e 3 cabos de 4mm2 nas cores VERMELHA, AZUL e VERDE.","id":9587656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 cabos de 2,5mm<sup>2<\/sup> nas cores VERMELHA, BRANCA e MARROM e 3 cabos de 4mm2 nas cores VERMELHA, AZUL e VERDE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sensor de temperatura que produza na sua sa\u00edda uma tens\u00e3o de OV para uma temperatura de 0\u00baC , uma tens\u00e3o de 100mV para uma temperatura de100\u00baC e uma rela\u00e7\u00e3o linear de temperatura\/ tens\u00e3o de sa\u00edda nesse intervalo.Deseja-se mostrar a temperatura medida pelo sensor utilizando um volt\u00edmetro com um fundo de escala de 10V , onde OV corresponder\u00e1 a 0 \u00baC e a 10V a 100 \u00baC Para isso, foi constru\u00eddo o seguinte circuito eletr\u00f4nico onde a sa\u00edda do sensor ser\u00e1 conectada ao terminal . Vi\u200b e a entrada do volt\u00edmetro ao terminal V0\u200b Assinale a alternativa que apresenta qual dever\u00e1 ser o componente eletr\u00f4nico representado pela imped\u00e2ncia Z no diagrama.","provas":[{"id":82212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419347,"hashId":"c0800eaabdc8fba4cc7ebecb953fda62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um sensor de temperatura que produza na sua sa\u00edda uma tens\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"OV\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para uma temperatura de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"0\u00baC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , uma tens\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"100mV\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para uma temperatura de<span class=\"ql-formula\" data-value=\"100 \u00baC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e uma rela\u00e7\u00e3o linear de temperatura\/ tens\u00e3o de sa\u00edda nesse intervalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se mostrar a temperatura medida pelo sensor utilizando um volt\u00edmetro com um fundo de escala de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"OV\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> corresponder\u00e1 a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"0\\ \u00baC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"100\\ \u00baC\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para isso, foi constru\u00eddo o seguinte circuito eletr\u00f4nico onde a sa\u00edda do sensor ser\u00e1 conectada ao terminal . <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e a entrada do volt\u00edmetro ao terminal <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82212\/questao\/2419347-20220603173500000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual dever\u00e1 ser o componente eletr\u00f4nico representado pela imped\u00e2ncia Z no diagrama.<\/p>","resposta":9587723,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um resistor de 22 k\u03a9. ","id":9587722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um resistor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"22\\ k\u03a9.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um peda\u00e7o de fio de resist\u00eancia desprez\u00edvel. ","id":9587723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um peda\u00e7o de fio de resist\u00eancia desprez\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um resistor de 10 k\u03a9. ","id":9587724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um resistor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10\\ k\u03a9.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um capacitor de 10nF. ","id":9587725,"corpo":"<p>Um capacitor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"10nF\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 a d\u00e9cada de 80, os profissionais de audiovisual trabalhavam com o som anal\u00f3gico. Com o aparecimento do CD (Compact Disc), pela empresa Philips, o sistema anal\u00f3gico passa a ser substitu\u00eddo pelo digital transmitindo, ao inv\u00e9s do pr\u00f3prio sinal de \u00e1udio, c\u00f3digos bin\u00e1rios compostos pelos n\u00fameros 0 e 1. No sistema anal\u00f3gico trabalhava-se o som cont\u00ednuo. Agora, no sistema digital trabalha-se com amostras. A edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio possui diversas fun\u00e7\u00f5es e, dentre elas, pode-se destacar as de alterar trechos de m\u00fasica ou arquivos de \u00e1udio, mixar faixas, aplicar efeitos sonoros, retirar ru\u00eddos, ajustar a afina\u00e7\u00e3o e adequar a dura\u00e7\u00e3o. O produtor audiovisual precisa conhecer os tipos de extens\u00f5es de \u00e1udio para verificar se as especificidades de cada um v\u00e3o ao encontro do objetivo do projeto e das possibilidades de armazenamento e reprodu\u00e7\u00e3o do som. Considerando esses tipos de extens\u00f5es de \u00e1udio, indique a alternativa correta:","provas":[{"id":80837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396006,"hashId":"87558065de105d267fc1c041235f9780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a d\u00e9cada de 80, os profissionais de audiovisual trabalhavam com o som anal\u00f3gico. Com o aparecimento do CD (<em>Compact Disc<\/em>), pela empresa <em>Philips<\/em>, o sistema anal\u00f3gico passa a ser substitu\u00eddo pelo digital transmitindo, ao inv\u00e9s do pr\u00f3prio sinal de \u00e1udio, c\u00f3digos bin\u00e1rios compostos pelos n\u00fameros 0 e 1. No sistema anal\u00f3gico trabalhava-se o som cont\u00ednuo. Agora, no sistema digital trabalha-se com amostras. A edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio possui diversas fun\u00e7\u00f5es e, dentre elas, pode-se destacar as de alterar trechos de m\u00fasica ou arquivos de \u00e1udio, mixar faixas, aplicar efeitos sonoros, retirar ru\u00eddos, ajustar a afina\u00e7\u00e3o e adequar a dura\u00e7\u00e3o. O produtor audiovisual precisa conhecer os tipos de extens\u00f5es de \u00e1udio para verificar se as especificidades de cada um v\u00e3o ao encontro do objetivo do projeto e das possibilidades de armazenamento e reprodu\u00e7\u00e3o do som. Considerando esses tipos de extens\u00f5es de \u00e1udio, indique a alternativa correta:<\/p>","resposta":9487082,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A extens\u00e3o WAV \u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio n\u00e3o comprimido sem perda de qualidade.","id":9487082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o <em>WAV <\/em>\u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio n\u00e3o comprimido sem perda de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o AIFF ou AIF \u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio n\u00e3o comprimido com perda de qualidade.","id":9487083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o <em>AIFF <\/em>ou <em>AIF <\/em>\u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio n\u00e3o comprimido com perda de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o MP3 \u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio comprimido sem perda de qualidade.","id":9487084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o <em>MP3 <\/em>\u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio comprimido sem perda de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o FLAC \u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio comprimido com perda de qualidade.","id":9487085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o <em>FLAC <\/em>\u00e9 um formato de arquivo de \u00e1udio comprimido com perda de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759,"slug":"tecnico-em-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos sobre o LibreOffice Calc 5.2, relacione as descri\u00e7\u00f5es da 2.\u00aa coluna \u00e0s op\u00e7\u00f5es indicadas na 1.\u00aa coluna.1) Fontwork, do Menu Inserir.2) Formata\u00e7\u00e3o condicional, do Menu Formatar.3) Preencher c\u00e9lulas, do Menu Folha.4) Estat\u00edstica, do Menu Dados.5) Tabela din\u00e2mica, do Menu Dados.( ) Usada para duplicar conte\u00fados existentes ou criar uma s\u00e9rie num intervalo de c\u00e9lulas na planilha de c\u00e1lculo.( ) Proporciona a configura\u00e7\u00e3o do formato da c\u00e9lula para mudar, dependendo das condi\u00e7\u00f5es que foram especificadas.( ) Permite a visualiza\u00e7\u00e3o de diferentes resumos das fontes de dados, exibe os detalhes de \u00e1reas de interesse, e cria relat\u00f3rios.( ) Permite a cria\u00e7\u00e3o de objetos textuais com arte gr\u00e1fica, considerando diferentes configura\u00e7\u00f5es (linha, \u00e1rea, posi\u00e7\u00e3o e tamanho).( ) Permite o preenchimento de uma tabela na folha de c\u00e1lculo com as principais propriedades estat\u00edsticas do conjunto de dados.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":81334,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":81341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2022"},{"id":81340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":90516,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2022"},{"id":81342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759,"slug":"tecnico-em-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2022-progepe-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Web Designer - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2409482,"hashId":"62a1c7fb1cf20eb4266a8b7298c3b64e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos sobre o LibreOffice Calc 5.2, relacione as descri\u00e7\u00f5es da 2.\u00aa coluna \u00e0s op\u00e7\u00f5es indicadas na 1.\u00aa coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Fontwork, do Menu Inserir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Formata\u00e7\u00e3o condicional, do Menu Formatar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Preencher c\u00e9lulas, do Menu Folha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Estat\u00edstica, do Menu Dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Tabela din\u00e2mica, do Menu Dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usada para duplicar conte\u00fados existentes ou criar uma s\u00e9rie num intervalo de c\u00e9lulas na planilha de c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Proporciona a configura\u00e7\u00e3o do formato da c\u00e9lula para mudar, dependendo das condi\u00e7\u00f5es que foram especificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite a visualiza\u00e7\u00e3o de diferentes resumos das fontes de dados, exibe os detalhes de \u00e1reas de interesse, e cria relat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite a cria\u00e7\u00e3o de objetos textuais com arte gr\u00e1fica, considerando diferentes configura\u00e7\u00f5es (linha, \u00e1rea, posi\u00e7\u00e3o e tamanho).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite o preenchimento de uma tabela na folha de c\u00e1lculo com as principais propriedades estat\u00edsticas do conjunto de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9543006,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 4, 5, 2","id":9543004,"corpo":"<p>1, 3, 4, 5, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4, 5.","id":9543005,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 5, 1, 4.","id":9543006,"corpo":"<p>3, 2, 5, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3, 5.","id":9543007,"corpo":"<p>4, 1, 2, 3, 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 2, 3.","id":9543008,"corpo":"<p>5, 4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2409482","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201cO relat\u00f3rio foi preparado por uma equipe de especialistas liderada pelo professor John Ioannidis\u201d. A express\u00e3o foi preparado pode ser classificada como uma: ","provas":[{"id":81501,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2022-ifes-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2410163,"hashId":"c02c5ebbe6c5c65fd9850e303316f834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cO relat\u00f3rio <strong>foi preparado<\/strong> por uma equipe de especialistas liderada pelo professor John Ioannidis\u201d. A express\u00e3o<strong> foi preparado<\/strong> pode ser classificada como uma: <\/p>","resposta":9546331,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":9546329,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o prepositiva.","id":9546330,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o prepositiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":9546331,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o conjuntiva.","id":9546332,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o conjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o adjetiva.","id":9546333,"corpo":"<p>locu\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo serve como base para as quest\u00f5es 2, 3 e 4.M\u00e9dica Angelita Gama entra na lista dos cientistas mais influentes do mundo Uma das cientistas mais premiadas do pa\u00eds, a pesquisadora brasileira e professora em\u00e9rita da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) Angelita Habr-Gama foi reconhecida pela Universidade de Stanford (EUA) como uma das m\u00e9dicas que mais contribu\u00edram para o desenvolvimento da ci\u00eancia no mundo. A universidade americana, em parceria com a Editora Elsevier BV, divulgou recentemente uma atualiza\u00e7\u00e3o da lista que representa os 2% de cientistas mais citados em v\u00e1rias disciplinas. O relat\u00f3rio foi preparado por uma equipe de especialistas liderada pelo professor John Ioannidis, professor eminente da Universidade de Stanford.Com relevantes trabalhos na \u00e1rea da Coloproctologia, \u00e1rea que estuda doen\u00e7as do intestino grosso, do reto e do \u00e2nus, Angelita foi a primeira mulher residente em cirurgia geral, no Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). Pioneira, criou a disciplina de Coloproctologia na mesma institui\u00e7\u00e3o e foi a primeira a chefiar o departamento de Gastroenterologia da Faculdade de Medicina da USP.(\u00cdtalo Lo Re - Estad\u00e3o \u2013 05-04-22- adaptado)","id":533432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo serve como base para as quest\u00f5es 2, 3 e 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e9dica Angelita Gama entra na lista dos cientistas mais influentes do mundo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das cientistas mais premiadas do pa\u00eds, a pesquisadora brasileira e professora em\u00e9rita da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) Angelita Habr-Gama foi reconhecida pela Universidade de Stanford (EUA) como uma das m\u00e9dicas que mais contribu\u00edram para o desenvolvimento da ci\u00eancia no mundo. A universidade americana, em parceria com a Editora Elsevier BV, divulgou recentemente uma atualiza\u00e7\u00e3o da lista que representa os 2% de cientistas mais citados em v\u00e1rias disciplinas. O relat\u00f3rio foi preparado por uma equipe de especialistas liderada pelo professor John Ioannidis, professor eminente da Universidade de Stanford.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com relevantes trabalhos na \u00e1rea da Coloproctologia, \u00e1rea que estuda doen\u00e7as do intestino grosso, do reto e do \u00e2nus, Angelita foi a primeira mulher residente em cirurgia geral, no Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). Pioneira, criou a disciplina de Coloproctologia na mesma institui\u00e7\u00e3o e foi a primeira a chefiar o departamento de Gastroenterologia da Faculdade de Medicina da USP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(\u00cdtalo Lo Re - Estad\u00e3o \u2013 05-04-22- adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia num\u00e9rica de quadrados perfeitos (0, 1, 4, 9, 16, 25, 36, ...), a soma entre o 15\u00ba elemento e o 32\u00ba elemento \u00e9 igual a:","provas":[{"id":81501,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2022-ifes-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2410418,"hashId":"7debb45c19def2303ae05dab0aa9dd20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia num\u00e9rica de quadrados perfeitos (0, 1, 4, 9, 16, 25, 36, ...), a soma entre o 15\u00ba elemento e o 32\u00ba elemento \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9547607,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.186","id":9547604,"corpo":"<p>1.186<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.249 ","id":9547605,"corpo":"<p>1.249 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.220","id":9547606,"corpo":"<p>1.220<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.157","id":9547607,"corpo":"<p>1.157<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.314 ","id":9547608,"corpo":"<p>1.314 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 equival\u00eancia entre o modelo cl\u00e1ssico e o modelo IS-LM se a","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2618322,"hashId":"c05b6fe663ce96656a9c48503d2fe8e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 equival\u00eancia entre o modelo cl\u00e1ssico e o modelo IS-LM se a<\/p>","resposta":10446159,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IS for horizontal.","id":10446155,"corpo":"<p>IS for horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IS for vertical.","id":10446156,"corpo":"<p>IS for vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"LM for mais el\u00e1stica do que a IS.","id":10446157,"corpo":"<p>LM for mais el\u00e1stica do que a IS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"LM for horizontal.","id":10446158,"corpo":"<p>LM for horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"LM for vertical.","id":10446159,"corpo":"<p>LM for vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","oab":false,"nome":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413059,"slug":"economia-e-financas-modelo-is-lm-bp-ou-de-mundell-fleming"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Modelo IS-LM-BP","oab":false,"nome":"O Modelo IS-LM-BP","pai":413059,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413060,"slug":"economia-e-financas-o-modelo-is-lm-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o entre bens p\u00fablicos e privados, os combust\u00edveis s\u00e3o","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2618327,"hashId":"090dabdf4cfe7e3c4742e9322189b320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o entre bens p\u00fablicos e privados, os combust\u00edveis s\u00e3o<\/p>","resposta":10446184,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablicos, uma vez que s\u00e3o fornecidos por uma empresa p\u00fablica.","id":10446180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos, uma vez que s\u00e3o fornecidos por uma empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privados, uma vez que s\u00e3o fornecidos por uma empresa que \u00e9 uma sociedade an\u00f4nima. ","id":10446181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privados, uma vez que s\u00e3o fornecidos por uma empresa que \u00e9 uma sociedade an\u00f4nima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00fablicos, j\u00e1 que o seu pre\u00e7o afeta os demais pre\u00e7os.","id":10446182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos, j\u00e1 que o seu pre\u00e7o afeta os demais pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privados, j\u00e1 que o consumidor os adquire nos postos, que s\u00e3o privados.","id":10446183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privados, j\u00e1 que o consumidor os adquire nos postos, que s\u00e3o privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"privados, pois s\u00e3o rivais e excludentes.","id":10446184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privados, pois s\u00e3o rivais e excludentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412893,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investimento de R$ 1.000 ter\u00e1 um fluxo de caixa de R$ 500 no primeiro ano e R$ 1.500 no segundo ano. A taxa interna de retorno desse investimento ser\u00e1:","provas":[{"id":92638,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2022-vunesp-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2618344,"hashId":"6ca750a8681de9d20dc4f9815ff12812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investimento de R$ 1.000 ter\u00e1 um fluxo de caixa de R$ 500 no primeiro ano e R$ 1.500 no segundo ano. A taxa interna de retorno desse investimento ser\u00e1:<\/p>","resposta":10446267,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% a.a.","id":10446265,"corpo":"<p>10% a.a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20% a.a.","id":10446266,"corpo":"<p>20% a.a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50% a.a.","id":10446267,"corpo":"<p>50% a.a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150% a.a.","id":10446268,"corpo":"<p>150% a.a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"200% a.a.","id":10446269,"corpo":"<p>200% a.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa interna de retorno","oab":false,"nome":"Taxa interna de retorno","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426956,"slug":"economia-e-financas-taxa-interna-de-retorno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma floresta havia escoteiros acampando e dividiam a comida que tinham em partes iguais para todos. Tendo em mente que a quantidade de alimento duraria 7 dias para os 10 escoteiros; caso fossem encontrados mais 4 escoteiros e a comida fosse redistribu\u00edda igualmente, a quantidade de dias que ela duraria seria de","provas":[{"id":80979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":80986,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":81010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2022"},{"id":81013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":81014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":81011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420238,"hashId":"e8da7b331f2739ab162f0cad2a2b610e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma floresta havia escoteiros acampando e dividiam a comida que tinham em partes iguais para todos. Tendo em mente que a quantidade de alimento duraria 7 dias para os 10 escoteiros; caso fossem encontrados mais 4 escoteiros e a comida fosse redistribu\u00edda igualmente, a quantidade de dias que ela duraria seria de<\/p>","resposta":9591797,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dias.","id":9591794,"corpo":"<p>2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 dias.","id":9591795,"corpo":"<p>3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 dias.","id":9591796,"corpo":"<p>4 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 dias.","id":9591797,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 dias.","id":9591798,"corpo":"<p>6 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 40","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja X1, X2, ..., Xn uma amostra aleat\u00f3ria de uma vari\u00e1vel X com fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade dada por:\u0192 (x;\u03b8) = \u03b8x\u03b8-1, para 0 &lt; x &lt; 1, \u03b8 &gt; 0O estimador de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a de \u03b8 \u00e9 dado por:","provas":[{"id":82657,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:10:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2429996,"hashId":"b028048d8c3ad9a7d5a56f327ee1f20f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja X<sub>1<\/sub>, X<sub>2<\/sub>, ..., X<sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\ud835\udd2b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.47534em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathfrak\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub> uma amostra aleat\u00f3ria de uma vari\u00e1vel X com fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade dada por:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u0192\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord latin_fallback\">\u0192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (x;<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>x<sup><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>-1<\/sup>, para 0 &lt; x &lt; 1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O estimador de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dado por:<\/p>","resposta":9634408,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2211i=1n\u200b Xi \/ n","id":9634405,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{\ud835\udd2b}\\ X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13535em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835638em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathfrak mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>i<\/sub> \/ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\ud835\udd2b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.47534em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathfrak\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u220fi=1n\u200b Xi\u03b8-1","id":9634406,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\prod_{i=1}^{\ud835\udd2b}\\ X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13535em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u220f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835638em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathfrak mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>i<\/sub><sup><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b8\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2211i=1n\u200blog(Xi) \/ n","id":9634407,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{\ud835\udd2b}\\log\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13535em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835638em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathfrak mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(X<sub>i<\/sub>) \/ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\ud835\udd2b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.47534em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathfrak\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2212n \/ \u2211i=1n\u200blog (Xi)","id":9634408,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\ud835\udd2b\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathfrak\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{\ud835\udd2b}\\log\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.13535em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.835638em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathfrak mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (X<sub>i<\/sub>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \/ n","id":9634409,"corpo":"<p>1 \/ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\ud835\udd2b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.47534em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathfrak\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a grafia braille para a L\u00edngua Portuguesa, e as orienta\u00e7\u00f5es para o uso de sinais, marque (V) para as alternativas verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios n\u00e3o devem estar separados das palavras a que se referem. ( ) As abreviaturas de express\u00f5es correntes, s\u00e3o escritas com espa\u00e7os intermedi\u00e1rios. ( ) As aspas simples t\u00eam como correspondente braille o sinal composto, (6 236). ( ) As retic\u00eancias n\u00e3o podem aparecer isoladas quando significam omiss\u00e3o de texto. ( ) Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios n\u00e3o devem estar separados das palavras a que se referem, salvo exce\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":80921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-educacao-especial-area-braile","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2429981,"hashId":"ae676380ac3552454f944c178dd13a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a grafia braille para a L\u00edngua Portuguesa, e as orienta\u00e7\u00f5es para o uso de sinais, marque (V) para as alternativas verdadeiras e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios n\u00e3o devem estar separados das palavras a que se referem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As abreviaturas de express\u00f5es correntes, s\u00e3o escritas com espa\u00e7os intermedi\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As aspas simples t\u00eam como correspondente braille o sinal composto, (6 236). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As retic\u00eancias n\u00e3o podem aparecer isoladas quando significam omiss\u00e3o de texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios n\u00e3o devem estar separados das palavras a que se referem, salvo exce\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9634334,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V- F - V.","id":9634334,"corpo":"<p>F - V- F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V- V- V- V- F.","id":9634335,"corpo":"<p>V- V- V- V- F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V- V- V- V- V.","id":9634336,"corpo":"<p>V- V- V- V- V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V- V - F - F. ","id":9634337,"corpo":"<p>F - V- V - F - F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V- V - V - V. ","id":9634338,"corpo":"<p>V - V- V - V - V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo sobre a rela\u00e7\u00e3o entre X: renda anual (em d\u00f3lares) e Y: anos completos de estudo resultou em um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear de Pearson entre X e Y, rXY = 0,907. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82657,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2429721,"hashId":"93ef52944d0dbe7b8cf9fa8606ad51d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo sobre a rela\u00e7\u00e3o entre X: renda anual (em d\u00f3lares) e Y: anos completos de estudo resultou em um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear de Pearson entre X e Y, r<sub>XY<\/sub> = 0,907. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9633137,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor obtido do coeficiente r indica uma correla\u00e7\u00e3o linear forte e positiva entre X e Y, significando que, quando a vari\u00e1vel X aumenta, Y tende a aumentar.","id":9633137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor obtido do coeficiente r indica uma correla\u00e7\u00e3o linear forte e positiva entre X e Y, significando que, quando a vari\u00e1vel X aumenta, Y tende a aumentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a renda anual fosse referida em reais, o valor de r poderia mudar, tanto que se a cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar for de 5 reais para 1 d\u00f3lar, o valor de r poderia at\u00e9 quintuplicar.","id":9633138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a renda anual fosse referida em reais, o valor de r poderia mudar, tanto que se a cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar for de 5 reais para 1 d\u00f3lar, o valor de r poderia at\u00e9 quintuplicar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagrama de dispers\u00e3o entre Y e X apresentaria pontos pr\u00f3ximos a uma reta de inclina\u00e7\u00e3o negativa; ou seja, uma reta com coeficiente angular negativo.","id":9633139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de dispers\u00e3o entre Y e X apresentaria pontos pr\u00f3ximos a uma reta de inclina\u00e7\u00e3o negativa; ou seja, uma reta com coeficiente angular negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com um valor de r pr\u00f3ximo a 1, pode-se concluir que h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o de causalidade entre anos de estudo e renda.","id":9633140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com um valor de r pr\u00f3ximo a 1, pode-se concluir que h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o de causalidade entre anos de estudo e renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se fosse calculado o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear de Pearson entre Y e X, o valor resultante seria rYX = 1 \u2212 0,907 = 0,093.","id":9633141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se fosse calculado o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear de Pearson entre Y e X, o valor resultante seria r<sub>YX<\/sub> = 1 \u2212 0,907 = 0,093.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tijucas","sigla":"","id":6154,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-tijucas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 um pronome relativo \u00e9:","provas":[{"id":94093,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tijucas","sigla":"","id":6154,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Tupy - C\u00e2mara de Tijucas - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:14:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2633965,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que h\u00e1 um pronome relativo \u00e9:<\/p>","resposta":10514793,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O garoto viu que passamos na rua.","id":10514792,"corpo":"<p>O garoto viu que passamos na rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O garoto viu a rua em que passamos. ","id":10514793,"corpo":"<p>O garoto viu a rua em que passamos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O garoto perguntou que rua passamos.","id":10514794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto perguntou que rua passamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O garoto entendeu o porqu\u00ea passamos na rua. ","id":10514795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto entendeu o porqu\u00ea passamos na rua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O garoto fez isso porque era a rua dele.","id":10514796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O garoto fez isso porque era a rua dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tijucas","sigla":"","id":6154,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-tijucas-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta uma meton\u00edmia \u00e9:","provas":[{"id":94093,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tijucas","sigla":"","id":6154,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Tupy - C\u00e2mara de Tijucas - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:14:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2633942,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta uma meton\u00edmia \u00e9:<\/p>","resposta":10514680,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refrigerante \u00e9 saud\u00e1vel. ","id":10514677,"corpo":"<p>Refrigerante \u00e9 saud\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideia \u00e9 como um diamante. ","id":10514678,"corpo":"<p>A ideia \u00e9 como um diamante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A do\u00e7ura da vida enebria os olhos. ","id":10514679,"corpo":"<p>A do\u00e7ura da vida enebria os olhos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Vou tomar uma Coca-cola.","id":10514680,"corpo":"<p> Vou tomar uma Coca-cola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Voc\u00ea \u00e9 o a\u00e7\u00facar do meu caf\u00e9.","id":10514681,"corpo":"<p> Voc\u00ea \u00e9 o a\u00e7\u00facar do meu caf\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira visita, \u00e9 indispens\u00e1vel que o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade:","provas":[{"id":70549,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2155034,"hashId":"167929f3229eede5b1ecd67359b59adc","enunciado":"<p>Na primeira visita, \u00e9 indispens\u00e1vel que o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade:<\/p>","resposta":8440711,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diga seu nome, fale do seu trabalho, o motivo da visita e pergunte se pode ser recebido naquele momento.","id":8440711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diga seu nome, fale do seu trabalho, o motivo da visita e pergunte se pode ser recebido naquele momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preencha todas as fichas com os dados solicitados pela unidade de sa\u00fade e solicite a carteira de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.","id":8440712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencha todas as fichas com os dados solicitados pela unidade de sa\u00fade e solicite a carteira de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oriente sobre cren\u00e7as religiosas e valores adequados.","id":8440713,"corpo":"<p>oriente sobre cren\u00e7as religiosas e valores adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"analise as orienta\u00e7\u00f5es sexuais de todos os moradores da resid\u00eancia.","id":8440714,"corpo":"<p>analise as orienta\u00e7\u00f5es sexuais de todos os moradores da resid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2155034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve identificar os adolescentes de sua \u00e1rea e planejar suas atividades considerando que \u00e9 necess\u00e1rio orient\u00e1-los sobre: I-Esquema vacinal; Sexualidade: doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), HIV\/Aids, anticoncep\u00e7\u00e3o, gravidez; II-Uso de \u00e1lcool e outras drogas; III-Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o; Viol\u00eancia e acidentes; IV-Riscos no tr\u00e2nsito; Atividade f\u00edsica e sa\u00fade; H\u00e1bitos saud\u00e1veis; Sa\u00fade bucal. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":70549,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2155031,"hashId":"cb1c1218b1cf0be2822407127267781b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve identificar os adolescentes de sua \u00e1rea e planejar suas atividades considerando que \u00e9 necess\u00e1rio orient\u00e1-los sobre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Esquema vacinal; Sexualidade: doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST), HIV\/Aids, anticoncep\u00e7\u00e3o, gravidez; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Uso de \u00e1lcool e outras drogas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o; Viol\u00eancia e acidentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Riscos no tr\u00e2nsito; Atividade f\u00edsica e sa\u00fade; H\u00e1bitos saud\u00e1veis; Sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8440702,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8440699,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8440700,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8440701,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8440702,"corpo":"<p>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2155031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a correta justificativa para o uso da crase na frase \"N\u00e3o est\u00e1 \u00e0 venda\".","provas":[{"id":82590,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2421901,"hashId":"942f76014ef6188783f727d1af4a8a52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta justificativa para o uso da crase na frase \"N\u00e3o est\u00e1 <strong><u>\u00e0 venda<\/u><\/strong>\".<\/p>","resposta":9598959,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina. ","id":9598959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial feminina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utiliza-se, obrigatoriamente, crase ap\u00f3s os verbos \"ser'' ou \"estar''.","id":9598960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza-se, obrigatoriamente, crase ap\u00f3s os verbos \"ser'' ou \"estar''.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se da jun\u00e7\u00e3o de uma preposi\u00e7\u00e3o e um artigo indefinido.","id":9598961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da jun\u00e7\u00e3o de uma preposi\u00e7\u00e3o e um artigo indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza-se crase antes de verbos, como \u00e9 o caso de \"venda\".","id":9598962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza-se crase antes de verbos, como \u00e9 o caso de \"venda\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma express\u00e3o de sentido gen\u00e9rico, sendo facultativo o uso da crase.","id":9598963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma express\u00e3o de sentido gen\u00e9rico, sendo facultativo o uso da crase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha abaixo, do Armandinho, para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7.","id":534690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha abaixo, do <em>Armandinho<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>6 <\/strong>e <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82590\/grupo-questao\/534690-20220607142649000000-0.png\" style=\"\" width=\"465\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 e 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se comprova em: \"Voc\u00ea vale mais do que pensa! - \u00c9 nota 10!\"","provas":[{"id":81374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2431941,"hashId":"c161904cfc310d493c1adb40b94723dd","enunciado":"<p>Marque o que N\u00c3O se comprova em: \"Voc\u00ea vale mais do que pensa! - \u00c9 nota 10!\"<\/p>","resposta":9642075,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exemplos de frases nominais.","id":9642075,"corpo":"<p>Exemplos de frases nominais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso de verbo de primeira conjuga\u00e7\u00e3o e uso de verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o, todos no presente do modo indicativo.","id":9642076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de verbo de primeira conjuga\u00e7\u00e3o e uso de verbos de segunda conjuga\u00e7\u00e3o, todos no presente do modo indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exemplo de ideia no grau comparativo de superioridade.","id":9642077,"corpo":"<p>Exemplo de ideia no grau comparativo de superioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso de interlocutor direto, comprovado pelo pronome de tratamento.","id":9642078,"corpo":"<p>Uso de interlocutor direto, comprovado pelo pronome de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. (2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. (4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! (5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. (6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. (8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! (9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. (Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); (http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)","id":535818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa de muito valor, nunca me\u00e7a sua vida, seu car\u00e1ter, seus sentimentos e seus objetivos pela r\u00e9gua dos outros. Seu futuro n\u00e3o pode ser previsto, depende do processo aplicado em sua constru\u00e7\u00e3o. Por isso, o sucesso do seu futuro est\u00e1 em suas m\u00e3os: construa ele pelo que voc\u00ea \u00e9 ou viver\u00e1 com ele dispon\u00edvel nas prateleiras do mundo, para que os outros o tomem para si e fa\u00e7am dele o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os mist\u00e9rios nos intrigam justamente por serem dif\u00edceis de decifrar, a busca por objetivos nos leva por caminhos \u00e0s vezes mais lindos que os pr\u00f3prios objetivos. Nessa fren\u00e9tica maneira de viver, \u00e9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha se esquecido de quanto realmente vale e, talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja permitindo que outras pessoas o tratem inadequadamente; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, esteja sendo v\u00edtima de injusti\u00e7as; talvez por n\u00e3o se dar o devido valor, seu cora\u00e7\u00e3o esteja sofrendo e seu corpo pedindo \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Ningu\u00e9m tem o direito de lhe causar nenhum mal, a n\u00e3o ser que voc\u00ea permita, e a maior permiss\u00e3o que podemos dar \u00e9 quando n\u00e3o nos valorizamos o suficiente, anulando-nos diante de situa\u00e7\u00f5es em que dever\u00edamos nos impor segundo nossos padr\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Pare de se anular e de se limitar permitindo que seu destino seja apenas o que o dia prop\u00f5e; valorize-se, motive-se e d\u00ea voc\u00ea as cartas, decidindo o que \u00e9 melhor para si e mostrando \u00e0s pessoas seu valor. Qualquer pessoa tem dentro de si habilidades importantes, e \u00e9 pela soma delas a uma conduta \u00e9tica que inserimos nosso ritmo individual ao mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(8\u00ba\u00a7) VOC\u00ca VALE MAIS DO QUE PENSA! - \u00c9 NOTA 10! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(9\u00ba\u00a7) Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa muito valiosa, muito digna, superimportante. S\u00e3o essas as impress\u00f5es que deve cultivar em seu cora\u00e7\u00e3o. Aumente seu amor-pr\u00f3prio, aumente sua autoestima, conte suas d\u00e1divas, acredite mais em voc\u00ea. A vida gosta de quem se gosta e valoriza quem se valoriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Livro Super dicas Para Motivar Sua Vida); <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/sucesso.powerminas.com\/texto-de-motivacao-mudancas\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica, uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho n = 100 foi selecionada de uma popula\u00e7\u00e3o com o objetivo de estimar a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos favor\u00e1veis a um projeto de lei. Na amostra, 50 indiv\u00edduos afirmaram ser favor\u00e1veis ao projeto. O erro padr\u00e3o associado \u00e0 propor\u00e7\u00e3o amostral de favor\u00e1veis \u00e9 igual a:","provas":[{"id":82657,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2430029,"hashId":"9c352cab4562893516ae85235c0e448b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica, uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho n = 100 foi selecionada de uma popula\u00e7\u00e3o com o objetivo de estimar a propor\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos favor\u00e1veis a um projeto de lei. Na amostra, 50 indiv\u00edduos afirmaram ser favor\u00e1veis ao projeto. O erro padr\u00e3o associado \u00e0 propor\u00e7\u00e3o amostral de favor\u00e1veis \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9634563,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":9634560,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5.","id":9634561,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,25.","id":9634562,"corpo":"<p>0,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,05.","id":9634563,"corpo":"<p>0,05.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,005.","id":9634564,"corpo":"<p>0,005.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o m\u00e9todo braille, come\u00e7ou a ser adotado em 1856, em duas institui\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema Braille no Brasil, marque (V) para as alternativas verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) Despreza a simbologia usada na Fran\u00e7a e prop\u00f5e a inglesa. ( ) Utilizado na sua forma original, at\u00e9 a d\u00e9cada de 1940. ( ) Altera sua simbologia adaptando-se a reforma ortogr\u00e1fica. ( ) Determina a exclus\u00e3o do uso de sinais matem\u00e1ticos de origem inglesa. ( ) Adota a tabela Taylor de sinais matem\u00e1ticos, de origem inglesa. ( ) Aplica integralmente o C\u00f3digo Internacional de Musicografia Braille de 1929. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":80921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile","id":21518,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-de-educacao-especial-area-braile","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Braile - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:11:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2430030,"hashId":"6ab57c1a79afafb55b30bcfdd77109a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o m\u00e9todo braille, come\u00e7ou a ser adotado em 1856, em duas institui\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema Braille no Brasil, marque (V) para as alternativas verdadeiras e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Despreza a simbologia usada na Fran\u00e7a e prop\u00f5e a inglesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizado na sua forma original, at\u00e9 a d\u00e9cada de 1940. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera sua simbologia adaptando-se a reforma ortogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determina a exclus\u00e3o do uso de sinais matem\u00e1ticos de origem inglesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adota a tabela Taylor de sinais matem\u00e1ticos, de origem inglesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aplica integralmente o C\u00f3digo Internacional de Musicografia Braille de 1929. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9634565,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- V- V - F - F - V.","id":9634565,"corpo":"<p>V- V- V - F - F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - V - F - V - V. ","id":9634566,"corpo":"<p>F - V - V - F - V - V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V- F - V - V - V - F.","id":9634567,"corpo":"<p>V- F - V - V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V- F - V - F - V. ","id":9634568,"corpo":"<p>F - V- F - V - F - V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V- V - V - V - V.","id":9634569,"corpo":"<p>V - V- V - V - V - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um verso extra\u00eddo do texto cuja palavra destacada N\u00c3O \u00e9 classificada como substantivo.","provas":[{"id":82590,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-guarda-municipal-3","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2421879,"hashId":"e4b7ea16b1ee62df684ad5d19f38d7be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um verso extra\u00eddo do texto cuja palavra destacada <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 classificada como substantivo.<\/p>","resposta":9598854,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Mas como agora apareceu um portador\" ","id":9598851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Mas como agora apareceu um <strong><u>portador<\/u><\/strong>\" <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"E a gente vai tomando que tamb\u00e9m sem a cacha\u00e7a\"","id":9598852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"E a gente vai tomando que tamb\u00e9m sem a <strong><u>cacha\u00e7a<\/u><\/strong>\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Uns dias chove, noutros dias bate o sol\" ","id":9598853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Uns dias chove, noutros <strong><u>dias<\/u><\/strong> bate o sol\" <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Meu caro amigo, eu bem queria lhe escrever\"","id":9598854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Meu <strong><u>caro<\/u><\/strong> amigo, eu bem queria lhe escrever\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"O Francis aproveita pra tamb\u00e9m mandar lembran\u00e7as\" ","id":9598855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Francis aproveita pra tamb\u00e9m mandar <strong><u>lembran\u00e7as<\/u><\/strong>\" <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.-Meu Caro Amigo -(Chico Buarque) -Meu caro amigo, me perdoe, por favorSe eu n\u00e3o lhe fa\u00e7o uma visitaMas como agora apareceu um portadorMando not\u00edcias nessa fitaAqui na terra t\u00e3o jogando futebolTem muito samba, muito choro e rock'n'rollUns dias chove, noutros dias bate o solMas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 pretaMuita mutreta pra levar a situa\u00e7\u00e3oQue a gente vai levando de teimoso e de pirra\u00e7aE a gente vai tomando que tamb\u00e9m sem a cacha\u00e7aNingu\u00e9m segura esse roj\u00e3oMeu caro amigo, eu n\u00e3o pretendo provocarNem ati\u00e7ar suas saudadesMas acontece que n\u00e3o posso me furtarA lhe contar as novidadesAqui na terra t\u00e3o jogando futebolTem muito samba, muito choro e rock'n'rollUns dias chove, noutros dias bate o solMas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 preta\u00c9 pirueta pra cavar o ganha-p\u00e3oQue a gente vai cavando s\u00f3 de birra, s\u00f3 de sarroE a gente vai fumando que, tamb\u00e9m, sem um cigarroNingu\u00e9m segura esse roj\u00e3oMeu caro amigo, eu quis at\u00e9 telefonarMas a tarifa n\u00e3o tem gra\u00e7aEu ando aflito pra fazer voc\u00ea ficarA par de tudo que se passaAqui na terra t\u00e3o jogando futebolTem muito samba, muito choro e rock'n'rollUns dias chove, noutros dias bate o solMas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 pretaMuita careta pra engolir a transa\u00e7\u00e3oQue a gente t\u00e1 engolindo cada sapo no caminhoE a gente vai se amando que, tamb\u00e9m, sem um carinhoNingu\u00e9m segura esse roj\u00e3oMeu caro amigo, eu bem queria lhe escreverMas o correio andou ariscoSe me permitem, vou tentar lhe remeterNot\u00edcias frescas nesse discoAqui na terra t\u00e3o jogando futebolTem muito samba, muito choro e rock'n'rollUns dias chove, noutros dias bate o solMas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 pretaA Marieta manda um beijo para os seusUm beijo na fam\u00edlia, na Cec\u00edlia e nas crian\u00e7asO Francis aproveita pra tamb\u00e9m mandar lembran\u00e7asA todo o pessoalAdeus!-Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.letras.mus.br\/chico-buarque\/7584\/&gt;","id":534688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Meu Caro Amigo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Chico Buarque) <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu caro amigo, me perdoe, por favor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu n\u00e3o lhe fa\u00e7o uma visita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como agora apareceu um portador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mando not\u00edcias nessa fita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui na terra t\u00e3o jogando futebol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem muito samba, muito choro e rock'n'roll<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uns dias chove, noutros dias bate o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 preta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita mutreta pra levar a situa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que a gente vai levando de teimoso e de pirra\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a gente vai tomando que tamb\u00e9m sem a cacha\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m segura esse roj\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu caro amigo, eu n\u00e3o pretendo provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem ati\u00e7ar suas saudades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas acontece que n\u00e3o posso me furtar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lhe contar as novidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui na terra t\u00e3o jogando futebol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem muito samba, muito choro e rock'n'roll<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uns dias chove, noutros dias bate o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 preta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pirueta pra cavar o ganha-p\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que a gente vai cavando s\u00f3 de <strong><u>birra<\/u><\/strong>, s\u00f3 de sarro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a gente vai fumando que, tamb\u00e9m, sem um cigarro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m segura esse roj\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu caro amigo, eu quis at\u00e9 telefonar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a tarifa n\u00e3o tem gra\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu ando aflito pra fazer voc\u00ea ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A par de tudo que se passa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui na terra t\u00e3o jogando futebol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem muito samba, muito choro e rock'n'roll<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uns dias chove, noutros dias bate o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 preta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muita careta pra engolir a transa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que a gente t\u00e1 engolindo cada sapo no caminho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a gente vai se amando que, tamb\u00e9m, sem um carinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m segura esse roj\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu caro amigo, eu bem queria lhe escrever<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o correio andou arisco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se me permitem, vou tentar lhe remeter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcias frescas nesse disco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui na terra t\u00e3o jogando futebol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem muito samba, muito choro e rock'n'roll<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uns dias chove, noutros dias bate o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que eu quero \u00e9 lhe dizer que a coisa aqui t\u00e1 preta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Marieta manda um beijo para os seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um beijo na fam\u00edlia, na Cec\u00edlia e nas crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Francis aproveita pra tamb\u00e9m mandar lembran\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A todo o pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adeus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.letras.mus.br\/chico-buarque\/7584\/&gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A respeito da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea que","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:21:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302082,"hashId":"02509e55330d52b326363e2938a38b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea os poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A respeito da Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea que<\/p>","resposta":9078219,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode a autoridade administrativa requisitar informa\u00e7\u00f5es aos bancos e institui\u00e7\u00f5es financeiras, sendo estes obrigados a prestar todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, salvo exce\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es legais, desde que mediante intima\u00e7\u00e3o escrita da autoridade administrativa.","id":9078219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode a autoridade administrativa requisitar informa\u00e7\u00f5es aos bancos e institui\u00e7\u00f5es financeiras, sendo estes obrigados a prestar todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, salvo exce\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es legais, desde que mediante intima\u00e7\u00e3o escrita da autoridade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Fazenda P\u00fablica e seus servidores s\u00e3o proibidos de divulgarem informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeiro do sujeito passivo ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios, exist\u00eancia de representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais, parcelamento ou morat\u00f3ria e incentivo, ren\u00fancia, benef\u00edcio ou imunidade da natureza tribut\u00e1ria cujo benefici\u00e1rio seja pessoa jur\u00eddica.","id":9078220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Fazenda P\u00fablica e seus servidores s\u00e3o proibidos de divulgarem informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeiro do sujeito passivo ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios, exist\u00eancia de representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais, parcelamento ou morat\u00f3ria e incentivo, ren\u00fancia, benef\u00edcio ou imunidade da natureza tribut\u00e1ria cujo benefici\u00e1rio seja pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o e as dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios prestar-se\u00e3o mutuamente assist\u00eancia para a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos respectivos e permuta de informa\u00e7\u00f5es, sem necessidade de lei ou conv\u00eanio. Todavia, a Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o somente poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios. ","id":9078221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o e as dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios prestar-se\u00e3o mutuamente assist\u00eancia para a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos respectivos e permuta de informa\u00e7\u00f5es, sem necessidade de lei ou conv\u00eanio. Todavia, a Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o somente poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 05 (cinco) anos ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":9078222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 05 (cinco) anos ap\u00f3s a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a autoridade administrativa possui o direito de examinar mercadorias, livros, arquivos, documentos, pap\u00e9is e efeitos comerciais ou fiscais, dos comerciantes industriais ou produtores, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o judicial para tanto, devendo, no entanto, a autoridade administrativa que proceder ou presidir a quaisquer dilig\u00eancias de fiscaliza\u00e7\u00e3o lavrar os termos necess\u00e1rios para que se documente o in\u00edcio do procedimento, fixando o prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o daquelas, a depender da complexidade do caso concreto.","id":9078223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade administrativa possui o direito de examinar mercadorias, livros, arquivos, documentos, pap\u00e9is e efeitos comerciais ou fiscais, dos comerciantes industriais ou produtores, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o judicial para tanto, devendo, no entanto, a autoridade administrativa que proceder ou presidir a quaisquer dilig\u00eancias de fiscaliza\u00e7\u00e3o lavrar os termos necess\u00e1rios para que se documente o in\u00edcio do procedimento, fixando o prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o daquelas, a depender da complexidade do caso concreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de guerra ou de calamidade p\u00fablica, o governo federal pode ultrapassar a previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria anual, ampliando ou criando, de forma pontual, programas, a\u00e7\u00f5es e projetos do SUAS. Ao fazer isso, o governo age em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e, nesse caso espec\u00edfico, obedece ao princ\u00edpio ","provas":[{"id":82939,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo","id":19039,"slug":"analista-em-assuntos-sociais-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-em-assuntos-sociais-psicologo","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Assuntos Sociais - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:16:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2430226,"hashId":"a07db4683569a134a10d9d7356c57c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de guerra ou de calamidade p\u00fablica, o governo federal pode ultrapassar a previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria anual, ampliando ou criando, de forma pontual, programas, a\u00e7\u00f5es e projetos do SUAS. Ao fazer isso, o governo age em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e, nesse caso espec\u00edfico, obedece ao princ\u00edpio <\/p>","resposta":9635506,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9635504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. ","id":9635505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":9635506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais sobre as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do assistencialismo, com ampla divulga\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, e recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e os crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.","id":9635507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do assistencialismo, com ampla divulga\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, e recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e os crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Marca institucional do IFG. Instituto Federal.Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.ifg.edu.br\/attachments\/article\/1008\/manualaplicacaoif2015.pdf&gt; Acesso em: 12 set. 2022.No manual de aplica\u00e7\u00e3o, os elementos gr\u00e1ficos e textuais que comp\u00f5em a marca do Instituto Federal de Goi\u00e1s (IFG) s\u00e3o cuidadosamente dimensionados a partir de","provas":[{"id":91630,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico","id":22809,"slug":"tecnologo-em-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2022-ufg-tecnologo-em-design-grafico","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo em Design Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 11:33:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2603184,"hashId":"a6d73df47601acc8deb70e37c7b5ade2","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91630\/questao\/2603184-20221019085833000000-0.png\" width=\"494\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Marca institucional do IFG. Instituto Federal.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/www.ifg.edu.br\/attachments\/article\/1008\/manualaplicacaoif201<\/p><p style=\"text-align: right;\">5.pdf&gt; Acesso em: 12 set. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No manual de aplica\u00e7\u00e3o, os elementos gr\u00e1ficos e textuais que comp\u00f5em a marca do Instituto Federal de Goi\u00e1s (IFG) s\u00e3o cuidadosamente dimensionados a partir de<\/p>","resposta":10383446,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma organiza\u00e7\u00e3o por cor, tendo como refer\u00eancia o c\u00edrculo crom\u00e1tico.","id":10383444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma organiza\u00e7\u00e3o por cor, tendo como refer\u00eancia o c\u00edrculo crom\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um grid, tamb\u00e9m conhecido como \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o.","id":10383445,"corpo":"<p>um grid, tamb\u00e9m conhecido como \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um esquema modular, cuja base \u00e9 formada pelo m\u00f3dulo x.","id":10383446,"corpo":"<p>um esquema modular, cuja base \u00e9 formada pelo m\u00f3dulo x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma disposi\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria de seus elementos constituintes.","id":10383447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma disposi\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria de seus elementos constituintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade do psic\u00f3logo do trabalho a elabora\u00e7\u00e3o de um plano de cargos e sal\u00e1rios que preveja uma remunera\u00e7\u00e3o igual para os colaboradores na mesma fun\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo ou na mesma atividade.","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354211,"hashId":"bcdeaf645857aca2e827b00edf20c47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do psic\u00f3logo do trabalho a elabora\u00e7\u00e3o de um plano de cargos e sal\u00e1rios que preveja uma remunera\u00e7\u00e3o igual para os colaboradores na mesma fun\u00e7\u00e3o, no mesmo cargo ou na mesma atividade.<\/p>","resposta":9309629,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de psicologia, julgue os itens de 88 a 100.","id":527027,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de psicologia, julgue os itens de <strong>88 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 100 ","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Cargos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Cargos","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417406,"slug":"psicologia-analise-de-cargos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 140 do CTB discorre que a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculo automotor e el\u00e9trico ser\u00e1 apurada por meio de exames que dever\u00e3o ser realizados junto ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos do Estado ou do Distrito Federal, do domic\u00edlio ou resid\u00eancia do candidato, ou na sede estadual ou distrital do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o, devendo o condutor preencher os seguintes requisitos:I- Ser penalmente imput\u00e1vel; II- Saber ler ou escrever; III- Possuir Carteira de Identidade ou equivalente. Dos itens acima:","provas":[{"id":87525,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-02 08:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540600,"hashId":"f7bdee2b7d60b6c89d09673aa5a02c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 140 do CTB discorre que a habilita\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculo automotor e el\u00e9trico ser\u00e1 apurada por meio de exames que dever\u00e3o ser realizados junto ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos do Estado ou do Distrito Federal, do domic\u00edlio ou resid\u00eancia do candidato, ou na sede estadual ou distrital do pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o, devendo o condutor preencher os seguintes requisitos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Ser penalmente imput\u00e1vel; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Saber ler ou escrever; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Possuir Carteira de Identidade ou equivalente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":10115126,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":10115124,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10115125,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":10115126,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":10115127,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":10115128,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2540600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o do Cip\u00f3","sigla":"","id":5203,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-do-cipo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com M\u00c8REDIEU, sobre a evolu\u00e7\u00e3o do desenho, analisar os itens abaixo:I. O grafismo come\u00e7a pelo rabisco, gesto essencialmente motor.II. O rabisco \u00e9 um exerc\u00edcio f\u00fatil.","provas":[{"id":70289,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o do Cip\u00f3","sigla":"","id":5203,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-do-cipo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-do-cipo-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cap\u00e3o do Cip\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-02 08:16:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2147014,"hashId":"b6f7e9a0a1ac5973aa443eda6d084347","enunciado":"<p>De acordo com M\u00c8REDIEU, sobre a evolu\u00e7\u00e3o do desenho, analisar os itens abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I. O grafismo come\u00e7a pelo rabisco, gesto essencialmente motor.<\/p><p>II. O rabisco \u00e9 um exerc\u00edcio f\u00fatil.<\/p>","resposta":8408989,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8408988,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8408989,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8408990,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8408991,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2147014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 07 de julho de 2020, estabelece normas de exerc\u00edcio profissional da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero. Considerando este documento, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":92159,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 11:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2611272,"hashId":"5f27f020cde8090744bb9ac8110ce24f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 07 de julho de 2020, estabelece normas de exerc\u00edcio profissional da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero. Considerando este documento, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10415916,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo colaborar\u00e3o para criar, articular e fortalecer redes de apoio social, familiar e de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero no respectivo territ\u00f3rio de exerc\u00edcio profissional.","id":10415913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo colaborar\u00e3o para criar, articular e fortalecer redes de apoio social, familiar e de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero no respectivo territ\u00f3rio de exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo contribuir\u00e3o para eliminar todas as formas de viol\u00eancia de g\u00eanero, em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Psic\u00f3logo - CEPP. ","id":10415914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo contribuir\u00e3o para eliminar todas as formas de viol\u00eancia de g\u00eanero, em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Psic\u00f3logo - CEPP. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o acolher e cooperar com a\u00e7\u00f5es protetivas \u00e0 mulher, seja ela cisg\u00eanero, transexual ou travesti, e \u00e0 pessoa com express\u00f5es n\u00e3o bin\u00e1rias de g\u00eanero, dentre outras, considerados os aspectos de ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, defici\u00eancia, quando elas tiverem direitos violados. ","id":10415915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o acolher e cooperar com a\u00e7\u00f5es protetivas \u00e0 mulher, seja ela cisg\u00eanero, transexual ou travesti, e \u00e0 pessoa com express\u00f5es n\u00e3o bin\u00e1rias de g\u00eanero, dentre outras, considerados os aspectos de ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, defici\u00eancia, quando elas tiverem direitos violados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o contribuir, com seu conhecimento, para uma reflex\u00e3o sobre o preconceito e o desaparecimento de discrimina\u00e7\u00f5es e estigmatiza\u00e7\u00f5es contra aqueles que apresentam comportamentos ou pr\u00e1ticas homoer\u00f3ticas.","id":10415916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo dever\u00e3o contribuir, com seu conhecimento, para uma reflex\u00e3o sobre o preconceito e o desaparecimento de discrimina\u00e7\u00f5es e estigmatiza\u00e7\u00f5es contra aqueles que apresentam comportamentos ou pr\u00e1ticas homoer\u00f3ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, seja ela cisg\u00eanero, transexual ou travesti, e \u00e0 pessoa com express\u00f5es n\u00e3o-bin\u00e1rias de g\u00eanero, dentre outras, considerados os aspectos de ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, defici\u00eancia, a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo contribuir\u00e3o para n\u00e3o usar instrumentos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas que criem, mantenham, acentuem estere\u00f3tipos;","id":10415917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher, seja ela cisg\u00eanero, transexual ou travesti, e \u00e0 pessoa com express\u00f5es n\u00e3o-bin\u00e1rias de g\u00eanero, dentre outras, considerados os aspectos de ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, defici\u00eancia, a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo contribuir\u00e3o para n\u00e3o usar instrumentos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas que criem, mantenham, acentuem estere\u00f3tipos;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 17 de maio de 2022, estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais. Considere as seguintes afirmativas: I. Considerar a autodetermina\u00e7\u00e3o de cada sujeito em rela\u00e7\u00e3o a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero. lI. Atuar sempre com respeito \u00e0 autonomia, integralidade e dignidade da pessoa atendida. III. Reconhecer as intersec\u00e7\u00f5es entre territ\u00f3rio, ra\u00e7a, etnia, classe, gera\u00e7\u00e3o, defici\u00eancias, identidades e express\u00f5es de g\u00eanero como marcadores sociais de diferen\u00e7as. IV. Reconhecer as bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais como leg\u00edtimas, n\u00e3o as vinculando \u00e0s homossexualidades ou \u00e0s heterossexualidades. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas: ","provas":[{"id":92159,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 11:22:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2611279,"hashId":"e86dc2d87d6792bf562c3afcbd402b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 17 de maio de 2022, estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais. Considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considerar a autodetermina\u00e7\u00e3o de cada sujeito em rela\u00e7\u00e3o a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. Atuar sempre com respeito \u00e0 autonomia, integralidade e dignidade da pessoa atendida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Reconhecer as intersec\u00e7\u00f5es entre territ\u00f3rio, ra\u00e7a, etnia, classe, gera\u00e7\u00e3o, defici\u00eancias, identidades e express\u00f5es de g\u00eanero como marcadores sociais de diferen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Reconhecer as bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais como leg\u00edtimas, n\u00e3o as vinculando \u00e0s homossexualidades ou \u00e0s heterossexualidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas: <\/p>","resposta":10415948,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10415948,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":10415949,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas. ","id":10415950,"corpo":"<p>I e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10415951,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":10415952,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando a Resolu\u00e7\u00e3o \u00e0 sua ementa:(1) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 01, de 22\/03\/1999.(2) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 11, de 11\/05\/2018.(3) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 06, de 29\/03\/2019.(4) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 07\/07\/2020.(5) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 17\/05\/2022( ) Estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais.( ) Estabelece normas de exerc\u00edcio profissional da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s viol\u00eancias de g\u00eanero.( ) Institui regras para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pela(o) psic\u00f3loga(o) no exerc\u00edcio profissional e revoga a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 15\/1996, a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 07\/2003 e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 04\/2019.( ) Regulamenta a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos realizados por meios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o e revoga a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 11\/2012.( ) Estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da Orienta\u00e7\u00e3o Sexual.A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":92159,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-02 11:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2611286,"hashId":"d2f170fb85055886d4afa7a6249f7444","enunciado":"<p>Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, relacionando a Resolu\u00e7\u00e3o \u00e0 sua ementa:<\/p><p><br><\/p><p>(1) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 01, de 22\/03\/1999.<\/p><p>(2) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 11, de 11\/05\/2018.<\/p><p>(3) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 06, de 29\/03\/2019.<\/p><p>(4) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 07\/07\/2020.<\/p><p>(5) Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 08, de 17\/05\/2022<\/p><p><br><\/p><p>( ) Estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para profissionais da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bissexualidades e demais orienta\u00e7\u00f5es n\u00e3o monossexuais.<\/p><p>( ) Estabelece normas de exerc\u00edcio profissional da psicologia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s viol\u00eancias de g\u00eanero.<\/p><p>( ) Institui regras para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pela(o) psic\u00f3loga(o) no exerc\u00edcio profissional e revoga a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 15\/1996, a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 07\/2003 e a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 04\/2019.<\/p><p>( ) Regulamenta a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos realizados por meios de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o e revoga a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 11\/2012.<\/p><p>( ) Estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da Orienta\u00e7\u00e3o Sexual.<\/p><p><br><\/p><p>A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10415987,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5.","id":10415983,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 5, 2, 3, 1.","id":10415984,"corpo":"<p>4, 5, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 3, 2.","id":10415985,"corpo":"<p>5, 4, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 1, 2.","id":10415986,"corpo":"<p>5, 4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 2, 1.","id":10415987,"corpo":"<p>5, 4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}