{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2156657,"perPage":"100","pages":21567,"page":6925,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre SIMULA\u00c7\u00c3O em avalia\u00e7\u00f5es periciais, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":38605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-medico-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1124591,"hashId":"9506918278c7570d563cdaf108a069f4","enunciado":"<p align=justify>Sobre SIMULA\u00c7\u00c3O em avalia\u00e7\u00f5es periciais, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":3999182,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A supersimula\u00e7\u00e3o \u00e9 o exagero dos sinais e sintomas por parte de um indiv\u00edduo realmente doente ou a cria\u00e7\u00e3o de novos sinais e sintomas n\u00e3o decorrente da doen\u00e7a.","id":3999179,"corpo":"<p align=justify>A supersimula\u00e7\u00e3o \u00e9 o exagero dos sinais e sintomas por parte de um indiv\u00edduo realmente doente ou a cria\u00e7\u00e3o de novos sinais e sintomas n\u00e3o decorrente da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A metassimula\u00e7\u00e3o \u00e9 a persist\u00eancia de forma intencional da apresenta\u00e7\u00e3o dos sintomas e sinais ap\u00f3s cessado o transtorno real.","id":3999180,"corpo":"<p align=justify>A metassimula\u00e7\u00e3o \u00e9 a persist\u00eancia de forma intencional da apresenta\u00e7\u00e3o dos sintomas e sinais ap\u00f3s cessado o transtorno real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00e9-simula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma simula\u00e7\u00e3o antecipada de uma doen\u00e7a para se beneficiar em uma a\u00e7\u00e3o planejada.","id":3999181,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e9-simula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma simula\u00e7\u00e3o antecipada de uma doen\u00e7a para se beneficiar em uma a\u00e7\u00e3o planejada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissimula\u00e7\u00e3o \u00e9 a simula\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos sintomas e sinais de diferentes doen\u00e7as.","id":3999182,"corpo":"<p align=justify>dissimula\u00e7\u00e3o \u00e9 a simula\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos sintomas e sinais de diferentes doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falsa imputa\u00e7\u00e3o existe quando um avaliando atribui sintomas de modo intencional para uma etiologia que n\u00e3o se relaciona com o desenvolvimento destes.","id":3999183,"corpo":"<p align=justify>a falsa imputa\u00e7\u00e3o existe quando um avaliando atribui sintomas de modo intencional para uma etiologia que n\u00e3o se relaciona com o desenvolvimento destes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1124591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito fundamental do profissional de odontologia, segundo o cap\u00edtulo II do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica (CEO):","provas":[{"id":38607,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-odontologo-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1124626,"hashId":"cda9d4c6c9d301cf0eea72f8f4f75be9","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 direito fundamental do profissional de odontologia, segundo o cap\u00edtulo II do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica (CEO):<\/p>","resposta":3999279,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter regularizada suas obriga\u00e7\u00f5es financeiras junto ao Conselho Regional.","id":3999276,"corpo":"<p align=justify>Manter regularizada suas obriga\u00e7\u00f5es financeiras junto ao Conselho Regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter seus dados cadastrais atualizados junto ao Conselho Regional.","id":3999277,"corpo":"<p align=justify>Manter seus dados cadastrais atualizados junto ao Conselho Regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opor-se a prestar esclarecimentos e\/ou fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas realizados no paciente, quando solicitados pelo mesmo.","id":3999278,"corpo":"<p align=justify>Opor-se a prestar esclarecimentos e\/ou fornecer relat\u00f3rios sobre diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticas realizados no paciente, quando solicitados pelo mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.","id":3999279,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar, planejar e executar tratamentos, com liberdade de convic\u00e7\u00e3o, nos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es, observados o estado atual da Ci\u00eancia e sua dignidade profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permitir a pr\u00e1tica cl\u00ednica em pacientes por acad\u00eamicos de Odontologia fora das diretrizes e planos pedag\u00f3gicos da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, ou de regular programa de est\u00e1gio e extens\u00e3o.","id":3999280,"corpo":"<p align=justify>Permitir a pr\u00e1tica cl\u00ednica em pacientes por acad\u00eamicos de Odontologia fora das diretrizes e planos pedag\u00f3gicos da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, ou de regular programa de est\u00e1gio e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1124626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a um sistema operacional, \u00e9 correto afirmar que ele","provas":[{"id":41573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1233160,"hashId":"675b029952858628c7ed08a609b448a9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a um sistema operacional, \u00e9 correto afirmar que ele<\/p>","resposta":4454279,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui uma BIOS para controlar todos os recursos de baixo n\u00edvel e dispositivos do computador. Al\u00e9m disso, possui um sistema espec\u00edfico para controle do processador.","id":4454277,"corpo":"<p align=justify>possui uma BIOS para controlar todos os recursos de baixo n\u00edvel e dispositivos do computador.\r\nAl\u00e9m disso, possui um sistema espec\u00edfico para controle do processador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui v\u00e1rios kernels, cada um com fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na ger\u00eancia do computador, dentre eles, podem-se citar o kernel para controle do processador e outro para controle da placa-m\u00e3e.","id":4454278,"corpo":"<p align=justify>possui v\u00e1rios <em>kernels<\/em>, cada um com fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na ger\u00eancia do computador, dentre eles,\r\npodem-se citar o <em>kernel<\/em> para controle do processador e outro para controle da placa-m\u00e3e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela ger\u00eancia dos recursos b\u00e1sicos de um computador, como mem\u00f3rias, portas de comunica\u00e7\u00e3o, sistemas de arquivos e dispositivos conectados ao computador, al\u00e9m de dar suporte aos aplicativos do usu\u00e1rio.","id":4454279,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 respons\u00e1vel pela ger\u00eancia dos recursos b\u00e1sicos de um computador, como mem\u00f3rias, portas\r\nde comunica\u00e7\u00e3o, sistemas de arquivos e dispositivos conectados ao computador, al\u00e9m de dar\r\nsuporte aos aplicativos do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um tipo de firmware que precisa ser carregado para a mem\u00f3ria ROM da placa-m\u00e3e com o objetivo de permitir a ger\u00eancia dos diversos dispositivos do computador.","id":4454280,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um tipo de <em>firmware<\/em> que precisa ser carregado para a mem\u00f3ria ROM da placa-m\u00e3e com o\r\nobjetivo de permitir a ger\u00eancia dos diversos dispositivos do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1233160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O m\u00fasculo estriado esquel\u00e9tico constitui a maior parte do corpo humano. II. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1233181,"hashId":"023be2b570d6939352c144088e075ec2","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O m\u00fasculo estriado esquel\u00e9tico constitui a maior parte do corpo\r\nhumano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4454357,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4454357,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4454358,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4454359,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4454360,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/1233181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O m\u00fasculo liso apresenta contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. II. A educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade inibe a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na popula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1233182,"hashId":"3ffda191ef6e7ebd8fd7ab5ded3c3dfe","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O m\u00fasculo liso apresenta contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade inibe a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na\r\npopula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4454362,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4454361,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4454362,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4454363,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4454364,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/1233182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a fam\u00edlia n\u00e3o possui o dever de manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos seus membros. II. O esqueleto divide-se em tr\u00eas partes: cabe\u00e7a, tronco e membros. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1233187,"hashId":"450874f9bbadb0c7df9e400c1b2161f8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a fam\u00edlia n\u00e3o possui o dever de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos seus membros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O esqueleto divide-se em tr\u00eas partes: cabe\u00e7a, tronco e membros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4454384,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4454381,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4454382,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4454383,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4454384,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1233187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1233188,"hashId":"4c34858582bd33a57ab3ef18ac2fe1c8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, \u00e9 vetado ao SUS executar a\u00e7\u00f5es de\r\nvigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4454388,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4454385,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4454386,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4454387,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4454388,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1233188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica da observa\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia no exerc\u00edcio profissional do assistente social. Com base nessa assertiva, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1310276,"hashId":"7d3107ff536d457604754578416a53e1","enunciado":"<p align=\"justify\">A t\u00e9cnica da observa\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental\r\nimport\u00e2ncia no exerc\u00edcio profissional do assistente\r\nsocial. Com base nessa assertiva, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4782484,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar consiste em lan\u00e7ar um olhar fundamentado, disposto a apreender situa\u00e7\u00f5es da vida do usu\u00e1rio que, talvez n\u00e3o fossem desveladas atrav\u00e9s de suas falas, por medo, inseguran\u00e7a, preconceitos ou mesmo pela falta de confian\u00e7a para com o profissional.","id":4782482,"corpo":"<p align=justify>Observar consiste em lan\u00e7ar um olhar\r\nfundamentado, disposto a apreender situa\u00e7\u00f5es da vida\r\ndo usu\u00e1rio que, talvez n\u00e3o fossem desveladas atrav\u00e9s\r\nde suas falas, por medo, inseguran\u00e7a, preconceitos ou\r\nmesmo pela falta de confian\u00e7a para com o\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o permite colher informa\u00e7\u00f5es sobre o usu\u00e1rio no dia a dia da pr\u00e1tica profissional, permitindo conhecer a sua realidade, atos, comportamentos e rela\u00e7\u00f5es.","id":4782483,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o permite colher informa\u00e7\u00f5es sobre o\r\nusu\u00e1rio no dia a dia da pr\u00e1tica profissional, permitindo\r\nconhecer a sua realidade, atos, comportamentos e\r\nrela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o consiste em relatar o cotidiano vivido pelos usu\u00e1rios, compreendendo as rela\u00e7\u00f5es que estabelecem no seio familiar e comunit\u00e1rio.","id":4782484,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o consiste em relatar o cotidiano\r\nvivido pelos usu\u00e1rios, compreendendo as rela\u00e7\u00f5es\r\nque estabelecem no seio familiar e comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica comumente atrelada a outras t\u00e9cnicas no exerc\u00edcio profissional do assistente social, tais como: entrevista e visita domiciliar.","id":4782485,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica comumente atrelada\r\na outras t\u00e9cnicas no exerc\u00edcio profissional do\r\nassistente social, tais como: entrevista e visita\r\ndomiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de uso exclusivo do assistente social.","id":4782486,"corpo":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de uso exclusivo\r\ndo assistente social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1310276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.741\/2003, disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com base no T\u00cdTULO I \u2013 Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares, em seus Artigos 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1310278,"hashId":"9df1eaa2167d910c8ba5f8c08c3ba551","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 10.741\/2003, disp\u00f5e sobre o Estatuto do\r\nIdoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com base no T\u00cdTULO\r\nI \u2013 Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares, em seus Artigos 1\u00ba, 2\u00ba,\r\n3\u00ba, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4782492,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O idoso goza de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-lhe, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.","id":4782492,"corpo":"<p align=justify>O idoso goza de todos os direitos fundamentais\r\ninerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o\r\nintegral de que trata esta Lei, assegurando-lhe, por lei\r\nou por outros meios, todas as oportunidades e\r\nfacilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e\r\nmental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual,\r\nespiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e\r\ndignidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade e da sociedade, excetuando-se o Poder P\u00fablico, assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":4782493,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade e da\r\nsociedade, excetuando-se o Poder P\u00fablico, assegurar\r\nao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do\r\ndireito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0\r\ncultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania,\r\n\u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia\r\nfamiliar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O idoso ter\u00e1 atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os eminentemente p\u00fablicos prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4782494,"corpo":"<p align=justify>O idoso ter\u00e1 atendimento preferencial imediato e\r\nindividualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os eminentemente\r\np\u00fablicos prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o viabilizadas formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com outros idosos, n\u00e3o sendo prioridade o estabelecimento de conv\u00edvio intergeracional.","id":4782495,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e3o viabilizadas formas alternativas de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com outros\r\nidosos, n\u00e3o sendo prioridade o estabelecimento de\r\nconv\u00edvio intergeracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter\u00e3o garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais, apenas o idoso acima de 75 anos.","id":4782496,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e3o garantia de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade e de assist\u00eancia social locais, apenas o idoso\r\nacima de 75 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Art. 1\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 1\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410492,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-1o"},{"nome_clean":"Art. 2\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 2\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410493,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-2o"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1310278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 17, do Estatuto do Idoso, est\u00e1 assegurado ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais, o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel. Considerando o Par\u00e1grafo \u00fanico: n\u00e3o estando o idoso em condi\u00e7\u00f5es de proceder \u00e0 op\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que esta ser\u00e1 feita:","provas":[{"id":43721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1310282,"hashId":"449fd695b04b653cd6e84450c7f4d8db","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Art. 17, do Estatuto do Idoso,\r\nest\u00e1 assegurado ao idoso que esteja no dom\u00ednio de\r\nsuas faculdades mentais, o direito de optar pelo\r\ntratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais\r\nfavor\u00e1vel. Considerando o Par\u00e1grafo \u00fanico: n\u00e3o\r\nestando o idoso em condi\u00e7\u00f5es de proceder \u00e0 op\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\n<strong>CORRETO<\/strong> afirmar que esta ser\u00e1 feita:<\/p>","resposta":4782513,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo curador, quando o idoso for aut\u00f4nomo.","id":4782512,"corpo":"<p align=justify>Pelo curador, quando o idoso for aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelos familiares, quando o idoso n\u00e3o tiver curador ou este n\u00e3o puder ser contatado em tempo h\u00e1bil.","id":4782513,"corpo":"<p align=justify>Pelos familiares, quando o idoso n\u00e3o tiver curador\r\nou este n\u00e3o puder ser contatado em tempo h\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo m\u00e9dico, quando ocorrer iminente risco de vida, mesmo que haja tempo h\u00e1bil para consulta a curador ou familiar.","id":4782514,"corpo":"<p align=justify>Pelo m\u00e9dico, quando ocorrer iminente risco de\r\nvida, mesmo que haja tempo h\u00e1bil para consulta a\r\ncurador ou familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo pr\u00f3prio m\u00e9dico, quando houver curador ou familiar conhecido, caso em que dever\u00e1 comunicar o fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4782515,"corpo":"<p align=justify>Pelo pr\u00f3prio m\u00e9dico, quando houver curador ou\r\nfamiliar conhecido, caso em que dever\u00e1 comunicar o\r\nfato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma decis\u00e3o poder\u00e1 ser tomada sem o consentimento do idoso.","id":4782516,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma decis\u00e3o poder\u00e1 ser tomada sem o\r\nconsentimento do idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 17","oab":true,"nome":"Art. 17","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410541,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-17"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1310282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo III, do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Do Direito \u00e0 Sa\u00fade, disp\u00f5e em seu Art. 18. Que \u00e9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia em todos os n\u00edveis de complexidade, por interm\u00e9dio do SUS, garantido acesso universal e igualit\u00e1rio. Com base nessa prerrogativa, \u00e9 CORRETO afirmar que constitui direito da pessoa deficiente:","provas":[{"id":43721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1310284,"hashId":"5887e1968b6ace9a98d27e6350426699","enunciado":"<p align=\"justify\">O Cap\u00edtulo III, do Estatuto da Pessoa com\r\nDefici\u00eancia, Do Direito \u00e0 Sa\u00fade, disp\u00f5e em seu Art.\r\n18. Que \u00e9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da\r\npessoa com defici\u00eancia em todos os n\u00edveis de\r\ncomplexidade, por interm\u00e9dio do SUS, garantido\r\nacesso universal e igualit\u00e1rio. Com base nessa\r\nprerrogativa, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que constitui direito\r\nda pessoa deficiente:<\/p>","resposta":4782517,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces, realizados por equipe multidisciplinar.","id":4782517,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces, realizados\r\npor equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de habilita\u00e7\u00e3o e de reabilita\u00e7\u00e3o sempre que necess\u00e1rios, para alguns tipos de defici\u00eancia, inclusive para a manuten\u00e7\u00e3o da melhor condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e qualidade de vida.","id":4782518,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de habilita\u00e7\u00e3o e de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o sempre que necess\u00e1rios, para alguns\r\ntipos de defici\u00eancia, inclusive para a manuten\u00e7\u00e3o da\r\nmelhor condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e qualidade de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o tratamento ambulatorial e interna\u00e7\u00e3o.","id":4782519,"corpo":"<p align=justify>Apenas o tratamento ambulatorial e interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o atendimento psicol\u00f3gico para seus familiares e atendentes pessoais.","id":4782520,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o atendimento psicol\u00f3gico para seus\r\nfamiliares e atendentes pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o sexual e reprodutiva s\u00e3o a\u00e7\u00f5es restritivas, excluindo o direito \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o assistida.","id":4782521,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o sexual e reprodutiva s\u00e3o a\u00e7\u00f5es restritivas,\r\nexcluindo o direito \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o assistida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1310284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Netto (2009) ao refletir acerca da pesquisa no Servi\u00e7o Social, afirma que est\u00e1 claro que a pesquisa \u00e9 indispens\u00e1vel para o Servi\u00e7o Social se a profiss\u00e3o quiser se manter com o estatuto universit\u00e1rio, sendo, portanto, CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18542},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1310286,"hashId":"336696503f9b29572b7ec8e059baccc6","enunciado":"<p align=\"justify\">Netto (2009) ao refletir acerca da pesquisa no\r\nServi\u00e7o Social, afirma que est\u00e1 claro que a pesquisa \u00e9\r\nindispens\u00e1vel para o Servi\u00e7o Social se a profiss\u00e3o\r\nquiser se manter com o estatuto universit\u00e1rio, sendo,\r\nportanto, <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4782539,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao que tudo indica ainda n\u00e3o existe um segmento dedicado expressamente \u00e0 pesquisa.","id":4782537,"corpo":"<p align=justify>Ao que tudo indica ainda n\u00e3o existe um segmento\r\ndedicado expressamente \u00e0 pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem todo assistente social poder\u00e1 dedicar-se \u00e0 pesquisa, tendo em vista que a pr\u00f3pria aloca\u00e7\u00e3o socioprofissional pode impedir o exerc\u00edcio sistem\u00e1tico da pesquisa.","id":4782538,"corpo":"<p align=justify>Nem todo assistente social poder\u00e1 dedicar-se \u00e0\r\npesquisa, tendo em vista que a pr\u00f3pria aloca\u00e7\u00e3o\r\nsocioprofissional pode impedir o exerc\u00edcio sistem\u00e1tico\r\nda pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo(a) assistente social, no seu campo de trabalho e interven\u00e7\u00e3o, deve desenvolver uma atitude investigativa: o fato de n\u00e3o ser um\/a pesquisador\/a em tempo integral n\u00e3o o\/a exime, quer de acompanhar os avan\u00e7os dos conhecimentos pertinentes ao seu campo de trabalho, quer de procurar conhecer concretamente a realidade da sua \u00e1rea particular de trabalho.","id":4782539,"corpo":"<p align=justify>Todo(a) assistente social, no seu campo de\r\ntrabalho e interven\u00e7\u00e3o, deve desenvolver uma atitude\r\ninvestigativa: o fato de n\u00e3o ser um\/a pesquisador\/a em\r\ntempo integral n\u00e3o o\/a exime, quer de acompanhar os\r\navan\u00e7os dos conhecimentos pertinentes ao seu\r\ncampo de trabalho, quer de procurar conhecer\r\nconcretamente a realidade da sua \u00e1rea particular de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pesquisa \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o prec\u00edpua dos assistentes sociais no \u00e2mbito das universidades.","id":4782540,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o prec\u00edpua dos assistentes\r\nsociais no \u00e2mbito das universidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa e Interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o duas a\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis dentro do Servi\u00e7o Social, por exigirem forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, de car\u00e1ter \u00e9tico, te\u00f3ricometodol\u00f3gico e t\u00e9cnico.","id":4782541,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa e Interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o duas a\u00e7\u00f5es\r\nincompat\u00edveis dentro do Servi\u00e7o Social, por exigirem\r\nforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, de car\u00e1ter \u00e9tico, te\u00f3ricometodol\u00f3gico\r\ne t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1310286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA acerca do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), criado para apoiar e fortalecer a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310342,"hashId":"a745ec85a43cbb86bd1a04a2887f1bcc","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> acerca do\r\nN\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), criado\r\npara apoiar e fortalecer a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia.<\/p>","resposta":4782756,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O NASF constitui-se a porta de entrada do sistema de sa\u00fade para priorizar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":4782755,"corpo":"<p align=justify>O NASF constitui-se a porta de entrada do sistema\r\nde sa\u00fade para priorizar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O NASF 1 dever\u00e1 ser composto por, no m\u00ednimo, cinco profissionais de n\u00edvel superior.","id":4782756,"corpo":"<p align=justify>O NASF 1 dever\u00e1 ser composto por, no m\u00ednimo,\r\ncinco profissionais de n\u00edvel superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do NASF independe do territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o das equipes da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, uma vez que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 distinta.","id":4782757,"corpo":"A atua\u00e7\u00e3o do NASF independe do territ\u00f3rio de\r\natua\u00e7\u00e3o das equipes da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia, uma vez que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 distinta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O NASF 2 pode ser composto pelos seguintes profissionais: m\u00e9dico acupunturista, assistente social, professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, farmac\u00eautico, fisioterapeuta, fonoaudi\u00f3logo, m\u00e9dico ginecologista, m\u00e9dico homeopata, nutricionista, m\u00e9dico pediatra, psic\u00f3logo, m\u00e9dico psiquiatra e terapeuta ocupacional.","id":4782758,"corpo":"<p align=justify>O NASF 2 pode ser composto pelos seguintes\r\nprofissionais: m\u00e9dico acupunturista, assistente social,\r\nprofessor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, farmac\u00eautico,\r\nfisioterapeuta, fonoaudi\u00f3logo, m\u00e9dico ginecologista,\r\nm\u00e9dico homeopata, nutricionista, m\u00e9dico pediatra,\r\npsic\u00f3logo, m\u00e9dico psiquiatra e terapeuta ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os munic\u00edpios que tenham densidade populacional abaixo de dez mil habitantes por quil\u00f4metro quadrado, de acordo com os dados da Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), ano base 2007, poder\u00e3o implantar o NASF 2.","id":4782759,"corpo":"<p align=justify>Somente os munic\u00edpios que tenham densidade\r\npopulacional abaixo de dez mil habitantes por\r\nquil\u00f4metro quadrado, de acordo com os dados da\r\nFunda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e\r\nEstat\u00edstica (IBGE), ano base 2007, poder\u00e3o implantar\r\no NASF 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1310342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.A.S, 65 anos de idade, sexo feminino, trabalhadora rural, chega ao hospital acompanhada da filha com hist\u00f3ria de rebaixamento de n\u00edvel de consci\u00eancia. No resultado da tomografia computadorizada de cr\u00e2nio, \u00e9 evidenciado les\u00e3o isqu\u00eamica na regi\u00e3o da art\u00e9ria cerebral anterior. Ap\u00f3s tratamento de emerg\u00eancia, paciente \u00e9 internada na enfermaria de cl\u00ednica m\u00e9dica para acompanhamento. O terapeuta ocupacional desta enfermaria ir\u00e1 realizar a avalia\u00e7\u00e3o inicial da paciente. Marque a alternativa que N\u00c3O consiste em item de avalia\u00e7\u00e3o das sequelas decorrentes da les\u00e3o neurol\u00f3gica:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310358,"hashId":"92e4d3ffa4d4332c3b137bc34f1f0459","enunciado":"<p align=\"justify\">M.A.S, 65 anos de idade, sexo feminino,\r\ntrabalhadora rural, chega ao hospital acompanhada da\r\nfilha com hist\u00f3ria de rebaixamento de n\u00edvel de\r\nconsci\u00eancia. No resultado da tomografia\r\ncomputadorizada de cr\u00e2nio, \u00e9 evidenciado les\u00e3o\r\nisqu\u00eamica na regi\u00e3o da art\u00e9ria cerebral anterior. Ap\u00f3s\r\ntratamento de emerg\u00eancia, paciente \u00e9 internada na\r\nenfermaria de cl\u00ednica m\u00e9dica para acompanhamento.\r\nO terapeuta ocupacional desta enfermaria ir\u00e1 realizar\r\na avalia\u00e7\u00e3o inicial da paciente. Marque a alternativa\r\nque <strong>N\u00c3O<\/strong> consiste em item de avalia\u00e7\u00e3o das sequelas\r\ndecorrentes da les\u00e3o neurol\u00f3gica:<\/p>","resposta":4782859,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o por press\u00e3o.","id":4782859,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00f4nus muscular. ","id":4782860,"corpo":"<p align=justify>T\u00f4nus muscular.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle motor.","id":4782861,"corpo":"<p align=justify>Controle motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cogni\u00e7\u00e3o.","id":4782862,"corpo":"<p align=justify>Cogni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o.","id":4782863,"corpo":"<p align=justify>Sensa\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tico, 58 anos de idade, apresentando risco de \u201cp\u00e9 diab\u00e9tico\u201d, baixo n\u00edvel de compreens\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, \u00e9 encaminhado para atendimento com terapeuta ocupacional da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre possibilidades de interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional, analise as assertivas e informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma a seguir, e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA. ( ) Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do paciente tra\u00e7ando seu perfil ocupacional, visto que embora se trate de uma doen\u00e7a comumente incapacitante, seu agravamento n\u00e3o afasta o indiv\u00edduo do trabalho. ( ) Realizar avalia\u00e7\u00e3o tra\u00e7ando o perfil ocupacional do paciente e consequentemente sua rotina, para verificar como o paciente cuida de sua dieta e realiza o manejo da insulina. ( ) Orientar o paciente quanto a doen\u00e7a e cuidados a serem tomados; organiza\u00e7\u00e3o da rotina e atividades de lazer, al\u00e9m da necessidade de inspe\u00e7\u00e3o visual dos p\u00e9s. ( ) Apesar da doen\u00e7a n\u00e3o interferir nas habilidades motoras, faz-se necess\u00e1rio orientar o paciente quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de certas atividades cinesiol\u00f3gicas. ( ) O terapeuta ocupacional deve orientar o paciente e familiares quanto \u00e0 escolha de cal\u00e7ados e palmilhas, os quais dever\u00e3o minimizar os riscos.","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310375,"hashId":"1f0484d4cc60d96a7e035b1ea333b1cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente diab\u00e9tico, 58 anos de idade,\r\napresentando risco de \u201cp\u00e9 diab\u00e9tico\u201d, baixo n\u00edvel de compreens\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, \u00e9 encaminhado\r\npara atendimento com terapeuta ocupacional da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre possibilidades de interven\u00e7\u00e3o\r\ndo terapeuta ocupacional, analise as assertivas e\r\ninforme se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se\r\nafirma a seguir, e assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do paciente tra\u00e7ando seu\r\nperfil ocupacional, visto que embora se trate de uma\r\ndoen\u00e7a comumente incapacitante, seu agravamento\r\nn\u00e3o afasta o indiv\u00edduo do trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizar avalia\u00e7\u00e3o tra\u00e7ando o perfil ocupacional\r\ndo paciente e consequentemente sua rotina, para\r\nverificar como o paciente cuida de sua dieta e realiza\r\no manejo da insulina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Orientar o paciente quanto a doen\u00e7a e cuidados a\r\nserem tomados; organiza\u00e7\u00e3o da rotina e atividades de\r\nlazer, al\u00e9m da necessidade de inspe\u00e7\u00e3o visual dos\r\np\u00e9s.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Apesar da doen\u00e7a n\u00e3o interferir nas habilidades\r\nmotoras, faz-se necess\u00e1rio orientar o paciente quanto\r\n\u00e0 execu\u00e7\u00e3o de certas atividades cinesiol\u00f3gicas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O terapeuta ocupacional deve orientar o paciente\r\ne familiares quanto \u00e0 escolha de cal\u00e7ados e palmilhas,\r\nos quais dever\u00e3o minimizar os riscos.<\/p>","resposta":4782896,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":4782892,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4782893,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":4782894,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4782895,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4782896,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310375","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que melhor define a an\u00e1lise da atividade inserida na ocupa\u00e7\u00e3o do paciente:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310401,"hashId":"8e32f5c252411bb9e1b0197a764a1e99","enunciado":"<p align=justify>Leia as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o que\r\nmelhor define a an\u00e1lise da atividade inserida na\r\nocupa\u00e7\u00e3o do paciente:<\/p>","resposta":4782984,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo simples de observa\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa desenvolvida pelo paciente.","id":4782981,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo simples de\r\nobserva\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa desenvolvida\r\npelo paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo apenas avaliar o cliente em seu ambiente de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":4782982,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo apenas avaliar o cliente em\r\nseu ambiente de ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo apenas avaliar a atividade independente do interesse do cliente.","id":4782983,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo apenas avaliar a atividade\r\nindependente do interesse do cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visa compreender a natureza da participa\u00e7\u00e3o e do desempenho do cliente e o que isso significa para ele.","id":4782984,"corpo":"<p align=justify>Visa compreender a natureza da participa\u00e7\u00e3o e do\r\ndesempenho do cliente e o que isso significa para ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 somente a identifica\u00e7\u00e3o das partes que comp\u00f5em uma atividade.","id":4782985,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 somente a identifica\u00e7\u00e3o das partes que\r\ncomp\u00f5em uma atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 429, de 08 de julho de 2013, que reconhece e disciplina a especialidade de Terapia Ocupacional em Contextos Hospitalares, define as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e as compet\u00eancias do terapeuta ocupacional especialista em Contextos Hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias, define como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional especialista em contextos hospitalares a \u201cAten\u00e7\u00e3o extra-hospitalar oferecida por hospital\u201d. Assim, de acordo com Cavalcanti et al. (2007 in Othero, 2012), s\u00e3o finalidades da interven\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia domiciliar:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310435,"hashId":"1e5d550589267349c29c222bd7f85547","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 429, de 08 de julho de 2013, que\r\nreconhece e disciplina a especialidade de Terapia\r\nOcupacional em Contextos Hospitalares, define as\r\n\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e as compet\u00eancias do terapeuta\r\nocupacional especialista em Contextos Hospitalares e\r\nd\u00e1 outras provid\u00eancias, define como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o\r\ndo terapeuta ocupacional especialista em contextos\r\nhospitalares a \u201cAten\u00e7\u00e3o extra-hospitalar oferecida por\r\nhospital\u201d. Assim, de acordo com Cavalcanti et al.\r\n(2007 in Othero, 2012), s\u00e3o finalidades da interven\u00e7\u00e3o\r\nna assist\u00eancia domiciliar:<\/p>","resposta":4783138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preventivo: com objetivo de resolver o quadro atual do doente, buscando-se seu completo restabelecimento.","id":4783136,"corpo":"<p align=justify>Preventivo: com objetivo de resolver o\r\nquadro atual do doente, buscando-se seu completo\r\nrestabelecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curativo: tem como foco a mudan\u00e7a de rotinas e h\u00e1bitos, atrav\u00e9s de mecanismos de orienta\u00e7\u00e3o e aprendizagem.","id":4783137,"corpo":"<p align=justify>Curativo: tem como foco a mudan\u00e7a de rotinas e\r\nh\u00e1bitos, atrav\u00e9s de mecanismos de orienta\u00e7\u00e3o e\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paliativo: n\u00e3o havendo possibilidade de cura ou reabilita\u00e7\u00e3o, abrange medidas que visam proporcionar conforto (f\u00edsico, ps\u00edquico, social e espiritual).","id":4783138,"corpo":"<p align=justify>Paliativo: n\u00e3o havendo possibilidade de cura ou\r\nreabilita\u00e7\u00e3o, abrange medidas que visam proporcionar\r\nconforto (f\u00edsico, ps\u00edquico, social e espiritual).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reabilitador: para vigil\u00e2ncia de quadros cl\u00ednicos situacionais ou de agravamento de quadros cr\u00f4nicos.","id":4783139,"corpo":"<p align=justify>Reabilitador: para vigil\u00e2ncia de quadros cl\u00ednicos\r\nsituacionais ou de agravamento de quadros cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educativo: para restaura\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es motores, cognitivos, emocionais e funcionais.","id":4783140,"corpo":"<p align=justify>Educativo: para restaura\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es motores,\r\ncognitivos, emocionais e funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma pr\u00e1tica interdisciplinar em que as tradicionais divis\u00f5es do saber devem ser revistas, o foco das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 a pessoa, mas, a coletividade. A interven\u00e7\u00e3o requer uma reinven\u00e7\u00e3o cotidiana da pr\u00e1tica profissional. Faz parte das a\u00e7\u00f5es da Terapia Ocupacional na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310441,"hashId":"0496821f74a5e3023620968b6e52cd8c","enunciado":"<p align=\"justify\">A interven\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade \u00e9 uma\r\npr\u00e1tica interdisciplinar em que as tradicionais divis\u00f5es\r\ndo saber devem ser revistas, o foco das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 a\r\npessoa, mas, a coletividade. A interven\u00e7\u00e3o requer\r\numa reinven\u00e7\u00e3o cotidiana da pr\u00e1tica profissional. Faz\r\nparte das a\u00e7\u00f5es da Terapia Ocupacional na aten\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4783169,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar da organiza\u00e7\u00e3o de festas populares, grupos de autoajuda, grupo de reciclagem, movimentos sociais, transcendendo aquilo que se compreende como setting terap\u00eautico.","id":4783166,"corpo":"<p align=justify>Participar da organiza\u00e7\u00e3o de festas populares,\r\ngrupos de autoajuda, grupo de reciclagem,\r\nmovimentos sociais, transcendendo aquilo que se\r\ncompreende como <em>setting<\/em> terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constituir o saber t\u00e9cnico a partir das necessidades das pessoas do grupo, da comunidade, ou seja, da popula\u00e7\u00e3o, para que assim possa desenvolver a\u00e7\u00f5es tanto individuais quanto coletivas no territ\u00f3rio dessas pessoas, grupos ou comunidades.","id":4783167,"corpo":"<p align=justify>Constituir o saber t\u00e9cnico a partir das\r\nnecessidades das pessoas do grupo, da comunidade,\r\nou seja, da popula\u00e7\u00e3o, para que assim possa\r\ndesenvolver a\u00e7\u00f5es tanto individuais quanto coletivas\r\nno territ\u00f3rio dessas pessoas, grupos ou comunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar estrat\u00e9gias para fortalecer as redes sociais de suporte, evitando rupturas trazidas por situa\u00e7\u00f5es, nas quais a vulnerabilidade j\u00e1 est\u00e1 presente, por exemplo, grupos sociais e espec\u00edficos da crian\u00e7a e do adolescente, idosos e outros.","id":4783168,"corpo":"<p align=justify>Criar estrat\u00e9gias para fortalecer as redes sociais\r\nde suporte, evitando rupturas trazidas por situa\u00e7\u00f5es,\r\nnas quais a vulnerabilidade j\u00e1 est\u00e1 presente, por\r\nexemplo, grupos sociais e espec\u00edficos da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, idosos e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituir a\u00e7\u00f5es de descentraliza\u00e7\u00e3o, desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular s\u00e3o fundamentais, enquanto princ\u00edpios e s\u00e3o suficientes para dar conta da a\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional.","id":4783169,"corpo":"<p align=justify>Instituir a\u00e7\u00f5es de descentraliza\u00e7\u00e3o,\r\ndesinstitucionaliza\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\npopular s\u00e3o fundamentais, enquanto princ\u00edpios e s\u00e3o\r\nsuficientes para dar conta da a\u00e7\u00e3o do terapeuta\r\nocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demandar a\u00e7\u00f5es sociais que sejam capazes de revelar, interagir com o que se oculta nas manifesta\u00e7\u00f5es e nas inter-rela\u00e7\u00f5es em suas dimens\u00f5es pol\u00edtica e afetiva.","id":4783170,"corpo":"<p align=justify>Demandar a\u00e7\u00f5es sociais que sejam capazes de\r\nrevelar, interagir com o que se oculta nas\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es e nas inter-rela\u00e7\u00f5es em suas\r\ndimens\u00f5es pol\u00edtica e afetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Segundo o COFFITO (Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional), compete ao terapeuta ocupacional (TO) o uso de tecnologia assistiva (TA) nas AVD\u2019s (Atividade de Vida Di\u00e1ria) e AIVD\u2019s (Atividades instrumentais de Vida Di\u00e1ria) com os objetivos de:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310444,"hashId":"a78ea567bfd682297172d1faed7921b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Segundo o\r\nCOFFITO (Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia\r\nOcupacional), compete ao terapeuta ocupacional (TO)\r\no uso de tecnologia assistiva (TA) nas AVD\u2019s\r\n(Atividade de Vida Di\u00e1ria) e AIVD\u2019s (Atividades\r\ninstrumentais de Vida Di\u00e1ria) com os objetivos de:<\/p>","resposta":4783176,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desadaptar unidades computadorizadas de controle ambiental.","id":4783176,"corpo":"<p align=justify>Desadaptar unidades computadorizadas de\r\ncontrole ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover adapta\u00e7\u00f5es de jogos, brincadeiras e brinquedos.","id":4783177,"corpo":"<p align=justify>Promover adapta\u00e7\u00f5es de jogos, brincadeiras e\r\nbrinquedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es de acesso ao computador e software.","id":4783178,"corpo":"<p align=justify>Criar equipamentos, adapta\u00e7\u00f5es de acesso ao\r\ncomputador e software.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar sistemas de comunica\u00e7\u00e3o alternativa, de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e adapta\u00e7\u00f5es.","id":4783179,"corpo":"<p align=justify>Utilizar sistemas de comunica\u00e7\u00e3o alternativa, de\r\n\u00f3rteses, pr\u00f3teses e adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover ajuste, acomoda\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a uma nova condi\u00e7\u00e3o e melhorar sua qualidade de vida ocupacional.","id":4783180,"corpo":"<p align=justify>Promover ajuste, acomoda\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o do\r\nindiv\u00edduo a uma nova condi\u00e7\u00e3o e melhorar sua\r\nqualidade de vida ocupacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es e reavalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas s\u00e3o instrumentos importantes para documentar e historiciar a evolu\u00e7\u00e3o do paciente. Atrav\u00e9s delas:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310445,"hashId":"1155e639a9b92a6355bbe9af6606c6db","enunciado":"<p align=justify>As avalia\u00e7\u00f5es e reavalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas s\u00e3o\r\ninstrumentos importantes para documentar e\r\nhistoriciar a evolu\u00e7\u00e3o do paciente. Atrav\u00e9s delas:<\/p>","resposta":4783188,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se considerar o paciente como algu\u00e9m que merece respeito, cuja individualidade deve ser conservada.","id":4783186,"corpo":"<p align=justify>Pode-se considerar o paciente como algu\u00e9m que\r\nmerece respeito, cuja individualidade deve ser\r\nconservada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra-se o respeito que se tem pela responsabilidade do paciente.","id":4783187,"corpo":"<p align=justify>Demonstra-se o respeito que se tem pela\r\nresponsabilidade do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel avaliar os resultados e tra\u00e7ar novos rumos para o tratamento.","id":4783188,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel avaliar os resultados e tra\u00e7ar novos\r\nrumos para o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel diminuir o estigma do paciente na comunidade.","id":4783189,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel diminuir o estigma do paciente na\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente conceitua membros inferiores, \u00e9 capaz de falar a utiliza\u00e7\u00e3o de cada parte do corpo, e desenha sua imagem.","id":4783190,"corpo":"<p align=justify>O paciente conceitua membros inferiores, \u00e9 capaz\r\nde falar a utiliza\u00e7\u00e3o de cada parte do corpo, e\r\ndesenha sua imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L.A.S, 23 anos de idade, sexo masculino, residente de Aracaju\/SE, \u00e9 levada ao pronto socorro do Hospital de Urg\u00eancias por apresentar queimaduras de 2\u00ba e 3\u00ba graus em aproximadamente 50% do seu corpo ap\u00f3s acidente com \u00e1lcool na sua resid\u00eancia. Ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, o terapeuta ocupacional iniciar\u00e1 o processo de reabilita\u00e7\u00e3o, que pode incluir alguns objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":43727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2019-ufs-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1310452,"hashId":"e345db014725a35c9e3b7ddf51c10911","enunciado":"<p align=\"justify\">L.A.S, 23 anos de idade, sexo masculino,\r\nresidente de Aracaju\/SE, \u00e9 levada ao pronto socorro\r\ndo Hospital de Urg\u00eancias por apresentar queimaduras\r\nde 2\u00ba e 3\u00ba graus em aproximadamente 50% do seu\r\ncorpo ap\u00f3s acidente com \u00e1lcool na sua resid\u00eancia.\r\nAp\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, o terapeuta\r\nocupacional iniciar\u00e1 o processo de reabilita\u00e7\u00e3o, que\r\npode incluir alguns objetivos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4783225,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de deformidades atrav\u00e9s de posicionamento e \u00f3rteses.","id":4783221,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o de deformidades atrav\u00e9s de\r\nposicionamento e \u00f3rteses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle do edema atrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o do membro.","id":4783222,"corpo":"<p align=justify>Controle do edema atrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o do\r\nmembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva e ativa a fim de manter a fun\u00e7\u00e3o tend\u00ednea, muscular e articular.","id":4783223,"corpo":"<p align=justify>Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva e ativa a fim de manter a\r\nfun\u00e7\u00e3o tend\u00ednea, muscular e articular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle cicatricial.","id":4783224,"corpo":"<p align=justify>Controle cicatricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o de bridas atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de zetaplastia.","id":4783225,"corpo":"<p align=justify>Libera\u00e7\u00e3o de bridas atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de\r\nzetaplastia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1310452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es Art. 19-G. O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado. Com base nesse artigo assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224750,"hashId":"13cb5cc6bb9983ad66082a64d3727231","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080, de 19 de setembro de 1990 e suas altera\u00e7\u00f5es Art. 19-G. O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado. Com base nesse artigo assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4416908,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Subsistema de que trata o caput deste artigo ter\u00e1 como base os Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas.","id":4416906,"corpo":"<p align=justify>O Subsistema de que trata o caput deste artigo ter\u00e1 como base os Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUS servir\u00e1 de retaguarda e refer\u00eancia ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, devendo, para isso, ocorrer adapta\u00e7\u00f5es na estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS nas regi\u00f5es onde residem as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, para propiciar essa integra\u00e7\u00e3o e o atendimento necess\u00e1rio em todos os n\u00edveis, sem discrimina\u00e7\u00f5es.","id":4416907,"corpo":"<p align=justify>O SUS servir\u00e1 de retaguarda e refer\u00eancia ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, devendo, para isso, ocorrer adapta\u00e7\u00f5es na estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do SUS nas regi\u00f5es onde residem as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, para propiciar essa integra\u00e7\u00e3o e o atendimento necess\u00e1rio em todos os n\u00edveis, sem discrimina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":4416908,"corpo":"<p align=justify>As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4416909,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o a Sa\u00fade dos Povos Ind\u00edgenas.","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398416,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-a-saude-dos-povos-indigenas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1224750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade 2016-2019. Sobre as Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis analise as afirmativas abaixo: I- A Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) mostrou que em 2013, uma propor\u00e7\u00e3o de 21,4% de indiv\u00edduos com 18 anos ou mais que se referem diagnosticados no Brasil com hipertens\u00e3o arterial, o que corresponde a 31,3 milh\u00f5es de pessoas. No mesmo ano a pesquisa estimou que no Brasil 6,2% a popula\u00e7\u00e3o de 18 anos ou mais de idade referiram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes, o equivalente a um contingente de 9,1 milh\u00f5es de pessoas. Al\u00e9m disso, 12,5% das pessoas de 18 anos ou mais de idade (18,4 milh\u00f5es) tiveram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de colesterol alto em 2013 (13,0% na \u00e1rea urbana e 10,0% na \u00e1rea rural). II-A PNS apurou que 4,4% de pessoas de 18 anos ou mais de idade referiram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de asma (ou bronquite asm\u00e1tica) no Brasil. Na \u00e1rea urbana este indicador foi de 4,6%, enquanto na \u00e1rea rural foi de 3,1%. Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), em 2013, 4,2% (6,1 milh\u00f5es) de pessoas de 18 anos ou mais de idade tiveram algum diagn\u00f3stico m\u00e9dico de alguma doen\u00e7a do cora\u00e7\u00e3o. Na \u00e1rea urbana, a propor\u00e7\u00e3o de pessoas com o diagn\u00f3stico foi maior (4,4%) que na \u00e1rea rural (3,0%). A PNS destaca o Acidente Vascular Cerebral (AVC) com 1,5% de refer\u00eancia ao diagn\u00f3stico de AVC ou derrame em 2013, representando, aproximadamente 2,2 milh\u00f5es de pessoas de 18 anos ou mais de idade. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224753,"hashId":"217431bedc00cd15f8d15cf1c8afd523","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Plano Nacional de Sa\u00fade 2016-2019. Sobre as Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">I- A Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) mostrou que em 2013, uma propor\u00e7\u00e3o de 21,4% de indiv\u00edduos com 18 anos ou mais que se referem diagnosticados no Brasil com hipertens\u00e3o arterial, o que corresponde a 31,3 milh\u00f5es de pessoas. No mesmo ano a pesquisa estimou que no Brasil 6,2% a popula\u00e7\u00e3o de 18 anos ou mais de idade referiram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes, o equivalente a um contingente de 9,1 milh\u00f5es de pessoas. Al\u00e9m disso, 12,5% das pessoas de 18 anos ou mais de idade (18,4 milh\u00f5es) tiveram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de colesterol alto em 2013 (13,0% na \u00e1rea urbana e 10,0% na \u00e1rea rural). <\/p><p align=\"justify\">II-A PNS apurou que 4,4% de pessoas de 18 anos ou mais de idade referiram diagn\u00f3stico m\u00e9dico de asma (ou bronquite asm\u00e1tica) no Brasil. Na \u00e1rea urbana este indicador foi de 4,6%, enquanto na \u00e1rea rural foi de 3,1%. Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), em 2013, 4,2% (6,1 milh\u00f5es) de pessoas de 18 anos ou mais de idade tiveram algum diagn\u00f3stico m\u00e9dico de alguma doen\u00e7a do cora\u00e7\u00e3o. Na \u00e1rea urbana, a propor\u00e7\u00e3o de pessoas com o diagn\u00f3stico foi maior (4,4%) que na \u00e1rea rural (3,0%). A PNS destaca o Acidente Vascular Cerebral (AVC) com 1,5% de refer\u00eancia ao diagn\u00f3stico de AVC ou derrame em 2013, representando, aproximadamente 2,2 milh\u00f5es de pessoas de 18 anos ou mais de idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4416918,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4416918,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4416919,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4416920,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4416921,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1224753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Operacionais dos Pactos pela Vida e de Gest\u00e3o S\u00e3o Responsabilidades gerais da Gest\u00e3o do SUS 1.1. Munic\u00edpios - Todo munic\u00edpio deve: Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224756,"hashId":"28495219656fcc348f814a95122d379c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Diretrizes Operacionais dos Pactos pela Vida e de Gest\u00e3o S\u00e3o Responsabilidades gerais da Gest\u00e3o do SUS 1.1. Munic\u00edpios - Todo munic\u00edpio deve:\r\nAssinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4416932,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir a integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prestadas de forma interdisciplinar, por meio da abordagem integral e cont\u00ednua do indiv\u00edduo no seu contexto familiar, social e do trabalho; englobando atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de riscos, danos e agravos; a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, assegurando o acesso ao atendimento das urg\u00eancias.","id":4416930,"corpo":"<p align=justify>Garantir a integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prestadas de forma interdisciplinar, por meio da abordagem integral e cont\u00ednua do indiv\u00edduo no seu contexto familiar, social e do trabalho; englobando atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de riscos, danos e agravos; a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, assegurando o acesso ao atendimento das urg\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a eq\u00fcidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, considerando as diferen\u00e7as individuais e de grupos populacionais, por meio da adequa\u00e7\u00e3o da oferta \u00e0s necessidades como princ\u00edpio de justi\u00e7a social, e amplia\u00e7\u00e3o do acesso de popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de desigualdade, respeitadas as diversidades locais.","id":4416931,"corpo":"<p align=justify>Promover a eq\u00fcidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, considerando as diferen\u00e7as individuais e de grupos populacionais, por meio da adequa\u00e7\u00e3o da oferta \u00e0s necessidades como princ\u00edpio de justi\u00e7a social, e amplia\u00e7\u00e3o do acesso de popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o de desigualdade, respeitadas as diversidades locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumir integralmente a ger\u00eancia de toda a rede p\u00fablica e privada de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, englobando as unidades pr\u00f3prias e as transferidas pelo estado ou pela uni\u00e3o.","id":4416932,"corpo":"<p align=justify>Assumir integralmente a ger\u00eancia de toda a rede p\u00fablica e privada de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, englobando as unidades pr\u00f3prias e as transferidas pelo estado ou pela uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4416933,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1224756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201cAtestado Odontol\u00f3gico\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224771,"hashId":"06f570f6a29f0b808bafd9b36e0caa12","enunciado":"<p align=justify>Sobre \u201cAtestado Odontol\u00f3gico\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4416993,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atestado firmado sem a necessidade por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, constitui crime previsto no C\u00f3digo Penal Brasileiro Cap\u00edtulo III, Art. 299.","id":4416990,"corpo":"<p align=justify>O atestado firmado sem a necessidade por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade, constitui crime previsto no C\u00f3digo Penal Brasileiro Cap\u00edtulo III, Art. 299.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para os profissionais da \u00e1rea odontol\u00f3gica, al\u00e9m do disposto no C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, em seu Artigo 6\u00ba define como infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica: fornecer atestado que n\u00e3o corresponda \u00e0 veracidade dos fatos codificados (CID) ou dos que n\u00e3o tenha participado.","id":4416991,"corpo":"<p align=justify>Para os profissionais da \u00e1rea odontol\u00f3gica, al\u00e9m do disposto no C\u00f3digo Penal, o C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, em seu Artigo 6\u00ba define como infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica: fornecer atestado que n\u00e3o corresponda \u00e0 veracidade dos fatos codificados (CID) ou dos que n\u00e3o tenha participado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atestado odontol\u00f3gico deve ser redigido em papel timbrado ou receitu\u00e1rio, contendo a identifica\u00e7\u00e3o do paciente, do profissional, com sua assinatura, o n\u00famero do seu registro profissional junto ao CRO e carimbo.","id":4416992,"corpo":"<p align=justify>O atestado odontol\u00f3gico deve ser redigido em papel timbrado ou receitu\u00e1rio, contendo a identifica\u00e7\u00e3o do paciente, do profissional, com sua assinatura, o n\u00famero do seu registro profissional junto ao CRO e carimbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atestado deve somente trazer a data e o hor\u00e1rio do atendimentoe o per\u00edodo de repouso ou de afastamento das atividades rotineiras que o paciente necessita.","id":4416993,"corpo":"<p align=justify>O atestado deve somente trazer a data e o hor\u00e1rio do atendimentoe o per\u00edodo de repouso ou de afastamento das atividades rotineiras que o paciente necessita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1224771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados riscos ocupacionais a possibilidade de perda ou dano e a probabilidade de que tal perda ou dano ocorra. Implica, pois, a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento adverso. Os riscos mais frequentes a que est\u00e3o sujeitos os profissionais que atuam em assist\u00eancia odontol\u00f3gica s\u00e3o:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224775,"hashId":"79f9f26cf4b47642c9cb9e048b4368f0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados riscos ocupacionais a possibilidade de perda ou dano e a probabilidade de que tal perda ou dano ocorra. Implica, pois, a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento adverso. Os riscos mais frequentes a que est\u00e3o sujeitos os profissionais que atuam em assist\u00eancia odontol\u00f3gica s\u00e3o:<\/p>","resposta":4417006,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos ou de acidente, os advindos da falta de conforto e higiene.","id":4417006,"corpo":"<p align=justify>Os f\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos ou de acidente, os advindos da falta de conforto e higiene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas f\u00edsicos e radiol\u00f3gicos.","id":4417007,"corpo":"<p align=justify>Apenas f\u00edsicos e radiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas ergon\u00f4micos e de responsabilidade.","id":4417008,"corpo":"<p align=justify>Apenas ergon\u00f4micos e de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos.","id":4417009,"corpo":"<p align=justify>Apenas biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/1224775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde a um risco ocupacional f\u00edsico:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224776,"hashId":"a089bd740a06d721c623684b630ea13f","enunciado":"<p align=justify>Corresponde a um risco ocupacional f\u00edsico:<\/p>","resposta":4417013,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o dos profissionais a agentes qu\u00edmicos como poeiras, n\u00e9voas, vapores, gases, merc\u00fario, produtos qu\u00edmicos em geral e outros.","id":4417010,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o dos profissionais a agentes qu\u00edmicos como poeiras, n\u00e9voas, vapores, gases, merc\u00fario, produtos qu\u00edmicos em geral e outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causado por agentes ergon\u00f4micos como postura incorreta.","id":4417011,"corpo":"<p align=justify>Causado por agentes ergon\u00f4micos como postura incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o da equipe odontol\u00f3gica a agentes mec\u00e2nicos ou que propiciem acidentes.","id":4417012,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o da equipe odontol\u00f3gica a agentes mec\u00e2nicos ou que propiciem acidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o dos profissionais a agentes f\u00edsicos como ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00e3o, radia\u00e7\u00e3o ionizante e n\u00e3o-ionizante, temperaturas extremas, ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou excessiva, umidade e outros.","id":4417013,"corpo":"<p align=justify>Exposi\u00e7\u00e3o dos profissionais a agentes f\u00edsicos como ru\u00eddo, vibra\u00e7\u00e3o, radia\u00e7\u00e3o ionizante e n\u00e3o-ionizante, temperaturas extremas, ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou excessiva, umidade e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/1224776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os EPI - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224783,"hashId":"eba5bd001c66418db45f083e0d593ce0","enunciado":"<p align=justify>Sobre os EPI - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4417038,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EPI s\u00e3o todos os dispositivos ou produtos de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","id":4417038,"corpo":"EPI s\u00e3o todos os dispositivos ou produtos de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de EPI \u00e9 indicado apenas durante o atendimento ao paciente, nos procedimentos de limpeza do ambiente e no reprocessamento dos artigos n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o seu uso.","id":4417039,"corpo":"<p align=justify>O uso de EPI \u00e9 indicado apenas durante o atendimento ao paciente, nos procedimentos de limpeza do ambiente e no reprocessamento dos artigos n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o seu uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo EPI dever\u00e1 apresentar o nome comercial, o nome da empresa fabricante, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do C\u00f3digo de Autoriza\u00e7\u00e3o ou, no caso de EPI importado, o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do C\u00f3digo de Autoriza\u00e7\u00e3o, em caracteres ineleg\u00edveis e de dif\u00edcil visualiza\u00e7\u00e3o, que garantam a origem e a qualidade e a rastreabilidade quando necess\u00e1rio.","id":4417040,"corpo":"<p align=justify>Todo EPI dever\u00e1 apresentar o nome comercial, o nome da empresa fabricante, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do C\u00f3digo de Autoriza\u00e7\u00e3o ou, no caso de EPI importado, o nome do importador, o lote de fabrica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero do C\u00f3digo de Autoriza\u00e7\u00e3o, em caracteres ineleg\u00edveis e de dif\u00edcil visualiza\u00e7\u00e3o, que garantam a origem e a qualidade e a rastreabilidade quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417041,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/1224783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de sujidades, com o objetivo de reduzir a carga microbiana, a mat\u00e9ria org\u00e2nica e os contaminantes de natureza inorg\u00e2nica, de modo a garantir o processo de desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do artigo. Deve ser realizada em todo artigo exposto ao campo operat\u00f3rio. Assinale a alternativa que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta de limpeza manual:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224785,"hashId":"23454c79848bc43c1f0a4f76964e39fd","enunciado":"<p align=justify>A limpeza \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de sujidades, com o objetivo de reduzir a carga microbiana, a mat\u00e9ria org\u00e2nica e os contaminantes de natureza inorg\u00e2nica, de modo a garantir o processo de desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do artigo. Deve ser realizada em todo artigo exposto ao campo operat\u00f3rio. Assinale a alternativa que apresenta a descri\u00e7\u00e3o correta de limpeza manual:<\/p>","resposta":4417046,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o procedimento realizado manualmente para a remo\u00e7\u00e3o de sujidade, por meio de a\u00e7\u00e3o f\u00edsica aplicada sobre a superf\u00edcie do artigo, usando: escova de cerdas macias e cabo longo,escova de a\u00e7o para brocas, escova para limpeza de l\u00famen, pia com cuba profunda espec\u00edfica para este fim e preferentemente com torneira com jato direcion\u00e1vel,detergente e \u00e1gua corrente.","id":4417046,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 o procedimento realizado manualmente para a remo\u00e7\u00e3o de sujidade, por meio de a\u00e7\u00e3o f\u00edsica aplicada sobre a superf\u00edcie do artigo, usando: escova de cerdas macias e cabo longo,escova de a\u00e7o para brocas, escova para limpeza de l\u00famen, pia com cuba profunda espec\u00edfica para este fim e preferentemente com torneira com jato direcion\u00e1vel,detergente e \u00e1gua corrente.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser realizado em \u00e1gua pot\u00e1vel e corrente, garantindo a total retirada das sujidades e do produto utilizado na limpeza.","id":4417047,"corpo":"<p align=justify>Deve ser realizado em \u00e1gua pot\u00e1vel e corrente, garantindo a total retirada das sujidades e do produto utilizado na limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serve para verificar a efic\u00e1cia do processo de limpeza e as condi\u00e7\u00f5es de integridade do artigo. Se necess\u00e1rio, deve-se proceder novamente \u00e0 limpeza ou \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do artigo.","id":4417048,"corpo":"<p align=justify>Serve para verificar a efic\u00e1cia do processo de limpeza e as condi\u00e7\u00f5es de integridade do artigo. Se necess\u00e1rio, deve-se proceder novamente \u00e0 limpeza ou \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do artigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417049,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1224785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, as tecnologias tem repercutido, no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, tanto na organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es coletivas quanto nas de assist\u00eancia odontol\u00f3gica individual. Admite-se que muitos fatores t\u00eam contribu\u00eddo para a incorpora\u00e7\u00e3o dessas modifica\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os odontol\u00f3gicos no Brasil. Dentre eles, podem-se destacar, EXCETO:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224786,"hashId":"f8804c5622d5d235019bf170604d6600","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, as tecnologias tem repercutido, no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, tanto na organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es coletivas quanto nas de assist\u00eancia odontol\u00f3gica individual. Admite-se que muitos fatores t\u00eam contribu\u00eddo para a incorpora\u00e7\u00e3o dessas modifica\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os odontol\u00f3gicos no Brasil. Dentre eles, podem-se destacar, EXCETO:<\/p>","resposta":4417053,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00edveis elevados de preval\u00eancia da c\u00e1rie dent\u00e1ria e das doen\u00e7as periodontais, conferindo a estas o estatuto de problemas de sa\u00fade p\u00fablica.","id":4417050,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis elevados de preval\u00eancia da c\u00e1rie dent\u00e1ria e das doen\u00e7as periodontais, conferindo a estas o estatuto de problemas de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desequil\u00edbrio entre a demanda e a oferta de servi\u00e7os de assist\u00eancia odontol\u00f3gica.","id":4417051,"corpo":"<p align=justify>O desequil\u00edbrio entre a demanda e a oferta de servi\u00e7os de assist\u00eancia odontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico no campo da ergonomia, da cariologia e da epidemiologia, criando diferentes sistemas, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de trabalho.","id":4417052,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico no campo da ergonomia, da cariologia e da epidemiologia, criando diferentes sistemas, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417053,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1224786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados equipamentos odontol\u00f3gicos. EXCETO:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224788,"hashId":"5c5e087684bcba85934575aa1fb3f5c7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados equipamentos odontol\u00f3gicos. EXCETO:<\/p>","resposta":4417061,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadeira odontol\u00f3gica; Equipo; Refletor; Unidade suctora.","id":4417058,"corpo":"<p align=justify>Cadeira odontol\u00f3gica; Equipo; Refletor; Unidade suctora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mocho; Cuspideira; Unidade de abastecimento de \u00e1gua; Compressor odontol\u00f3gico; Aparelho de Raios-X.","id":4417059,"corpo":"<p align=justify>Mocho; Cuspideira; Unidade de abastecimento de \u00e1gua; Compressor odontol\u00f3gico; Aparelho de Raios-X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acess\u00f3rios; Amalgamador; Aparelho para foto polimeriza\u00e7\u00e3o de resinas; Aparelho de profilaxia; Autoclave.","id":4417060,"corpo":"<p align=justify>Acess\u00f3rios; Amalgamador; Aparelho para foto polimeriza\u00e7\u00e3o de resinas; Aparelho de profilaxia; Autoclave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":4417061,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/1224788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma estrutura que comp\u00f5e a forma\u00e7\u00e3o do dente:","provas":[{"id":41274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1224790,"hashId":"defd6b898a5145c5e58302f04417d22d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma estrutura que comp\u00f5e a forma\u00e7\u00e3o do dente:<\/p>","resposta":4417064,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esmalte.","id":4417062,"corpo":"<p align=justify>Esmalte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polpa.","id":4417063,"corpo":"<p align=justify>Polpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Papilas gustativas.","id":4417064,"corpo":"<p align=justify>Papilas gustativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentina.","id":4417065,"corpo":"<p align=justify>Dentina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1224790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201cfarmacodin\u00e2mica\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224803,"hashId":"6dd2ef455b5d90ddcfdfc2a636c7d89c","enunciado":"<p align=justify>Sobre \u201cfarmacodin\u00e2mica\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4417118,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A farmacodin\u00e2mica relaciona as concentra\u00e7\u00f5es do f\u00e1rmaco com sua atividade antimicrobiana.","id":4417117,"corpo":"<p align=justify>A farmacodin\u00e2mica relaciona as concentra\u00e7\u00f5es do f\u00e1rmaco com sua atividade antimicrobiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suscetibilidade dos microrganismos aos antimicrobianos \u00e9 representada pela concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima (CIM) de cada microrganismo para cada antimicrobiano, que corresponde \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o do antimicrobiano capaz de inibir o desenvolvimento vis\u00edvel do microrganismo.","id":4417118,"corpo":"<p align=justify>A suscetibilidade dos microrganismos aos antimicrobianos \u00e9 representada pela concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima (CIM) de cada microrganismo para cada antimicrobiano, que corresponde \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o do antimicrobiano capaz de inibir o desenvolvimento vis\u00edvel do microrganismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir dos estudos farmacodin\u00e2micos, os antimicrobianos podem ser classificados em tempo-dependentes e concentra\u00e7\u00e3o-dependentes.","id":4417119,"corpo":"<p align=justify>A partir dos estudos farmacodin\u00e2micos, os antimicrobianos podem ser classificados em tempo-dependentes e concentra\u00e7\u00e3o-dependentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos tempo-dependentes independe dos n\u00edveis s\u00e9ricos que atingem, mas depende do tempo que permanecem acima da concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima para o microrganismo.","id":4417120,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos tempo-dependentes independe dos n\u00edveis s\u00e9ricos que atingem, mas depende do tempo que permanecem acima da concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima para o microrganismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1224803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um fator de risco para coloniza\u00e7\u00e3o por S. aureus resistente \u00e0 oxaciclina:","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224805,"hashId":"b909843a6571e56a564fd5e8187f9830","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um fator de risco para coloniza\u00e7\u00e3o por S. aureus resistente \u00e0 oxaciclina:<\/p>","resposta":4417127,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de outra unidade de sa\u00fade.","id":4417126,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia de outra unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hospitaliza\u00e7\u00e3o anterior nos \u00faltimos 24 meses.","id":4417127,"corpo":"<p align=\"justify\">Hospitaliza\u00e7\u00e3o anterior nos \u00faltimos 24 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser procedente de asilo.","id":4417128,"corpo":"<p align=justify>Ser procedente de asilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usu\u00e1rio de droga endovenosa.","id":4417129,"corpo":"<p align=justify>Usu\u00e1rio de droga endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1224805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios gerais a serem observados no tratamento medicamentoso, EXCETO:","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224816,"hashId":"cdf7fa143bfe4f924f5449c3b2cfcf58","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios gerais a serem observados no tratamento medicamentoso, EXCETO:<\/p>","resposta":4417185,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia por via oral e toler\u00e2ncia.","id":4417182,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia por via oral e toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o em poucas tomadas di\u00e1rias (de prefer\u00eancia, dose \u00fanica).","id":4417183,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o em poucas tomadas di\u00e1rias (de prefer\u00eancia, dose \u00fanica).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00edcio do tratamento com as menores doses efetivas preconizadas, com aumento gradativo e aten\u00e7\u00e3o para os efeitos colaterais.","id":4417184,"corpo":"<p align=justify>In\u00edcio do tratamento com as menores doses efetivas preconizadas, com aumento gradativo e aten\u00e7\u00e3o para os efeitos colaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo m\u00ednimo de 2 semanas antes de aumentar a dose, substituir o medicamento ou adotar alguma associa\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4417185,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo m\u00ednimo de 2 semanas antes de aumentar a dose, substituir o medicamento ou adotar alguma associa\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1224816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia observada nos consumidores de comprarem mais dos bens que se tornaram mais baratos e menos daqueles que se tornaram mais caros denomina-se:","provas":[{"id":41281,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1224819,"hashId":"cdef7addf2198d0155b1a9a80abd2d5a","enunciado":"<p align=justify>A tend\u00eancia observada nos consumidores de comprarem mais dos bens que se tornaram mais baratos e menos daqueles que se tornaram mais caros denomina-se:<\/p>","resposta":4417195,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito substitui\u00e7\u00e3o.","id":4417195,"corpo":"Efeito substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito renda.","id":4417196,"corpo":"Efeito renda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de utilidade.","id":4417197,"corpo":"N\u00edvel de utilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiferen\u00e7a do consumidor.","id":4417198,"corpo":"Indiferen\u00e7a do consumidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o relativa.","id":4417199,"corpo":"Substitui\u00e7\u00e3o relativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o de Slutsky (ou efeito pre\u00e7o, substitui\u00e7\u00e3o e renda)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o de Slutsky (ou efeito pre\u00e7o, substitui\u00e7\u00e3o e renda)","pai":412747,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403962,"slug":"economia-e-financas-equacao-de-slutsky-ou-efeito-preco-substituicao-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/1224819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada estrutura de mercado \u00e9 conhecida pelo fato de um pequeno n\u00famero de empresas, com produtos homog\u00eaneos, dominarem o mercado, bem como a presen\u00e7a de algum tipo de barreira \u00e0 entrada de novas empresas concorrentes. Estamos nos referindo \u00e0 estrutura:","provas":[{"id":41281,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1224830,"hashId":"3d01e56fb37b12b4a7f998ec1d2b32d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma determinada estrutura de mercado \u00e9 conhecida pelo fato de um pequeno n\u00famero de empresas, com produtos homog\u00eaneos, dominarem o mercado, bem como a presen\u00e7a de algum tipo de barreira \u00e0 entrada de novas empresas concorrentes. Estamos nos referindo \u00e0 estrutura:<\/p>","resposta":4417253,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de concorr\u00eancia perfeita.","id":4417249,"corpo":"de concorr\u00eancia perfeita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monopol\u00edstica.","id":4417250,"corpo":"monopol\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monops\u00f4nica.","id":4417251,"corpo":"monops\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de concorr\u00eancia monopol\u00edstica.","id":4417252,"corpo":"de concorr\u00eancia monopol\u00edstica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oligopolista.","id":4417253,"corpo":"oligopolista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Oligop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Oligop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412849,"slug":"economia-e-financas-oligopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/1224830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma curva t\u00edpica de oferta mostra que uma altera\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os provoca uma altera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nas quantidades ofertadas. Todavia, os diferentes graus de sensibilidade dos produtos frente a varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os s\u00f3 podem ser mensurados calculando-se o coeficiente de elasticidade-pre\u00e7o da oferta, que poder\u00e1 fornecer corretamente uma das seguintes informa\u00e7\u00f5es. Identifique-a:","provas":[{"id":41281,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1224837,"hashId":"6315c79ef0f4dbe8e5b313b52fc261c0","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma curva t\u00edpica de oferta mostra que uma altera\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os provoca uma altera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nas quantidades ofertadas. Todavia, os diferentes graus de sensibilidade dos produtos frente a varia\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os s\u00f3 podem ser mensurados calculando-se o coeficiente de elasticidade-pre\u00e7o da oferta, que poder\u00e1 fornecer corretamente uma das seguintes informa\u00e7\u00f5es. Identifique-a:<\/p>","resposta":4417279,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 1 =&gt; oferta el\u00e1stica.","id":4417279,"corpo":"&gt; 1 =&gt; oferta el\u00e1stica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt; 1 = &gt; oferta inel\u00e1stica.","id":4417280,"corpo":"&gt; 1 = &gt; oferta inel\u00e1stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"< 1 = > oferta el\u00e1stica.","id":4417281,"corpo":"< 1 = > oferta el\u00e1stica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"= 0 = &gt; oferta inel\u00e1stica.","id":4417282,"corpo":"= 0 = &gt; oferta inel\u00e1stica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"= 0 =&gt; oferta el\u00e1stica.","id":4417283,"corpo":"= 0 =&gt; oferta el\u00e1stica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidade da Demanda linear","oab":false,"nome":"Elasticidade da Demanda linear","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403955,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-da-demanda-linear"}],"slug":"economia-e-financas\/1224837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prapronolol \u00e9 um medicamento:","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224839,"hashId":"49f50185bbdae8f91e7c63f57510ea64","enunciado":"<p align=justify>O prapronolol \u00e9 um medicamento:<\/p>","resposta":4417293,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diur\u00e9tico.","id":4417292,"corpo":"<p align=justify>Diur\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Betabloqueador.","id":4417293,"corpo":"<p align=justify>Betabloqueador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibidor adren\u00e9rgico.","id":4417294,"corpo":"<p align=justify>Inibidor adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico.","id":4417295,"corpo":"<p align=justify>Analg\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1224839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as farm\u00e1cias assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224846,"hashId":"5e2611c30956179253b3e0955c5b1853","enunciado":"<p align=justify>Sobre as farm\u00e1cias assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4417323,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e3o as farm\u00e1cias de qualquer natureza dispor, para atendimento imediato \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de medicamentos, vacinas e soros que atendam o perfil epidemiol\u00f3gico de sua regi\u00e3o demogr\u00e1fica.","id":4417320,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e3o as farm\u00e1cias de qualquer natureza dispor, para atendimento imediato \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de medicamentos, vacinas e soros que atendam o perfil epidemiol\u00f3gico de sua regi\u00e3o demogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A farm\u00e1cia privativa de unidade hospitalar ou similar destina-se exclusivamente ao atendimento de seus usu\u00e1rios. Par\u00e1grafo \u00fanico.","id":4417321,"corpo":"<p align=justify>A farm\u00e1cia privativa de unidade hospitalar ou similar destina-se exclusivamente ao atendimento de seus usu\u00e1rios. Par\u00e1grafo \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicam-se \u00e0s farm\u00e1cias a que se refere o caput as mesmas exig\u00eancias legais previstas para as farm\u00e1cias n\u00e3o privativas no que concerne a instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, dire\u00e7\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico de farmac\u00eauticos, assim como ao registro em Conselho Regional de Farm\u00e1cia.","id":4417322,"corpo":"<p align=justify>Aplicam-se \u00e0s farm\u00e1cias a que se refere o caput as mesmas exig\u00eancias legais previstas para as farm\u00e1cias n\u00e3o privativas no que concerne a instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, dire\u00e7\u00e3o e desempenho t\u00e9cnico de farmac\u00eauticos, assim como ao registro em Conselho Regional de Farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na farm\u00e1cia popular n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a do profissional farmac\u00eautico.","id":4417323,"corpo":"<p align=justify>Na farm\u00e1cia popular n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a do profissional farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1224846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos medicamentos que atuam sobre o sistema digest\u00f3rio, assinale a alternativa CORRETA que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de um anti\u00e1cido:","provas":[{"id":41280,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1224851,"hashId":"39ff5322bd826e5a57817ee753d3d17f","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos medicamentos que atuam sobre o sistema digest\u00f3rio, assinale a alternativa CORRETA que apresenta a denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de um anti\u00e1cido:<\/p>","resposta":4417342,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cloridrato de ranitidina.","id":4417340,"corpo":"<p align=justify>cloridrato de ranitidina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metronidazol.","id":4417341,"corpo":"<p align=justify>metronidazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio.","id":4417342,"corpo":"<p align=justify>hidr\u00f3xido de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417343,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417981,"slug":"farmacia-farmacologia-do-trato-gastrointestinal-sistema-digestivo-digestorio"}],"slug":"farmacia\/1224851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a produ\u00e7\u00e3o de 1 m3 de concreto, foi definida a dosagem com 275 kg de cimento e 490 litros de areia seca, com massa unit\u00e1ria de 1,60 kg\/dm3. A areia que ser\u00e1 utilizada nesse concreto tem teor de umidade de 3% e massa unit\u00e1ria de 1,29 kg\/dm3. Para cada saco de cimento com 50 kg, ser\u00e3o realizadas 3 viagens de padiola de areia \u00famida, cuja se\u00e7\u00e3o transversal, retangular e constante, \u00e9 de 45 cm x 35 cm. A altura, em cm, dessa padiola deve ser de aproximadamente:","provas":[{"id":41283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1224873,"hashId":"d2bc4841af51a152abd2f476c1db375d","enunciado":"<p align=\"justify\">Para a produ\u00e7\u00e3o de 1 m<sup>3<\/sup> de concreto, foi definida a dosagem com 275 kg de cimento e 490 litros de areia seca, com massa unit\u00e1ria de 1,60 kg\/dm<sup>3<\/sup>. A areia que ser\u00e1 utilizada nesse concreto tem teor de umidade de 3% e massa unit\u00e1ria de 1,29 kg\/dm<sup>3<\/sup>. Para cada saco de cimento com 50 kg, ser\u00e3o realizadas 3 viagens de padiola de areia \u00famida, cuja se\u00e7\u00e3o transversal, retangular e constante, \u00e9 de 45 cm x 35 cm. A altura, em cm, dessa padiola deve ser de aproximadamente:<\/p>","resposta":4417431,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":4417429,"corpo":"20.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":4417430,"corpo":"22.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":4417431,"corpo":"24.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":4417432,"corpo":"26.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28.","id":4417433,"corpo":"28.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1224873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O peso espec\u00edfico de um solo \u00famido \u00e9 18 kN\/m3 (estado natural). Ap\u00f3s adicionarem-se 75 litros de \u00e1gua por metro c\u00fabico a esse solo, sua umidade foi aferida em 25%. Considerando-se o peso espec\u00edfico da \u00e1gua igual a 10 kN\/m3, a umidade desse solo em seu estado natural era de:","provas":[{"id":41283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1224875,"hashId":"cf3f47f022555ab282c86a84147e451d","enunciado":"<p align=\"justify\">O peso espec\u00edfico de um solo \u00famido \u00e9 18 kN\/m<sup>3<\/sup> (estado natural). Ap\u00f3s adicionarem-se 75 litros de \u00e1gua por metro c\u00fabico a esse solo, sua umidade foi aferida em 25%. Considerando-se o peso espec\u00edfico da \u00e1gua igual a 10 kN\/m<sup>3<\/sup>, a umidade desse solo em seu estado natural era de:<\/p>","resposta":4417445,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16%.","id":4417443,"corpo":"16%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18%.","id":4417444,"corpo":"18%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":4417445,"corpo":"20%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22%.","id":4417446,"corpo":"22%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24%.","id":4417447,"corpo":"24%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1224875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u00e9 a palavra que indica a\u00e7\u00e3o, movimento, estado ou fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico, e s\u00e3o amplamente vari\u00e1veis. Quanto \u00e0 flex\u00e3o de modo, assinale a alternativa cuja frase est\u00e1 no indicativo:","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224884,"hashId":"11229086eaf588d8d0fcde86c29208ae","enunciado":"<p align=justify>O verbo \u00e9 a palavra que indica a\u00e7\u00e3o, movimento, estado ou fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico, e s\u00e3o amplamente vari\u00e1veis. Quanto \u00e0 flex\u00e3o de modo, assinale a alternativa cuja frase est\u00e1 no indicativo:<\/p>","resposta":4417477,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada qual sabe amar a seu modo.","id":4417477,"corpo":"<p align=justify>Cada qual sabe amar a seu modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se cada qual soubesse amar a seu modo.","id":4417478,"corpo":"<p align=justify>Se cada qual soubesse amar a seu modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada qual saberia amar a seu modo.","id":4417479,"corpo":"<p align=justify>Cada qual saberia amar a seu modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417480,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1224884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que na \u00faltima sess\u00e3o realizada na C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Miguel Arcanjo, Juliano, mun\u00edcipe, perturbou a ordem dos trabalhos e desacatou diversas autoridades. Maria e Laura, presentes na mesma sess\u00e3o, conversaram em tom que perturbou os trabalhos. Nesse caso, de acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Miguel Arcanjo (Resolu\u00e7\u00e3o no 171\/89), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43558,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo","sigla":"Camara de Sao Miguel Arcanjo","id":3870,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-miguel-arcanjo-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1304444,"hashId":"e380b585458c4776b7570986c7c7f5c2","enunciado":"<p align=\"justify\">Suponha que na \u00faltima sess\u00e3o realizada na C\u00e2mara\r\nMunicipal de S\u00e3o Miguel Arcanjo, Juliano, mun\u00edcipe, perturbou\r\na ordem dos trabalhos e desacatou diversas autoridades.\r\nMaria e Laura, presentes na mesma sess\u00e3o,\r\nconversaram em tom que perturbou os trabalhos. Nesse\r\ncaso, de acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara\r\nMunicipal de S\u00e3o Miguel Arcanjo (Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o <\/sup>171\/89),\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4757555,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da C\u00e2mara nada poder\u00e1 fazer, pois os mun\u00edcipes podem expressar suas opini\u00f5es no recinto da Casa Legislativa, ainda que perturbem a ordem dos trabalhos.","id":4757552,"corpo":"<p align=justify>o Presidente da C\u00e2mara nada poder\u00e1 fazer, pois os\r\nmun\u00edcipes podem expressar suas opini\u00f5es no recinto\r\nda Casa Legislativa, ainda que perturbem a ordem\r\ndos trabalhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria e Laura n\u00e3o agiram de forma errada, pois \u00e9 permitida a conversa\u00e7\u00e3o no recinto, mesmo se perturbar os trabalhos.","id":4757553,"corpo":"<p align=justify>Maria e Laura n\u00e3o agiram de forma errada, pois \u00e9\r\npermitida a conversa\u00e7\u00e3o no recinto, mesmo se perturbar\r\nos trabalhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a Mesa, na condi\u00e7\u00e3o de detentora da compet\u00eancia privativa para o policiamento da C\u00e2mara, poder\u00e1 adotar as provid\u00eancias para a regulariza\u00e7\u00e3o dos trabalhos.","id":4757554,"corpo":"<p align=justify>somente a Mesa, na condi\u00e7\u00e3o de detentora da compet\u00eancia\r\nprivativa para o policiamento da C\u00e2mara,\r\npoder\u00e1 adotar as provid\u00eancias para a regulariza\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Presidente poder\u00e1 mandar prender em flagrante qualquer pessoa que perturbar a ordem dos trabalhos ou que desacate qualquer autoridade.","id":4757555,"corpo":"<p align=justify>o Presidente poder\u00e1 mandar prender em flagrante\r\nqualquer pessoa que perturbar a ordem dos trabalhos\r\nou que desacate qualquer autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o Prefeito poder\u00e1 mandar prender em flagrante Juliano e o policiamento somente poder\u00e1 entrar na C\u00e2mara caso autorizado pelo Presidente da Casa.","id":4757556,"corpo":"<p align=justify>apenas o Prefeito poder\u00e1 mandar prender em flagrante\r\nJuliano e o policiamento somente poder\u00e1 entrar na C\u00e2mara\r\ncaso autorizado pelo Presidente da Casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Miguel Arcanjo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419578,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-miguel-arcanjo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1304444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:I- 5 + 7 = 12 &rArr; 3 &sdot; 3 = 5II- 2 &minus; 1 = 1 &rArr; 5 + 5 = 2 &sdot; 5III- 7 &le; 5 &hArr; 7 &minus; 3 &ge; 6Pode- se dizer que:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220898,"hashId":"ec19763ee1df00405613650dc3646f64","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p align=\"justify\">I- 5 + 7 = 12 &rArr; 3 &sdot; 3 = 5<\/p><p align=\"justify\">II- 2 &minus; 1 = 1 &rArr; 5 + 5 = 2 &sdot; 5<\/p><p align=\"justify\">III- 7 &le; 5 &hArr; 7 &minus; 3 &ge; 6<\/p><p align=\"justify\">Pode-\r\nse dizer que:<\/p>","resposta":4402356,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":4402353,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II apresentam proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":4402354,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II apresentam proposi\u00e7\u00f5es\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III apresentam proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":4402355,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III apresentam proposi\u00e7\u00f5es\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III apresentam proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":4402356,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III apresentam proposi\u00e7\u00f5es\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens apresentam proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":4402357,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens apresentam proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1220898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.666\/93, \u00e9 correto afirmar que, na aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, cuja avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 600.000,00, adquiridos em procedimento judicial ou atrav\u00e9s de da\u00e7\u00e3o em pagamento:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220942,"hashId":"8d863a3d1ef51053c9a1468d7639c755","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00b0 8.666\/93, \u00e9 correto afirmar\r\nque, na aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, cuja avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de\r\nR$ 600.000,00, adquiridos em procedimento judicial ou\r\natrav\u00e9s de da\u00e7\u00e3o em pagamento:<\/p>","resposta":4402463,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser adotada a modalidade tomada de pre\u00e7os, cujos participantes b\u00e1sicos s\u00e3o os candidatos previamente registrados nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":4402459,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser adotada a modalidade tomada de pre\u00e7os,\r\ncujos participantes b\u00e1sicos s\u00e3o os candidatos\r\npreviamente registrados nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser adotada a modalidade concorr\u00eancia, em que sempre \u00e9 exig\u00edvel uma fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, na qual s\u00e3o aferidas as condi\u00e7\u00f5es de cada participante.","id":4402460,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser adotada a modalidade concorr\u00eancia, em\r\nque sempre \u00e9 exig\u00edvel uma fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o\r\npreliminar, na qual s\u00e3o aferidas as condi\u00e7\u00f5es de\r\ncada participante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada, caso haja na pra\u00e7a menos de tr\u00eas licitantes interessados.","id":4402461,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada, caso haja na\r\npra\u00e7a menos de tr\u00eas licitantes interessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada, por tratar-se de hip\u00f3tese prevista entre os casos de dispensa de licita\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.666\/93.","id":4402462,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ter a licita\u00e7\u00e3o dispensada, por tratar-se de\r\nhip\u00f3tese prevista entre os casos de dispensa de\r\nlicita\u00e7\u00e3o da Lei n\u00b0 8.666\/93.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser adotada a modalidade leil\u00e3o, desde que haja avalia\u00e7\u00e3o dos bens alien\u00e1veis e comprova\u00e7\u00e3o da necessidade ou utilidade da aliena\u00e7\u00e3o.","id":4402463,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser adotada a modalidade leil\u00e3o, desde que\r\nhaja avalia\u00e7\u00e3o dos bens alien\u00e1veis e comprova\u00e7\u00e3o\r\nda necessidade ou utilidade da aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1220942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00b0 12.527\/11, a qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220943,"hashId":"4ab22a9bcc3068684f11b6e06082eab9","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n\u00b0 12.527\/11, a qualidade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de\r\ndetalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es, \u00e9\r\ndenominada:<\/p>","resposta":4402465,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade.","id":4402464,"corpo":"Integridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primariedade.","id":4402465,"corpo":"Primariedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autenticidade.","id":4402466,"corpo":"Autenticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disponibilidade.","id":4402467,"corpo":"Disponibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fidedignidade.","id":4402468,"corpo":"Fidedignidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1220943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos - SAAE, o seu plano de carreira e a remunera\u00e7\u00e3o dos seus servidores aut\u00e1rquicos, conforme definido na Lei n\u00b0 14.375\/07, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220971,"hashId":"5813643efc3f7b32d6c8887aabb91b8a","enunciado":"<p align=justify>Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Servi\u00e7o\r\nAut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos - SAAE, o\r\nseu plano de carreira e a remunera\u00e7\u00e3o dos seus\r\nservidores aut\u00e1rquicos, conforme definido na Lei n\u00b0\r\n14.375\/07, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4402555,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a revis\u00e3o anual da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores do SAAE, sempre na mesma data e sem distin\u00e7\u00e3o de \u00edndices.","id":4402555,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurada a revis\u00e3o anual da remunera\u00e7\u00e3o dos\r\nservidores do SAAE, sempre na mesma data e sem\r\ndistin\u00e7\u00e3o de \u00edndices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o dos servidores de unidade de lota\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 a pedido, por necessidade de servi\u00e7o ou adequa\u00e7\u00e3o de quadro.","id":4402556,"corpo":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o dos servidores de unidade de lota\u00e7\u00e3o\r\ndar-se-\u00e1 a pedido, por necessidade de servi\u00e7o ou\r\nadequa\u00e7\u00e3o de quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado n\u00e3o ser\u00e3o precedidas de processo seletivo, sendo efetuada a partir de crit\u00e9rios objetivos de sele\u00e7\u00e3o.","id":4402557,"corpo":"<p align=justify>As contrata\u00e7\u00f5es por tempo determinado n\u00e3o ser\u00e3o\r\nprecedidas de processo seletivo, sendo efetuada a\r\npartir de crit\u00e9rios objetivos de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vencimento dos servidores contratados por tempo determinado dever\u00e1 ser inferior ao dos demais servidores do SAAE, sem os benef\u00edcios previstos em Lei.","id":4402558,"corpo":"<p align=justify>O vencimento dos servidores contratados por tempo\r\ndeterminado dever\u00e1 ser inferior ao dos demais\r\nservidores do SAAE, sem os benef\u00edcios previstos em\r\nLei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A progress\u00e3o do servidor para o n\u00edvel 02 (dois) implicar\u00e1 no aumento de 3% (tr\u00eas por cento) em seu vencimento.","id":4402559,"corpo":"<p align=justify>A progress\u00e3o do servidor para o n\u00edvel 02 (dois)\r\nimplicar\u00e1 no aumento de 3% (tr\u00eas por cento) em seu\r\nvencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Carlos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421227,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-carlos-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1220971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word, a ativa\u00e7\u00e3o do recurso \u201cControlar Altera\u00e7\u00f5es\u201d oferece aos usu\u00e1rios do trabalho uma maneira de fazer altera\u00e7\u00f5es f\u00e1ceis de identificar. Sobre esse recurso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220978,"hashId":"f77cbe0077e10b77de9702493a5d2d32","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Word, a ativa\u00e7\u00e3o do recurso \u201cControlar\r\nAltera\u00e7\u00f5es\u201d oferece aos usu\u00e1rios do trabalho uma maneira de fazer altera\u00e7\u00f5es f\u00e1ceis de identificar. Sobre\r\nesse recurso, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4402572,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o recurso est\u00e1 ativado, as exclus\u00f5es ficam marcadas com um tachado, e as adi\u00e7\u00f5es com um sublinhado.","id":4402572,"corpo":"<p align=justify>Quando o recurso est\u00e1 ativado, as exclus\u00f5es ficam\r\nmarcadas com um tachado, e as adi\u00e7\u00f5es com um\r\nsublinhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o recurso est\u00e1 desativado, o Word para de marcar as altera\u00e7\u00f5es e os sublinhados e tachados coloridos n\u00e3o permanecem no documento.","id":4402573,"corpo":"<p align=justify>Quando o recurso est\u00e1 desativado, o Word para de\r\nmarcar as altera\u00e7\u00f5es e os sublinhados e tachados\r\ncoloridos n\u00e3o permanecem no documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o recurso est\u00e1 ativado, todas as altera\u00e7\u00f5es de diferentes autores s\u00e3o indicadas pela cor azul.","id":4402574,"corpo":"<p align=justify>Quando o recurso est\u00e1 ativado, todas as altera\u00e7\u00f5es\r\nde diferentes autores s\u00e3o indicadas pela cor azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para revisar as altera\u00e7\u00f5es, indicadas por uma linha vermelha na margem, deve-se escolher \u201cTodas as Marca\u00e7\u00f5es\u201d.","id":4402575,"corpo":"<p align=justify>Para revisar as altera\u00e7\u00f5es, indicadas por uma linha\r\nvermelha na margem, deve-se escolher \u201cTodas as\r\nMarca\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para ver os detalhes das altera\u00e7\u00f5es, deve-se escolher \u201cMarca\u00e7\u00e3o Simples\u201d.","id":4402576,"corpo":"<p align=justify>Para ver os detalhes das altera\u00e7\u00f5es, deve-se\r\nescolher \u201cMarca\u00e7\u00e3o Simples\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1220978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fechar o item ativo ou sair do aplicativo ativo, no Windows 10, usa-se o atalho:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220986,"hashId":"b98716277e85b29fb1cd9ca623f3299d","enunciado":"<p align=justify>Para fechar o item ativo ou sair do aplicativo ativo, no\r\nWindows 10, usa-se o atalho:<\/p>","resposta":4402606,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt+F2.","id":4402604,"corpo":"Alt+F2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt+F3.","id":4402605,"corpo":"Alt+F3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt+F4.","id":4402606,"corpo":"Alt+F4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt+F5","id":4402607,"corpo":"Alt+F5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alt+F6","id":4402608,"corpo":"Alt+F6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1220986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente representado pelo diagrama abaixo procurou atendimento odontol\u00f3gico. Ao serem dadas as op\u00e7\u00f5es de planejamento, ele optou por ser reabilitado com pr\u00f3teses parciais remov\u00edveis. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy para a maxila.","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221034,"hashId":"9ad15690e284d0658e8cef390becc88b","enunciado":"<p align=\"justify\">O paciente representado pelo diagrama abaixo procurou atendimento odontol\u00f3gico. Ao serem dadas as op\u00e7\u00f5es de planejamento, ele optou por ser reabilitado com pr\u00f3teses parciais remov\u00edveis. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy para a maxila.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41182\/25.GIF\"><\/p>","resposta":4402745,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402744,"corpo":"<p align=justify>Classe I modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe II modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402745,"corpo":"<p align=justify>Classe II modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe II modifica\u00e7\u00e3o 1","id":4402746,"corpo":"<p align=justify>Classe II modifica\u00e7\u00e3o 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe III modifica\u00e7\u00e3o 1","id":4402747,"corpo":"<p align=justify>Classe III modifica\u00e7\u00e3o 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe III modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402748,"corpo":"<p align=justify>Classe III modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/1221034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reabilita\u00e7\u00f5es orais extensas que envolvam a mudan\u00e7a da dimens\u00e3o vertical do paciente normalmente se utiliza a posi\u00e7\u00e3o de Rela\u00e7\u00e3o de Oclus\u00e3o C\u00eantrica (ROC) seguindo os princ\u00edpios da oclus\u00e3o mutuamente protegida. Com rela\u00e7\u00e3o a esse padr\u00e3o oclusal, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221046,"hashId":"75f2a51f3a2f1a7b8cb81fafc2159c2a","enunciado":"<p align=justify>Em reabilita\u00e7\u00f5es orais extensas que envolvam a mudan\u00e7a da dimens\u00e3o vertical do paciente normalmente se utiliza a posi\u00e7\u00e3o de Rela\u00e7\u00e3o de Oclus\u00e3o C\u00eantrica (ROC) seguindo os princ\u00edpios da oclus\u00e3o mutuamente protegida. Com rela\u00e7\u00e3o a esse padr\u00e3o oclusal, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4402789,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 contato no lado de balanceio no movimento de lateralidade.","id":4402788,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 contato no lado de balanceio no movimento de lateralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Oclus\u00e3o C\u00eantrica, h\u00e1 contatos bilaterais simult\u00e2neos nos dentes posteriores.","id":4402789,"corpo":"<p align=justify>Na Oclus\u00e3o C\u00eantrica, h\u00e1 contatos bilaterais simult\u00e2neos nos dentes posteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 contato no lado de trabalho durante o movimento de lateralidade.","id":4402790,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 contato no lado de trabalho durante o movimento de lateralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dentes anteriores apresentam contatos um pouco mais fortes que os dentes posteriores em Oclus\u00e3o C\u00eantrica.","id":4402791,"corpo":"<p align=justify>Os dentes anteriores apresentam contatos um pouco mais fortes que os dentes posteriores em Oclus\u00e3o C\u00eantrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o movimento de protrus\u00e3o, ocorrem contatos bilaterais posteriores simult\u00e2neos.","id":4402792,"corpo":"<p align=justify>Durante o movimento de protrus\u00e3o, ocorrem contatos bilaterais posteriores simult\u00e2neos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/1221046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitas situa\u00e7\u00f5es, h\u00e1 a necessidade de atendimento de urg\u00eancia odontol\u00f3gica em pacientes gr\u00e1vidas. Para essas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221050,"hashId":"12c065e9eb7ff5101bf75cc7dc93dc48","enunciado":"<p align=justify>Em muitas situa\u00e7\u00f5es, h\u00e1 a necessidade de atendimento de urg\u00eancia odontol\u00f3gica em pacientes gr\u00e1vidas. Para essas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4402810,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 contraindicado o uso de qualquer anest\u00e9sico com vasoconstrictor no primeiro trimestre de gravidez.","id":4402807,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 contraindicado o uso de qualquer anest\u00e9sico com vasoconstrictor no primeiro trimestre de gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado o uso somente de benzoca\u00edna e priloca\u00edna para anestesia no primeiro trimestre de gravidez","id":4402808,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indicado o uso somente de benzoca\u00edna e priloca\u00edna para anestesia no primeiro trimestre de gravidez<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de paracetamol, em doses terap\u00eauticas, est\u00e1 contraindicado em pacientes gr\u00e1vidas devido a seus efeitos teratog\u00eanicos.","id":4402809,"corpo":"<p align=justify>O uso de paracetamol, em doses terap\u00eauticas, est\u00e1 contraindicado em pacientes gr\u00e1vidas devido a seus efeitos teratog\u00eanicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de infec\u00e7\u00f5es orais durante a gesta\u00e7\u00e3o, os antibi\u00f3ticos de primeira escolha s\u00e3o as penicilinas.","id":4402810,"corpo":"<p align=justify>Para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de infec\u00e7\u00f5es orais durante a gesta\u00e7\u00e3o, os antibi\u00f3ticos de primeira escolha s\u00e3o as penicilinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de infec\u00e7\u00f5es orais durante a gesta\u00e7\u00e3o, os antibi\u00f3ticos de primeira escolha s\u00e3o as tetraciclinas.","id":4402811,"corpo":"<p align=justify>Para a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de infec\u00e7\u00f5es orais durante a gesta\u00e7\u00e3o, os antibi\u00f3ticos de primeira escolha s\u00e3o as tetraciclinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1221050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente procurou atendimento de emerg\u00eancia com dor no elemento 46. Os sintomas come\u00e7aram ap\u00f3s quebrar uma pata de caranguejo nessa regi\u00e3o. O dente doeu um pouco no momento do acidente e desde ent\u00e3o ele parece mais alto que os demais e sempre doi durante a mastiga\u00e7\u00e3o. O dente apresentou sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o, sem sinais de fratura, restaura\u00e7\u00f5es ou c\u00e1rie e respondeu de maneira satisfat\u00f3ria aos testes de sensibilidade. O exame radiogr\u00e1fico revelou um aumento do espessamento do ligamento periodontal e altera\u00e7\u00e3o de continuidade da l\u00e2mina dura. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA no que se refere ao tratamento do elemento dent\u00e1rio em quest\u00e3o.","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221060,"hashId":"ad9d49469ee19327b068f3220b401d9c","enunciado":"<p align=justify>Um paciente procurou atendimento de emerg\u00eancia com dor no elemento 46. Os sintomas come\u00e7aram ap\u00f3s quebrar uma pata de caranguejo nessa regi\u00e3o. O dente doeu um pouco no momento do acidente e desde ent\u00e3o ele parece mais alto que os demais e sempre doi durante a mastiga\u00e7\u00e3o. O dente apresentou sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o, sem sinais de fratura, restaura\u00e7\u00f5es ou c\u00e1rie e respondeu de maneira satisfat\u00f3ria aos testes de sensibilidade. O exame radiogr\u00e1fico revelou um aumento do espessamento do ligamento periodontal e altera\u00e7\u00e3o de continuidade da l\u00e2mina dura. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA no que se refere ao tratamento do elemento dent\u00e1rio em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":4402856,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de dipirona s\u00f3dica por 2 dias.","id":4402855,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de dipirona s\u00f3dica por 2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajuste oclusal do elemento 46.","id":4402856,"corpo":"<p align=justify>Ajuste oclusal do elemento 46.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento de raspagem supragengival no elemento 46.","id":4402857,"corpo":"<p align=justify>Tratamento de raspagem supragengival no elemento 46.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento de raspagem subgengival no elemento 46.","id":4402858,"corpo":"<p align=justify>Tratamento de raspagem subgengival no elemento 46.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de amoxicilina por 7 dias.","id":4402859,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de amoxicilina por 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1221060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas a pacientes usu\u00e1rios de pr\u00f3teses totais.","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221067,"hashId":"46a9e666ae4bcc5f5bb1917edc3fe771","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es que devem ser dadas a pacientes usu\u00e1rios de pr\u00f3teses totais.<\/p>","resposta":4402875,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente que usa pr\u00f3teses totais deve mastigar de um lado da boca de cada vez.","id":4402873,"corpo":"<p align=justify>O paciente que usa pr\u00f3teses totais deve mastigar de um lado da boca de cada vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria na aus\u00eancia de dentes.","id":4402874,"corpo":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria na aus\u00eancia de dentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pr\u00f3teses totais devem ser retiradas durante a noite.","id":4402875,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00f3teses totais devem ser retiradas durante a noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pr\u00f3teses totais devem ser trocadas a cada 10 anos.","id":4402876,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00f3teses totais devem ser trocadas a cada 10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higienizar a mucosa uma vez por m\u00eas com pano ou gaze \u00famida.","id":4402877,"corpo":"<p align=justify>Higienizar a mucosa uma vez por m\u00eas com pano ou gaze \u00famida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese Total","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Total","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399362,"slug":"odontologia-protese-total"}],"slug":"odontologia\/1221067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente procurou atendimento para consulta de rotina com intuito de fazer uma profilaxia e verificar se havia algum problema odontol\u00f3gico. Durante o exame cl\u00ednico, observaram-se presen\u00e7a de fistula na regi\u00e3o vestibular do elemento 15 e aus\u00eancia de sinais de fratura ou trincas. O exame radiogr\u00e1fico, com rastreamento da fistula com cone de guta-percha, indicou que a origem do canal de drenagem estava no \u00e1pice do elemento 15 que apresentava \u00e1rea radiol\u00facida circunscrita no \u00e1pice. Segundo relato do paciente, n\u00e3o havia dor e a restaura\u00e7\u00e3o tinha sido realizada h\u00e1 mais de 10 anos. Para a situa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA no que se refere ao tratamento indicado para essa situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221077,"hashId":"76407f1d978a6f6f535ad80cd4cd307b","enunciado":"<p align=justify>Um paciente procurou atendimento para consulta de rotina com intuito de fazer uma profilaxia e verificar se havia algum problema odontol\u00f3gico. Durante o exame cl\u00ednico, observaram-se presen\u00e7a de fistula na regi\u00e3o vestibular do elemento 15 e aus\u00eancia de sinais de fratura ou trincas. O exame radiogr\u00e1fico, com rastreamento da fistula com cone de guta-percha, indicou que a origem do canal de drenagem estava no \u00e1pice do elemento 15 que apresentava \u00e1rea radiol\u00facida circunscrita no \u00e1pice. Segundo relato do paciente, n\u00e3o havia dor e a restaura\u00e7\u00e3o tinha sido realizada h\u00e1 mais de 10 anos. Para a situa\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA no que se refere ao tratamento indicado para essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4402936,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.","id":4402936,"corpo":"<p align=justify>Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico. e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.","id":4402937,"corpo":"<p align=justify>Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%, colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico. e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, realizar al\u00edvio oclusal, instalar um dreno intra ou extra oral, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico. e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.","id":4402938,"corpo":"<p align=justify>Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, realizar al\u00edvio oclusal, instalar um dreno intra ou extra oral, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico. e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, instalar um dreno intra ou extra oral, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.","id":4402939,"corpo":"<p align=justify>Fazer o acesso endod\u00f4ntico, instrumentar o canal, irrigar com hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e colocar hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio PA com soro fisiol\u00f3gico no interior do canal, instalar um dreno intra ou extra oral, prescrever analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e antibi\u00f3tico e posteriormente concluir o tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer o acesso endod\u00f4ntico, realizar uma pulpotomia, colocar otosporin na c\u00e2mara pulpar e posteriormente realizar tratamento restaurador.","id":4402940,"corpo":"<p align=justify>Fazer o acesso endod\u00f4ntico, realizar uma pulpotomia, colocar otosporin na c\u00e2mara pulpar e posteriormente realizar tratamento restaurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"},{"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1221077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o quadro plano isost\u00e1tico abaixo, com um apoio de 2\u00ba g\u00eanero em \u201cA\u201d e um apoio de 1\u00ba g\u00eanero em \u201cB\u201d: A rea\u00e7\u00e3o vertical no apoio \u201cA\u201d, em kN, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":41283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1224899,"hashId":"c38a44610f7c32ffc3ec793c7d3c50d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o quadro plano isost\u00e1tico abaixo, com um apoio de 2\u00ba g\u00eanero em \u201cA\u201d e um apoio de 1\u00ba g\u00eanero em \u201cB\u201d:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41283\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A rea\u00e7\u00e3o vertical no apoio \u201cA\u201d, em kN, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4417543,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":4417540,"corpo":"0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.","id":4417541,"corpo":"45.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":4417542,"corpo":"60.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.","id":4417543,"corpo":"90.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":4417544,"corpo":"120.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/1224899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um rebanho de 80 animais, 20 ficaram sem receber uma determinada vacina. Assinale a alternativa que corresponde a porcentagem de animais vacinados:","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224913,"hashId":"5dc735ff282425255db448fe353e86d0","enunciado":"<p align=justify>Em um rebanho de 80 animais, 20 ficaram sem receber uma determinada vacina. Assinale a alternativa que corresponde a porcentagem de animais vacinados:<\/p>","resposta":4417604,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":4417602,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35%","id":4417603,"corpo":"<p align=justify>35%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75%","id":4417604,"corpo":"<p align=justify>75%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417605,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1224913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo trecho de um ramal de abastecimento de \u00e1gua fria em um quartel, que alimenta apenas tanques de lavar roupas, tem 40 mm de di\u00e2metro e foi dimensionado de acordo com o crit\u00e9rio de consumo m\u00e1ximo poss\u00edvel (m\u00e9todo das se\u00e7\u00f5es equivalentes). O di\u00e2metro dos sub-ramais \u00e9 20 mm. A tabela abaixo apresenta os di\u00e2metros equivalentes para aplica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio: De acordo com esse crit\u00e9rio de dimensionamento, o n\u00famero de tanques de lavar roupa que esse trecho do ramal de abastecimento consegue alimentar convenientemente \u00e9:","provas":[{"id":41283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1224923,"hashId":"b6cef4e096ac7606d7e9137f524328bd","enunciado":"<p align=\"justify\">Certo trecho de um ramal de abastecimento de \u00e1gua fria em um quartel, que alimenta apenas tanques de lavar roupas, tem 40 mm de di\u00e2metro e foi dimensionado de acordo com o crit\u00e9rio de consumo m\u00e1ximo poss\u00edvel (m\u00e9todo das se\u00e7\u00f5es equivalentes). O di\u00e2metro dos sub-ramais \u00e9 20 mm. A tabela abaixo apresenta os di\u00e2metros equivalentes para aplica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41283\/7.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">De acordo com esse crit\u00e9rio de dimensionamento, o n\u00famero de tanques de lavar roupa que esse trecho do ramal de abastecimento consegue alimentar convenientemente \u00e9:<\/p>","resposta":4417646,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":4417644,"corpo":"2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":4417645,"corpo":"4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":4417646,"corpo":"6.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":4417647,"corpo":"8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":4417648,"corpo":"10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1224923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O mun\u00edcipio de Hercul\u00e2ndia \u2013 SP est\u00e1 situado a aproximadamente _____ metros de altitude.","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224935,"hashId":"543dceb1765c5daaf10f5238aefb2c5c","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\nO mun\u00edcipio de Hercul\u00e2ndia \u2013 SP est\u00e1 situado a aproximadamente _____ metros de altitude.<\/p>","resposta":4417692,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"502","id":4417692,"corpo":"<p align=justify>502<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"280","id":4417693,"corpo":"<p align=justify>280<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780","id":4417694,"corpo":"<p align=justify>780<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417695,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o Hino do Munic\u00edpio de Hercul\u00e2ndia - SP e complete a lacuna: \u201cHercul\u00e2ndia \u00e9 uma cidade ______ Muito alegre e prazenteira Tem um largo e uma Igreja na colina L\u00e1 eu tenho quem me queira.....\u201d","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224940,"hashId":"ebf7b72db18aabee30bff2f21a6f0d66","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Hino do Munic\u00edpio de Hercul\u00e2ndia - SP e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cHercul\u00e2ndia \u00e9 uma cidade ______ <\/p><p align=\"justify\">Muito alegre e prazenteira <\/p><p align=\"justify\">Tem um largo e uma Igreja na colina <\/p><p align=\"justify\">L\u00e1 eu tenho quem me queira.....\u201d<\/p>","resposta":4417722,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grandiosa","id":4417721,"corpo":"<p align=justify>grandiosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pequeninha","id":4417722,"corpo":"<p align=justify>pequeninha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande","id":4417723,"corpo":"<p align=justify>grande<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417724,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem pintou o quadro Abaporu (1928) ?","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224946,"hashId":"eb10f8fb61175555b0f253055c2714b1","enunciado":"<p align=justify>Quem pintou o quadro Abaporu (1928) ?<\/p>","resposta":4417744,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2ndido Portinari.","id":4417742,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ndido Portinari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anita Mafaltti.","id":4417743,"corpo":"<p align=justify>Anita Mafaltti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tarsila do Amaral.","id":4417744,"corpo":"<p align=justify>Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417745,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma ABNT NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), a esp\u00e9cie de per\u00edcia que envolve a determina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor qualitativo ou monet\u00e1rio de um bem, de um direito ou de um empreendimento, denomina-se:","provas":[{"id":41283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1224953,"hashId":"f5889431a75700503a42d0b8cdde341b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma ABNT NBR 13752:1996 (Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil), a esp\u00e9cie de per\u00edcia que envolve a determina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do valor qualitativo ou monet\u00e1rio de um bem, de um direito ou de um empreendimento, denomina-se:<\/p>","resposta":4417769,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arbitramento.","id":4417768,"corpo":"arbitramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":4417769,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exame.","id":4417770,"corpo":"exame.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vistoria.","id":4417771,"corpo":"vistoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parecer t\u00e9cnico.","id":4417772,"corpo":"parecer t\u00e9cnico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 13752 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13752 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":406217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13752-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1224953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto tempo aproximadamente o chiclete demora para se decompor no meio ambiente ?","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224956,"hashId":"5e0572951ff0eee37a09b65fa75faba9","enunciado":"<p align=justify>Quanto tempo aproximadamente o chiclete demora para se decompor no meio ambiente ?<\/p>","resposta":4417787,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":4417787,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 semanas.","id":4417788,"corpo":"<p align=justify>6 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 anos.","id":4417789,"corpo":"<p align=justify>100 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417790,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fronteira \u00e9 um limite (linha) que divide dois pa\u00edses, estados ou cidades. O Brasil possui uma extensa fronteira. No total s\u00e3o 15.179 km de fronteiras com diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul. O Brasil n\u00e3o possui fronteira com :","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224971,"hashId":"8db6575f182efbe7e8bdfefb899fdb53","enunciado":"<p align=justify>Fronteira \u00e9 um limite (linha) que divide dois pa\u00edses, estados ou cidades. O Brasil possui uma extensa fronteira. No total s\u00e3o 15.179 km de fronteiras com diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul. O Brasil n\u00e3o possui fronteira com :<\/p>","resposta":4417851,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Chile e com o Equador.","id":4417851,"corpo":"<p align=justify>o Chile e com o Equador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Equador e a Guiana Francesa.","id":4417852,"corpo":"<p align=justify>o Equador e a Guiana Francesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Chile e a Venezuela.","id":4417853,"corpo":"<p align=justify>o Chile e a Venezuela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417854,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a historia do Estado de S\u00e3o Paulo analise as afirmativas abaixo: I- S\u00e3o Paulo possui uma hist\u00f3ria t\u00e3o rica que conta a vida de uma na\u00e7\u00e3o, uma na\u00e7\u00e3o que abriga em seu territ\u00f3rio, sem exagero, caracter\u00edsticas de todos os cantos do mundo. Essa hist\u00f3ria come\u00e7ou com um povo desbravador, bandeirante, que subiu serras e abriu florestas para marcar seu territ\u00f3rio em uma localiza\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica que, do ponto de vista da seguran\u00e7a, era perfeita. Atualmente a regi\u00e3o est\u00e1 consolidada como uma das maiores pot\u00eancias econ\u00f4micas e pol\u00edticas do mundo, segue em pleno desenvolvimento e abriga pessoas do mundo todo. II- No in\u00edcio, S\u00e3o Paulo vivia da agricultura de subsist\u00eancia, da tentativa de implanta\u00e7\u00e3o em escala da lavoura de cana-de-a\u00e7\u00facar e com o sonho da descoberta do ouro e dos metais preciosos. Come\u00e7aram as viagens ao interior do pa\u00eds, as \u201cbandeiras\u201d, expedi\u00e7\u00f5es organizadas para aprisionar \u00edndios e procurar pedras e metais preciosos nos sert\u00f5es distantes. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224981,"hashId":"c4048195b77124f9a99f301509858279","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Sobre a historia do Estado de S\u00e3o Paulo analise as afirmativas abaixo:<\/p>\r\nI- S\u00e3o Paulo possui uma hist\u00f3ria t\u00e3o rica que conta a vida de uma na\u00e7\u00e3o, uma na\u00e7\u00e3o que abriga em seu territ\u00f3rio, sem exagero, caracter\u00edsticas de todos os cantos do mundo. Essa hist\u00f3ria come\u00e7ou com um povo desbravador, bandeirante, que subiu serras e abriu florestas para marcar seu territ\u00f3rio em uma localiza\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica que, do ponto de vista da seguran\u00e7a, era perfeita. Atualmente a regi\u00e3o est\u00e1 consolidada como uma das maiores pot\u00eancias econ\u00f4micas e pol\u00edticas do mundo, segue em pleno desenvolvimento e abriga pessoas do mundo todo. <div><br><\/div><div>II- No in\u00edcio, S\u00e3o Paulo vivia da agricultura de subsist\u00eancia, da tentativa de implanta\u00e7\u00e3o em escala da lavoura de cana-de-a\u00e7\u00facar e com o sonho da descoberta do ouro e dos metais preciosos. Come\u00e7aram as viagens ao interior do pa\u00eds, as \u201cbandeiras\u201d, expedi\u00e7\u00f5es organizadas para aprisionar \u00edndios e procurar pedras e metais preciosos nos sert\u00f5es distantes. <\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa CORRETA.<p><\/p><p><\/p><\/div>","resposta":4417894,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4417892,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4417893,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4417894,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417895,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: No ano de _____, entrou em vigor a reforma trabalhista, cujo projeto de lei havia sido sancionado em julho pelo presidente Temer. As principais altera\u00e7\u00f5es consideram que: F\u00e9rias: podem ser divididas em at\u00e9 3 vezes (antes havia a possibilidade de serem divididas em at\u00e9 2 vezes); Jornada de trabalho: at\u00e9 12 horas di\u00e1rias (antes, 8);entre outros.","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224984,"hashId":"a5c9b3a3748e7158bb573c082608532b","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\nNo ano de _____, entrou em vigor a reforma trabalhista, cujo projeto de lei havia sido sancionado em julho pelo presidente Temer. As principais altera\u00e7\u00f5es consideram que: F\u00e9rias: podem ser divididas em at\u00e9 3 vezes (antes havia a possibilidade de serem divididas em at\u00e9 2 vezes); Jornada de trabalho: at\u00e9 12 horas di\u00e1rias (antes, 8);entre outros.<\/p>","resposta":4417897,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2018","id":4417896,"corpo":"<p align=justify>2018<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2017","id":4417897,"corpo":"<p align=justify>2017<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2016","id":4417898,"corpo":"<p align=justify>2016<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417899,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a noticia abaixo: Inc\u00eandio atinge a Catedral de Notre-Dame, Torre desmoronou em meio \u00e0s chamas; estrutura foi salva ap\u00f3s mais de quatro horas de trabalho dos bombeiros. Macron prometeu reconstruir catedral e diz que ir\u00e1 lan\u00e7ar campanha internacional. Um grande inc\u00eandio no dia 15 de abril de 2019 atingiu a catedral de Notre-Dame, um importante s\u00edmbolo da cidade. A \"flecha\", torre mais alta da catedral, desmoronou, mas a estrutura do pr\u00e9dio foi salva, segundo os bombeiros. A Notre-Dame \u00e9 um s\u00edmbolo da hist\u00f3ria da Fran\u00e7a e da arte g\u00f3tica, pois \u00e9 o maior exemplo desse estilo art\u00edstico. Igualmente, sofreu a f\u00faria dos revolucion\u00e1rios, foi palco da coroa\u00e7\u00e3o de Napole\u00e3o Bonaparte, e quase foi bombardeada pelos nazistas. Fonte: ttps:\/\/g1.globo.com\/. Reda\u00e7\u00e3o adaptada Aonde esta localizado a Catedral ?","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224985,"hashId":"3874372fa0dfe0b2c3845b2b3b4710d1","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a noticia abaixo: <\/p><p align=\"justify\">Inc\u00eandio atinge a Catedral de Notre-Dame, <\/p><p align=\"justify\">Torre desmoronou em meio \u00e0s chamas; estrutura foi salva ap\u00f3s mais de quatro horas de trabalho dos bombeiros. Macron prometeu reconstruir catedral e diz que ir\u00e1 lan\u00e7ar campanha internacional.\r\nUm grande inc\u00eandio no dia 15 de abril de 2019 atingiu a catedral de Notre-Dame, um importante s\u00edmbolo da cidade. A \"flecha\", torre mais alta da catedral, desmoronou, mas a estrutura do pr\u00e9dio foi salva, segundo os bombeiros. <\/p><p align=\"justify\">A Notre-Dame \u00e9 um s\u00edmbolo da hist\u00f3ria da Fran\u00e7a e da arte g\u00f3tica, pois \u00e9 o maior exemplo desse estilo art\u00edstico. Igualmente, sofreu a f\u00faria dos revolucion\u00e1rios, foi palco da coroa\u00e7\u00e3o de Napole\u00e3o Bonaparte, e quase foi bombardeada pelos nazistas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nFonte: ttps:\/\/g1.globo.com\/. Reda\u00e7\u00e3o adaptada\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aonde esta localizado a Catedral ?<\/p>","resposta":4417908,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paris.","id":4417908,"corpo":"<p align=justify>Paris.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proven\u00e7a.","id":4417909,"corpo":"<p align=justify>Proven\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Versalhes.","id":4417910,"corpo":"<p align=justify>Versalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417911,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem foi Manuel Bandeira ?","provas":[{"id":41284,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224989,"hashId":"4bb643fcc0cec70218f491ba3efaa89b","enunciado":"<p align=justify>Quem foi Manuel Bandeira ?<\/p>","resposta":4417921,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poeta Brasileiro.","id":4417921,"corpo":"<p align=justify>Poeta Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pintor Brasileiro.","id":4417922,"corpo":"<p align=justify>Pintor Brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cantor Brasileiro .","id":4417923,"corpo":"<p align=justify>Cantor Brasileiro .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4417924,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1224989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s caracter\u00edsticas distintas das palavras utilizadas na l\u00edngua portuguesa, as mesmas assumem fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, sendo divididas em classes gramaticais para melhor express\u00e3o das ideias. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa cujo conte\u00fado refere-se \u00e0s palavras que exercem sempre a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo das fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas onde est\u00e3o inseridas:","provas":[{"id":41288,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":41294,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225038,"hashId":"f7564e68cd36ead04d067c17dfa8a413","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s caracter\u00edsticas distintas das palavras utilizadas na l\u00edngua portuguesa, as mesmas assumem fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, sendo divididas em classes gramaticais para melhor express\u00e3o das ideias. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa cujo conte\u00fado refere-se \u00e0s palavras que exercem sempre a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo das fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas onde est\u00e3o inseridas:<\/p>","resposta":4418110,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivos.","id":4418109,"corpo":"<p align=justify>Adjetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivos.","id":4418110,"corpo":"<p align=justify>Substantivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo.","id":4418111,"corpo":"<p align=justify>Verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":4418112,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1225038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS Art. 8\u00ba - As atribui\u00e7\u00f5es da regula\u00e7\u00e3o do acesso ser\u00e3o definidas em conformidade com sua organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o. \u00a7 1\u00ba S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da regula\u00e7\u00e3o do acesso: I - garantir o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade de forma adequada. II - garantir os princ\u00edpios da equidade e da integralidade. III - fomentar o uso e a qualifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es dos cadastros de usu\u00e1rios, estabelecimentos e profissionais de sa\u00fade. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":41288,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":41294,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225083,"hashId":"4070a8dcc21acd5009c95dd755e05bc4","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS Art. 8\u00ba - As atribui\u00e7\u00f5es da regula\u00e7\u00e3o do acesso ser\u00e3o definidas em conformidade com sua organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o. \u00a7 1\u00ba S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da regula\u00e7\u00e3o do acesso:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - garantir o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade de forma adequada.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - garantir os princ\u00edpios da equidade e da integralidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - fomentar o uso e a qualifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es dos cadastros de usu\u00e1rios, estabelecimentos e profissionais de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4418307,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4418305,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4418306,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4418307,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4418308,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Portaria n\u00ba. 1.559\/2008 - Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba. 1.559\/2008 - Pol\u00edtica Nacional de Regula\u00e7\u00e3o do SUS","pai":407318,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407319,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-559-2008-politica-nacional-de-regulacao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1225083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a gravidez, os sistemas end\u00f3crino e imunol\u00f3gico sofrem altera\u00e7\u00f5es significativas de modo a proporcionar uma intera\u00e7\u00e3o materno fetal, que permita o perfeito desenvolvimento f\u00edsico e neurops\u00edquico do feto, num ambiente de imuno-toler\u00e2ncia materna, e consequentemente proporciona uma evolu\u00e7\u00e3o normal da gesta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa cuja altera\u00e7\u00e3o end\u00f3crina durante a gravidez, refere-se corretamente \u00e0 Tireoide:","provas":[{"id":41288,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1225093,"hashId":"3c3ddc432009db3f1ada70ba7de04872","enunciado":"<p align=justify>Durante a gravidez, os sistemas end\u00f3crino e imunol\u00f3gico sofrem altera\u00e7\u00f5es significativas de modo a proporcionar uma intera\u00e7\u00e3o materno fetal, que permita o perfeito desenvolvimento f\u00edsico e neurops\u00edquico do feto, num ambiente de imuno-toler\u00e2ncia materna, e consequentemente proporciona uma evolu\u00e7\u00e3o normal da gesta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa cuja altera\u00e7\u00e3o end\u00f3crina durante a gravidez, refere-se corretamente \u00e0 Tireoide:<\/p>","resposta":4418351,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a gravidez existe uma diminui\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, da TBG (thyroxine-binding globulin).","id":4418349,"corpo":"<p align=justify>Durante a gravidez existe uma diminui\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, da TBG (thyroxine-binding globulin).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a gravidez o aumento da TBG (thyroxine-binding globulin) ocorre entre a 20\u00aa e a 24\u00aa semana, diminuindo a partir dessa data.","id":4418350,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Durante a gravidez o aumento da TBG (thyroxine-binding globulin) ocorre entre a 20\u00aa e a 24\u00aa semana, diminuindo a partir dessa data.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar da baixa concentra\u00e7\u00e3o da TBG (thyroxine-binding globulin), ela transporta cerca de 70% das hormonas tireoideias (T4 &gt; T3).","id":4418351,"corpo":"<p align=justify>Apesar da baixa concentra\u00e7\u00e3o da TBG (thyroxine-binding globulin), ela transporta cerca de 70% das hormonas tireoideias (T4 &gt; T3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 alterada para que se proceda o correto transporte de c\u00e1lcio na placenta.","id":4418352,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 alterada para que se proceda o correto transporte de c\u00e1lcio na placenta.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1225093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proped\u00eautica obst\u00e9trica \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas utilizadas para a elabora\u00e7\u00e3o de uma base a partir da qual o m\u00e9dico se orienta em princ\u00edpios gerais da Semiologia sob o ponto de vista obst\u00e9trico. Quanto \u00e0s particularidades evidenciadas pela proped\u00eautica obst\u00e9trica, a palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica faz-se do \u00fatero e seu conte\u00fado e visa o reconhecimento do feto, sua situa\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que descreve a palpa\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o da mobilidade:","provas":[{"id":41288,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1225095,"hashId":"cc72c781c686e56ea4e8a9186d5ad1e8","enunciado":"<p align=justify>Proped\u00eautica obst\u00e9trica \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas utilizadas para a elabora\u00e7\u00e3o de uma base a partir da qual o m\u00e9dico se orienta em princ\u00edpios gerais da Semiologia sob o ponto de vista obst\u00e9trico. Quanto \u00e0s particularidades evidenciadas pela proped\u00eautica obst\u00e9trica, a palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica faz-se do \u00fatero e seu conte\u00fado e visa o reconhecimento do feto, sua situa\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que descreve a palpa\u00e7\u00e3o para a explora\u00e7\u00e3o da mobilidade:<\/p>","resposta":4418364,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desliza-se as m\u00e3os, do fundo uterino, em dire\u00e7\u00e3o ao polo inferior do \u00f3rg\u00e3o, cuidando de sentir o dorso fetal, para o diagn\u00f3stico da mobilidade, e as pequenas partes ou membros, de um ou outro lado do \u00fatero. A regi\u00e3o dorsal do feto, deve apresentar-se como superf\u00edcie resistente e fragmentada.","id":4418363,"corpo":"<p align=justify>Desliza-se as m\u00e3os, do fundo uterino, em dire\u00e7\u00e3o ao polo inferior do \u00f3rg\u00e3o, cuidando de sentir o dorso fetal, para o diagn\u00f3stico da mobilidade, e as pequenas partes ou membros, de um ou outro lado do \u00fatero. A regi\u00e3o dorsal do feto, deve apresentar-se como superf\u00edcie resistente e fragmentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa a explora\u00e7\u00e3o da mobilidade do polo que se apresenta em rela\u00e7\u00e3o ao estreito superior, se procura apreender o polo, entre o polegar e o m\u00e9dio da m\u00e3o direita, imprimindo-lhe movimento de lateralidade que indicam o grau de penetra\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o na bacia.","id":4418364,"corpo":"<p align=justify>Visa a explora\u00e7\u00e3o da mobilidade do polo que se apresenta em rela\u00e7\u00e3o ao estreito superior, se procura apreender o polo, entre o polegar e o m\u00e9dio da m\u00e3o direita, imprimindo-lhe movimento de lateralidade que indicam o grau de penetra\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o na bacia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explora-se a escava onde a mobilidade do polo cef\u00e1lico \u00e9 frequentemente encontrado. O examinador volta suas costas para a cabe\u00e7a da paciente, colocando as m\u00e3os sobre as fossas il\u00edacas, obtendo a percep\u00e7\u00e3o da mobilidade.","id":4418365,"corpo":"<p align=justify>Explora-se a escava onde a mobilidade do polo cef\u00e1lico \u00e9 frequentemente encontrado. O examinador volta suas costas para a cabe\u00e7a da paciente, colocando as m\u00e3os sobre as fossas il\u00edacas, obtendo a percep\u00e7\u00e3o da mobilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Delimita-se o fundo do \u00fatero, ambas as m\u00e3os deprimindo a parede abdominal com as bordas cubitais das m\u00e3os.","id":4418366,"corpo":"<p align=justify>Delimita-se o fundo do \u00fatero, ambas as m\u00e3os deprimindo a parede abdominal com as bordas cubitais das m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1225095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 5167 define termos e s\u00edmbolos e estabelece os princ\u00edpios e m\u00e9todos gerais de medi\u00e7\u00e3o e c\u00e1lculo de vaz\u00e3o de fluidos, utilizando dispositivos diferenciais de press\u00e3o inseridos em um conduto for\u00e7ado de se\u00e7\u00e3o circular transversal. Sobre medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o com dispositivos diferenciais de press\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220686,"hashId":"94c411d80eb3484ed2fffe29f8147c76","enunciado":"<p align=\"justify\">A NBR 5167 define termos e s\u00edmbolos e estabelece os princ\u00edpios e m\u00e9todos gerais de medi\u00e7\u00e3o e c\u00e1lculo de vaz\u00e3o de fluidos, utilizando dispositivos diferenciais de press\u00e3o inseridos em um conduto for\u00e7ado de se\u00e7\u00e3o circular transversal. Sobre medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o com dispositivos diferenciais de press\u00e3o, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":4401432,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"placas de orif\u00edcio, bocais e tubos de Venturi s\u00e3o dispositivos de diferencial de press\u00e3o.","id":4401432,"corpo":"<p align=justify>placas de orif\u00edcio, bocais e tubos de Venturi s\u00e3o dispositivos de diferencial de press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vaz\u00e3o em massa \u00e9 o peso de fluido que passa por unidade de tempo.","id":4401433,"corpo":"<p align=justify>vaz\u00e3o em massa \u00e9 o peso de fluido que passa por unidade de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coeficiente de descarga \u00e9 um n\u00famero adimensional, definido para um escoamento de fluido incompress\u00edvel que relaciona a vaz\u00e3o real com o comprimento do tubo.","id":4401434,"corpo":"<p align=justify>o coeficiente de descarga \u00e9 um n\u00famero adimensional, definido para um escoamento de fluido incompress\u00edvel que relaciona a vaz\u00e3o real com o comprimento do tubo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o elemento prim\u00e1rio deve ser instalado entre dois trechos de tubula\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro vari\u00e1vel.","id":4401435,"corpo":"<p align=justify>o elemento prim\u00e1rio deve ser instalado entre dois trechos de tubula\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ideal para a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o \u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es de escoamento no elemento prim\u00e1rio tenham movimento rotacional elevado.","id":4401436,"corpo":"<p align=justify>o ideal para a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o \u00e9 que as condi\u00e7\u00f5es de escoamento no elemento prim\u00e1rio tenham movimento rotacional elevado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46  a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1220686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a for\u00e7a horizontal resultante na comporta, em kN, quando h \u00e9 3,0 m?","provas":[{"id":41172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220692,"hashId":"c03a080cbee1118ab3392713bd7469e0","enunciado":"<p align=justify>Qual a for\u00e7a horizontal resultante na comporta, em kN, quando h \u00e9 3,0 m?<\/p>","resposta":4401462,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":4401462,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":4401463,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":4401464,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":4401465,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90","id":4401466,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enunciado a seguir serve para as quest\u00f5es 60 e 61 Uma comporta retangular vertical de 2,0 m de comprimento e 3,0 m de altura \u00e9 articulada em um ponto \u201cO\u201d, localizado a 3,0 m de altura do fundo do reservat\u00f3rio, conforme ilustrado abaixo. Considere o peso especifico do l\u00edquido 10 kN\/m\u00b3.","id":398848,"enunciado":"<p align=\"justify\">O enunciado a seguir serve para as quest\u00f5es 60 e 61\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma comporta retangular vertical de 2,0 m de comprimento e 3,0 m de altura \u00e9 articulada em um ponto \u201cO\u201d, localizado a 3,0 m de altura do fundo do reservat\u00f3rio, conforme ilustrado abaixo. Considere o peso especifico do l\u00edquido 10 kN\/m\u00b3.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41172\/60.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/1220692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor m\u00e1ximo de \u201ch\u201d em metros para que a comporta n\u00e3o rotacione?","provas":[{"id":41172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220693,"hashId":"b7e123cd50b30482e479fd21294b6ec3","enunciado":"<p align=justify>Qual o valor m\u00e1ximo de \u201ch\u201d em metros para que a comporta n\u00e3o rotacione?<\/p>","resposta":4401470,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,50","id":4401467,"corpo":"<p align=justify>3,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,00","id":4401468,"corpo":"<p align=justify>4,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,50","id":4401469,"corpo":"<p align=justify>4,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,00","id":4401470,"corpo":"<p align=justify>5,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,50","id":4401471,"corpo":"<p align=justify>5,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enunciado a seguir serve para as quest\u00f5es 60 e 61 Uma comporta retangular vertical de 2,0 m de comprimento e 3,0 m de altura \u00e9 articulada em um ponto \u201cO\u201d, localizado a 3,0 m de altura do fundo do reservat\u00f3rio, conforme ilustrado abaixo. Considere o peso especifico do l\u00edquido 10 kN\/m\u00b3.","id":398848,"enunciado":"<p align=\"justify\">O enunciado a seguir serve para as quest\u00f5es 60 e 61\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma comporta retangular vertical de 2,0 m de comprimento e 3,0 m de altura \u00e9 articulada em um ponto \u201cO\u201d, localizado a 3,0 m de altura do fundo do reservat\u00f3rio, conforme ilustrado abaixo. Considere o peso especifico do l\u00edquido 10 kN\/m\u00b3.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41172\/60.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/1220693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura e interpreta\u00e7\u00e3o do texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":41175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220697,"hashId":"de66e3bbf180f95313f281f75cee3aed","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a leitura e interpreta\u00e7\u00e3o do texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":4401488,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo que se julga superior a outras pessoas \u00e9 portador de uma s\u00edndrome da ignor\u00e2ncia que o torna ilusoriamente superior.","id":4401487,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo que se julga superior a outras pessoas \u00e9 portador de uma s\u00edndrome da ignor\u00e2ncia que o torna ilusoriamente superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo que acredita que suas habilidades s\u00e3o acima da m\u00e9dia e que s\u00e3o superiores a outras pessoas pode ser portador de um dist\u00farbio cognitivo.","id":4401488,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo que acredita que suas habilidades s\u00e3o acima da m\u00e9dia e que s\u00e3o superiores a outras pessoas pode ser portador de um dist\u00farbio cognitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo portador da s\u00edndrome da ignor\u00e2ncia ilus\u00f3ria \u00e9 objeto de estudo de todas as gera\u00e7\u00f5es de pensadores das humanidades.","id":4401489,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo portador da s\u00edndrome da ignor\u00e2ncia ilus\u00f3ria \u00e9 objeto de estudo de todas as gera\u00e7\u00f5es de pensadores das humanidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo que \u00e9 convencido e pouco disposto a crescer coletivamente \u00e9, na verdade, o objeto de estudo da s\u00edndrome da superioridade ilus\u00f3ria.","id":4401490,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo que \u00e9 convencido e pouco disposto a crescer coletivamente \u00e9, na verdade, o objeto de estudo da s\u00edndrome da superioridade ilus\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo que n\u00e3o entende o que est\u00e1 falando, mas se julga t\u00e3o experiente quanto um especialista de uma \u00e1rea, \u00e9 portador da s\u00edndrome da superioridade ilus\u00f3ria.","id":4401491,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo que n\u00e3o entende o que est\u00e1 falando, mas se julga t\u00e3o experiente quanto um especialista de uma \u00e1rea, \u00e9 portador da s\u00edndrome da superioridade ilus\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.","id":398850,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41175\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.112\/90 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. O art. 5\u00ba da lei traz os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico. Observando o mencionado artigo, podemos dizer que est\u00e1 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220708,"hashId":"b20d217b6e44c3904a11e17d6aa722f8","enunciado":"<p align=justify>A Lei 8.112\/90 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. O art. 5\u00ba da lei traz os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico. Observando o mencionado artigo, podemos dizer que est\u00e1 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4401545,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.","id":4401542,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.","id":4401543,"corpo":"<p align=justify>A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.","id":4401544,"corpo":"<p align=justify>A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es eleitorais \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos n\u00e3o \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.","id":4401545,"corpo":"<p align=justify>O gozo dos direitos pol\u00edticos n\u00e3o \u00e9 requisito para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscrever em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras.","id":4401546,"corpo":"<p align=justify>\u00c0s pessoas portadoras de defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscrever em concurso p\u00fablico para provimento de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam compat\u00edveis com a defici\u00eancia de que s\u00e3o portadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1220708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento e a complexidade das organiza\u00e7\u00f5es levaram ao surgimento de uma \u00e1rea na administra\u00e7\u00e3o que ficou respons\u00e1vel por planejar e coordenar todas as a\u00e7\u00f5es relacionadas aos recursos humanos. Entre as atividades espec\u00edficas da Gest\u00e3o de Pessoas, somente uma delas N\u00c3O est\u00e1 apresentada abaixo. Assinale-a:","provas":[{"id":41175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220719,"hashId":"f441a53961f52047c4f0e9e5375639e7","enunciado":"<p align=justify>O crescimento e a complexidade das organiza\u00e7\u00f5es levaram ao surgimento de uma \u00e1rea na administra\u00e7\u00e3o que ficou respons\u00e1vel por planejar e coordenar todas as a\u00e7\u00f5es relacionadas aos recursos humanos. Entre as atividades espec\u00edficas da Gest\u00e3o de Pessoas, somente uma delas N\u00c3O est\u00e1 apresentada abaixo. Assinale-a:<\/p>","resposta":4401601,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recrutamento.","id":4401597,"corpo":"<p align=justify>Recrutamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento.","id":4401598,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o.","id":4401599,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treinamento.","id":4401600,"corpo":"<p align=justify>Treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":4401601,"corpo":"<p align=justify>Departamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1220719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 15, da Lei n\u00ba 8.666\/93, que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, instituindo normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, determina que as compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o:","provas":[{"id":41175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220739,"hashId":"540a1aef3ece5fb0a2c676da42da7eaa","enunciado":"<p align=justify>O art. 15, da Lei n\u00ba 8.666\/93, que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, instituindo normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, determina que as compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o:<\/p>","resposta":4401698,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito das empresas do mercado local.","id":4401697,"corpo":"<p align=justify>Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito das empresas do mercado local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando \u00e0 economicidade.","id":4401698,"corpo":"<p align=justify>Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando \u00e0 economicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se submeterem \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado.","id":4401699,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se submeterem \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conter a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido, inclusive, com indica\u00e7\u00e3o de marca.","id":4401700,"corpo":"<p align=justify>Conter a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido, inclusive, com indica\u00e7\u00e3o de marca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os cuja validade ser\u00e1 de dois anos.","id":4401701,"corpo":"<p align=justify>Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os cuja validade ser\u00e1 de dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1220739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, EXCETO:","provas":[{"id":41175,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220743,"hashId":"38635dfdb9847aef9416503c83a441ee","enunciado":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam atributos da reda\u00e7\u00e3o oficial, EXCETO:<\/p>","resposta":4401717,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoalidade.","id":4401717,"corpo":"<p align=justify>Pessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":4401718,"corpo":"<p align=justify>Objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia.","id":4401719,"corpo":"<p align=justify>Coes\u00e3o e coer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":4401720,"corpo":"<p align=justify>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":4401721,"corpo":"<p align=justify>Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1220743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contadores s\u00e3o componentes bastante vers\u00e1teis para o projeto de circuitos digitais. Eles podem ser utilizados como divisor de frequ\u00eancia quando se deseja reduzir o rel\u00f3gio, ou clock, do circuito. Considerando o esquema da figura ao lado que implementa um divisor de clock com um contador para cima, ou up-counter, o valor da frequ\u00eancia na sa\u00edda do circuito \u00e9","provas":[{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1220748,"hashId":"b5c99ceb8d2b8bd1fcfa3c990773ea44","enunciado":"<p align=\"justify\">Contadores s\u00e3o componentes bastante vers\u00e1teis para o projeto de circuitos digitais. Eles podem ser utilizados como divisor de frequ\u00eancia quando se deseja reduzir o rel\u00f3gio, ou clock, do circuito. Considerando o esquema da figura ao lado que implementa um divisor de clock com um contador para cima, ou<em> up-counter<\/em>, o valor da frequ\u00eancia na sa\u00edda do circuito \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41176\/1.GIF\"><\/p>","resposta":4401744,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 kHz.","id":4401741,"corpo":"250 kHz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 kHz.","id":4401742,"corpo":"200 kHz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 kHz.","id":4401743,"corpo":"20 kHz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 kHz.","id":4401744,"corpo":"25 kHz.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","oab":false,"nome":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416947,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquiteturas-classicas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1220748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Redes de computadores podem assumir diversos tipos de topologia. Sobre essas topologias e suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas abaixo. I O barramento apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o que cresce com o n\u00famero de n\u00f3s da rede. II A rede totalmente conectadas n\u00e3o apresenta qualquer conten\u00e7\u00e3o. III O anel apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o maior que do barramento. IV O hepercubo apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o que cresce mais com o n\u00famero de n\u00f3s que o barramento. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1220758,"hashId":"22a4450f03222ee4683cc3847c8aa696","enunciado":"<p align=\"justify\">Redes de computadores podem assumir diversos tipos de topologia. Sobre essas topologias e suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nO barramento apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o que cresce com o n\u00famero de n\u00f3s da rede. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nA rede totalmente conectadas n\u00e3o apresenta qualquer conten\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nO anel apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o maior que do barramento. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nO hepercubo apresenta um n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o que cresce mais com o n\u00famero de n\u00f3s que o barramento. <\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4401783,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":4401781,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4401782,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4401783,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4401784,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1220758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxonomia de Flynn classifica os diversos sistemas de computa\u00e7\u00e3o em quatro tipos. A arquitetura cl\u00e1ssica de Von Newman pode ser considerada como sendo do tipo SISD, pois possui um \u00fanico fluxo de instru\u00e7\u00e3o e um \u00fanico fluxo de dados. Arquiteturas modernas apresentam m\u00faltiplos n\u00facleos de processamento funcionando em paralelo. Internamente, esses n\u00facleos possuem unidades funcionais vetoriais que podem processar mais de um dado por instru\u00e7\u00e3o. Sobre esses m\u00faltiplos n\u00facleos de processamento e sobre as unidades funcionais vetoriais, \u00e9 correto afirmar que equivalem, respectivamente, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1220759,"hashId":"6621f2ca56c21e83a610d2d47567a6d0","enunciado":"<p align=\"justify\">A taxonomia de Flynn classifica os diversos sistemas de computa\u00e7\u00e3o em quatro tipos. A arquitetura cl\u00e1ssica de Von Newman pode ser considerada como sendo do tipo SISD, pois possui um \u00fanico fluxo de instru\u00e7\u00e3o e um \u00fanico fluxo de dados. Arquiteturas modernas apresentam m\u00faltiplos n\u00facleos de processamento funcionando em paralelo. Internamente, esses n\u00facleos possuem unidades funcionais vetoriais que podem processar mais de um dado por instru\u00e7\u00e3o. Sobre esses m\u00faltiplos n\u00facleos de processamento e sobre as unidades funcionais vetoriais, \u00e9 correto afirmar que equivalem, respectivamente, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4401785,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MIMD e SIMD.","id":4401785,"corpo":"MIMD e SIMD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MIMD e MISD.","id":4401786,"corpo":"MIMD e MISD.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIMD e MIMD.","id":4401787,"corpo":"SIMD e MIMD.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SIMD e MISD.","id":4401788,"corpo":"SIMD e MISD.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1220759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da escalabilidade de sistemas paralelos investiga como a efici\u00eancia desses sistemas est\u00e1 relacionada com o tamanho do problema que deve ser resolvido assim como est\u00e1 relacionada com o tamanho da m\u00e1quina utilizada para resolver o problema. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1220761,"hashId":"ec285ecc78cedc01a9e55e06a08be6dd","enunciado":"<p align=\"justify\">O estudo da escalabilidade de sistemas paralelos investiga como a efici\u00eancia desses sistemas est\u00e1 relacionada com o tamanho do problema que deve ser resolvido assim como est\u00e1 relacionada com o tamanho da m\u00e1quina utilizada para resolver o problema. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4401794,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema \u00e9 fracamente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia diminui com o aumento do tamanho do sistema.","id":4401793,"corpo":"<p align=justify>um sistema \u00e9 fracamente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia diminui com o aumento do tamanho do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um sistema \u00e9 fortemente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia n\u00e3o diminui com o aumento do tamanho do sistema.","id":4401794,"corpo":"<p align=justify>um sistema \u00e9 fortemente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia n\u00e3o diminui com o aumento do tamanho do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sistema \u00e9 fortemente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia n\u00e3o diminui com o aumento do tamanho do problema.","id":4401795,"corpo":"<p align=justify>um sistema \u00e9 fortemente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia n\u00e3o diminui com o aumento do tamanho do problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um sistema \u00e9 fracamente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia diminui com o aumento do tamanho do problema.","id":4401796,"corpo":"<p align=justify>um sistema \u00e9 fracamente escal\u00e1vel se sua efici\u00eancia diminui com o aumento do tamanho do problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1220761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o comum em muitas aplica\u00e7\u00f5es. Muitos algoritmos foram desenvolvidos para execut\u00e1-la. Sobre alguns desses algoritmos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1220762,"hashId":"165d75dcb81b5d419575cf25b14ec3e3","enunciado":"<p align=justify>A ordena\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o comum em muitas aplica\u00e7\u00f5es. Muitos algoritmos foram desenvolvidos para execut\u00e1-la. Sobre alguns desses algoritmos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4401799,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o insertion sort troca dois elementos adjacentes se estiverem fora de ordem, repetindo esse procedimento at\u00e9 que os itens estejam ordenados.","id":4401797,"corpo":"<p align=\"justify\">o <em>insertion sort<\/em> troca dois elementos adjacentes se estiverem fora de ordem, repetindo esse procedimento at\u00e9 que os itens estejam ordenados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o selection sort divide os itens em dois segmentos, ordena-os individualmente e depois mescla-os.","id":4401798,"corpo":"<p align=\"justify\">o <em>selection sort<\/em> divide os itens em dois segmentos, ordena-os individualmente e depois mescla-os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o quick sort particiona os itens em dois segmentos separados por um elemento piv\u00f4 e ordena-os recursivamente.","id":4401799,"corpo":"<p align=\"justify\">o <em>quick sort<\/em> particiona os itens em dois segmentos separados por um elemento piv\u00f4 e ordena-os recursivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bubble sort busca um elemento fora de ordem em elementos sucessivos, depois insere o item no local apropriado.","id":4401800,"corpo":"<p align=\"justify\">o <em>bubble sort<\/em> busca um elemento fora de ordem em elementos sucessivos, depois insere o item no local apropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1220762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um papagaio, para se obter um efeito mais intenso de um anest\u00e9sico administrado pela via intramuscular, deve-se preferencialmente injet\u00e1-lo na(em):","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1220815,"hashId":"7f537f3352e3db2afdf8c1f6bf24bf60","enunciado":"<p align=justify>Em um papagaio, para se obter um efeito mais intenso de um anest\u00e9sico administrado pela via intramuscular, deve-se preferencialmente injet\u00e1-lo na(em):<\/p>","resposta":4402041,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Musculatura peitoral.","id":4402041,"corpo":"<p align=justify>Musculatura peitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Musculatura da coxa.","id":4402042,"corpo":"<p align=justify>Musculatura da coxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asa.","id":4402043,"corpo":"<p align=justify>Asa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer local em que haja m\u00fasculo adequado para tal finalidade.","id":4402044,"corpo":"<p align=justify>Qualquer local em que haja m\u00fasculo adequado para tal finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A via intramuscular deve ser evitada no papagaio.","id":4402045,"corpo":"<p align=justify>A via intramuscular deve ser evitada no papagaio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403301,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1220815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura que fez do poema acima, assinale a alternativa que traz a ideia principal:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220821,"hashId":"6bf9b9ea2e509630ff854c233c703172","enunciado":"<p align=justify>A partir da leitura que fez do poema acima, assinale\r\na alternativa que traz a ideia principal:<\/p>","resposta":4402070,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A origem da conserva\u00e7\u00e3o do tempo.","id":4402068,"corpo":"A origem da conserva\u00e7\u00e3o do tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A demanda de imprud\u00eancia do tempo.","id":4402069,"corpo":"A demanda de imprud\u00eancia do tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a causada pelo tempo.","id":4402070,"corpo":"A mudan\u00e7a causada pelo tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do tempo.","id":4402071,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o da celebra\u00e7\u00e3o do tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A precipita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.","id":4402072,"corpo":"A precipita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 04 a 07 dizem respeito ao soneto abaixo Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades de Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es, importante poeta portugu\u00eas. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades,Muda-se o ser, muda-se a confian\u00e7a;Todo o mundo \u00e9 composto de mudan\u00e7a,Tomando sempre novas qualidades.Continuamente vemos novidades,Diferentes em tudo da esperan\u00e7a;Do mal ficam as m\u00e1goas na lembran\u00e7a,E do bem, se algum houve, as saudades.O tempo cobre o ch\u00e3o de verde manto,Que j\u00e1 coberto foi de neve fria,E enfim converte em choro o doce canto.E, agora este mudar-se cada dia,Outra mudan\u00e7a faz de mor espanto:Que n\u00e3o se muda j\u00e1 como so\u00eda.","id":398863,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 04 a 07 dizem respeito ao soneto abaixo\r\nMudam-se os tempos, mudam-se as vontades de Lu\u00eds\r\nVaz de Cam\u00f5es, importante poeta portugu\u00eas. Leia-o\r\natentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p align=\"justify\">Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades,<br>Muda-se o ser, muda-se a confian\u00e7a;<br>Todo o mundo \u00e9 composto de mudan\u00e7a,<br>Tomando sempre novas qualidades.<\/p><p align=\"justify\">Continuamente vemos novidades,<br>Diferentes em tudo da esperan\u00e7a;<br>Do mal ficam as m\u00e1goas na lembran\u00e7a,<br>E do bem, se algum houve, as saudades.<\/p><p align=\"justify\">O tempo cobre o ch\u00e3o de verde manto,<br>Que j\u00e1 coberto foi de neve fria,<br>E enfim converte em choro o doce canto.<\/p><p align=\"justify\">E, agora este mudar-se cada dia,<br>Outra mudan\u00e7a faz de mor espanto:<br>Que n\u00e3o se muda j\u00e1 como so\u00eda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro verso da 2\u00aa estrofe \u201cContinuamente vemos novidades\u201d, o verbo destacado conjugado na 1\u00aa pessoa do plural no Pret\u00e9rito Imperfeito \u00e9:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220830,"hashId":"5fe757d8e6753fd66b6ed7c53724688a","enunciado":"<p align=\"justify\">No primeiro verso da 2\u00aa estrofe \u201cContinuamente\r\n<u>vemos<\/u> novidades\u201d, o verbo destacado conjugado na 1\u00aa\r\npessoa do plural no Pret\u00e9rito Imperfeito \u00e9:<\/p>","resposta":4402113,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veremos.","id":4402110,"corpo":"Veremos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edramos.","id":4402111,"corpo":"V\u00edramos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ver\u00edamos.","id":4402112,"corpo":"Ver\u00edamos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edamos.","id":4402113,"corpo":"V\u00edamos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viram.","id":4402114,"corpo":"Viram.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 04 a 07 dizem respeito ao soneto abaixo Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades de Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es, importante poeta portugu\u00eas. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades,Muda-se o ser, muda-se a confian\u00e7a;Todo o mundo \u00e9 composto de mudan\u00e7a,Tomando sempre novas qualidades.Continuamente vemos novidades,Diferentes em tudo da esperan\u00e7a;Do mal ficam as m\u00e1goas na lembran\u00e7a,E do bem, se algum houve, as saudades.O tempo cobre o ch\u00e3o de verde manto,Que j\u00e1 coberto foi de neve fria,E enfim converte em choro o doce canto.E, agora este mudar-se cada dia,Outra mudan\u00e7a faz de mor espanto:Que n\u00e3o se muda j\u00e1 como so\u00eda.","id":398863,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 04 a 07 dizem respeito ao soneto abaixo\r\nMudam-se os tempos, mudam-se as vontades de Lu\u00eds\r\nVaz de Cam\u00f5es, importante poeta portugu\u00eas. Leia-o\r\natentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p align=\"justify\">Mudam-se os tempos, mudam-se as vontades,<br>Muda-se o ser, muda-se a confian\u00e7a;<br>Todo o mundo \u00e9 composto de mudan\u00e7a,<br>Tomando sempre novas qualidades.<\/p><p align=\"justify\">Continuamente vemos novidades,<br>Diferentes em tudo da esperan\u00e7a;<br>Do mal ficam as m\u00e1goas na lembran\u00e7a,<br>E do bem, se algum houve, as saudades.<\/p><p align=\"justify\">O tempo cobre o ch\u00e3o de verde manto,<br>Que j\u00e1 coberto foi de neve fria,<br>E enfim converte em choro o doce canto.<\/p><p align=\"justify\">E, agora este mudar-se cada dia,<br>Outra mudan\u00e7a faz de mor espanto:<br>Que n\u00e3o se muda j\u00e1 como so\u00eda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cSe era noivo, se era virgem, se era alegre, se era bom, n\u00e3o sei, \u00e9 tarde para saber.\u201d, os verbos destacados podem ser classificados como:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220841,"hashId":"7f0f303b6f2e9fab58907bdfaa81fa83","enunciado":"<p align=\"justify\">No trecho \u201cSe <u>era<\/u> noivo, se <u>era<\/u> virgem, se <u>era<\/u>\r\nalegre, se <u>era<\/u> bom, n\u00e3o sei, \u00e9 tarde para saber.\u201d, os\r\nverbos destacados podem ser classificados como:<\/p>","resposta":4402152,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo transitivo.","id":4402150,"corpo":"Verbo transitivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo Intransitivo.","id":4402151,"corpo":"Verbo Intransitivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":4402152,"corpo":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto. ","id":4402153,"corpo":"Verbo transitivo direto. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo indireto.","id":4402154,"corpo":"Verbo transitivo indireto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 08 e 09 dizem respeito ao trecho do poema Morte do leiteiro de Carlos Drummond de Andrade, importante poeta brasileiro. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.\"Mas este acordou em p\u00e2nico(ladr\u00f5es infestam o bairro),n\u00e3o quis saber de mais nada.O rev\u00f3lver da gaveta saltou para sua m\u00e3o.Ladr\u00e3o? se pega com tiro.Os tiros na madrugadaliquidaram meu letreiro.Se era noivo, se era virgem,Se era alegre, se era bom,n\u00e3o sei,\u00e9 tarde para saber.\"","id":398865,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es 08 e 09 dizem respeito ao trecho do poema\r\nMorte do leiteiro de Carlos Drummond de Andrade,\r\nimportante poeta brasileiro. Leia-o atentamente antes de\r\nrespond\u00ea-las.<\/p><p align=\"justify\">\"Mas este acordou em p\u00e2nico<br>(ladr\u00f5es infestam o bairro),<br>n\u00e3o quis saber de mais nada.<br>O rev\u00f3lver da gaveta saltou para sua m\u00e3o.<br>Ladr\u00e3o? se pega com tiro.<br>Os tiros na madrugada<br>liquidaram meu letreiro.<br>Se era noivo, se era virgem,<br>Se era alegre, se era bom,<br>n\u00e3o sei,<br>\u00e9 tarde para saber.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Verbos de liga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Verbos de liga\u00e7\u00e3o","pai":409356,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409361,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-de-ligacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da dor, analise as afirmativas a seguir: I. O termo alodinia refere-se a um aumento da sensa\u00e7\u00e3o dolorosa (intensidade da dor) de um est\u00edmulo nocivo (est\u00edmulo que normalmente causa dor); II. O termo hiperalgesia refere-se \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o dolorosa causada por um est\u00edmulo in\u00f3cuo; III. As fibras C s\u00e3o respons\u00e1veis pelo reconhecimento da dor visceral, que \u00e9 de natureza difusa devido \u00e0 grande sobreposi\u00e7\u00e3o da inerva\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os \/ v\u00edsceras pelas ramifica\u00e7\u00f5es de uma e\/ou v\u00e1rias fibras; IV. As fibras A-Delta s\u00e3o fibras mielinizadas de condu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida respons\u00e1veis pelo reconhecimento da dor som\u00e1tica\/localizada de natureza aguda. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":41177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria","id":17781},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-anestesiologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Anestesiologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1220842,"hashId":"20b238e38160aba3c671bf7139e299b2","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da dor, analise as afirmativas a seguir<\/p><p align=\"justify\">:\r\nI. O termo alodinia refere-se a um aumento da sensa\u00e7\u00e3o dolorosa (intensidade da dor) de um est\u00edmulo nocivo (est\u00edmulo que normalmente causa dor);\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O termo hiperalgesia refere-se \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o dolorosa causada por um est\u00edmulo in\u00f3cuo;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As fibras C s\u00e3o respons\u00e1veis pelo reconhecimento da dor visceral, que \u00e9 de natureza difusa devido \u00e0 grande sobreposi\u00e7\u00e3o da inerva\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os \/ v\u00edsceras pelas ramifica\u00e7\u00f5es de uma e\/ou v\u00e1rias fibras;<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. As fibras A-Delta s\u00e3o fibras mielinizadas de condu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida respons\u00e1veis pelo reconhecimento da dor som\u00e1tica\/localizada de natureza aguda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p><\/p>","resposta":4402157,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4402155,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":4402156,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":4402157,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":4402158,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","id":4402159,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1220842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cNormalmente falam pelas costas por ser mais conveniente\u201d, pode-se afirmar que o sujeito do verbo existente \u00e9:","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220843,"hashId":"44df07f724acfe5f91b42b209b02c551","enunciado":"<p align=justify>Na frase \u201cNormalmente falam pelas costas por ser\r\nmais conveniente\u201d, pode-se afirmar que o sujeito do\r\nverbo existente \u00e9:<\/p>","resposta":4402161,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El\u00edptico.","id":4402160,"corpo":"El\u00edptico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":4402161,"corpo":"Indeterminado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":4402162,"corpo":"Inexistente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Simples.","id":4402163,"corpo":"Simples.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oracional.","id":4402170,"corpo":"Oracional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1220843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no conceito de Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, analise as afirmativas abaixo: I. O conceito inclui a habilidade em controlar o ve\u00edculo, de maneira que n\u00e3o haja envolvimento em acidentes, apesar das poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es incorretas dos outros e das dificuldades provocadas pelas condi\u00e7\u00f5es adversas, constitu\u00eddas por luz, tempo, tr\u00e2nsito, ve\u00edculo, via, motorista e passageiros. II. Um acidente \u00e9 evit\u00e1vel por um motorista, por outro, por ambos ou at\u00e9 por terceiros, que podem, de algum modo, estar envolvidos nas causas do acidente. III. Nem todo acidente \u00e9 evit\u00e1vel, pois existem v\u00e1rios fatores que n\u00e3o podem ser controlados. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":43437,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1300722,"hashId":"5b0adf2637cfa9040e600f8674f61c1b","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no conceito de Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O conceito inclui a habilidade em controlar o ve\u00edculo, de maneira que n\u00e3o haja envolvimento em acidentes, apesar das\r\nposs\u00edveis a\u00e7\u00f5es incorretas dos outros e das dificuldades provocadas pelas condi\u00e7\u00f5es adversas, constitu\u00eddas por luz,\r\ntempo, tr\u00e2nsito, ve\u00edculo, via, motorista e passageiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Um acidente \u00e9 evit\u00e1vel por um motorista, por outro, por ambos ou at\u00e9 por terceiros, que podem, de algum modo, estar\r\nenvolvidos nas causas do acidente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Nem todo acidente \u00e9 evit\u00e1vel, pois existem v\u00e1rios fatores que n\u00e3o podem ser controlados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":4740014,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4740012,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4740013,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4740014,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4740015,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4740016,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1300722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da Penha), cria","provas":[{"id":40647,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1201757,"hashId":"ea44ddb1c15b028331c924d61b5421a1","enunciado":"<p align=justify>A Lei 11.340, de 7 de agosto de 2006 (Lei Maria da\r\nPenha), cria<\/p>","resposta":4326190,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivos para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da assist\u00eancia em micro e pequenas empresas.","id":4326187,"corpo":"<p align=justify>incentivos para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da assist\u00eancia\r\nem micro e pequenas empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linha de financiamento para munic\u00edpios investirem na vigil\u00e2ncia de sa\u00fade e socioassistencial.","id":4326188,"corpo":"<p align=justify>linha de financiamento para munic\u00edpios investirem\r\nna vigil\u00e2ncia de sa\u00fade e socioassistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruturas de defesa do consumidor e promo\u00e7\u00e3o do consumo consciente.","id":4326189,"corpo":"<p align=justify>estruturas de defesa do consumidor e promo\u00e7\u00e3o\r\ndo consumo consciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.","id":4326190,"corpo":"<p align=justify>mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica\r\ne familiar contra a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1201757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste um eixo de atua\u00e7\u00e3o dos\/as assistentes sociais na pol\u00edtica de sa\u00fade:","provas":[{"id":40647,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1201772,"hashId":"388d51ced1b63872310a905b96d56f41","enunciado":"<p align=justify>Consiste um eixo de atua\u00e7\u00e3o dos\/as assistentes sociais\r\nna pol\u00edtica de sa\u00fade:<\/p>","resposta":4326245,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos e procedimentos a usu\u00e1rios.","id":4326243,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos e procedimentos a\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual da pol\u00edtica municipal de sa\u00fade.","id":4326244,"corpo":"<p align=justify>aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual da pol\u00edtica municipal\r\nde sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional dos trabalhadores da sa\u00fade.","id":4326245,"corpo":"<p align=justify>assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional\r\ndos trabalhadores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de terapias individuais, de grupo, de fam\u00edlia ou comunit\u00e1rias.","id":4326246,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento de terapias individuais, de grupo,\r\nde fam\u00edlia ou comunit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1201772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00b0 63\/2003:","provas":[{"id":40652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"},{"id":40660,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-odontologo-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1201841,"hashId":"ff5414b91cb475c2dd6c0ed3f95c583b","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Complementar n\u00b0 63\/2003:<\/p>","resposta":4326594,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor responde apenas penalmente pela execu\u00e7\u00e3o irregular das suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":4326592,"corpo":"<p align=justify>O servidor responde apenas penalmente pela execu\u00e7\u00e3o irregular das suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio militar responder\u00e1 pelas atitudes irregulares cometidas apenas no \u00e2mbito civil.","id":4326593,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio militar responder\u00e1 pelas atitudes irregulares cometidas apenas no \u00e2mbito civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":4326594,"corpo":"<p align=justify>O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor civil responde apenas administrativamente pelo exerc\u00edcio infracional de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":4326595,"corpo":"<p align=justify>O servidor civil responde apenas administrativamente pelo exerc\u00edcio infracional de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o responder\u00e1 por irregularidades, uma vez no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":4326596,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o responder\u00e1 por irregularidades, uma vez no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405016,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1201841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre o controle dos c\u00e2nceres do colo do \u00fatero N\u00c3O possibilita","provas":[{"id":40653,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2019-fundacao-cefetminas-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201858,"hashId":"91715fb18db225469df667e3a0ba7a93","enunciado":"<p align=justify>O sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre o controle dos c\u00e2nceres\r\ndo colo do \u00fatero <b>N\u00c3O<\/b> possibilita<\/p>","resposta":4326616,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer as causas das les\u00f5es precursoras entre as mulheres rastreadas.","id":4326616,"corpo":"<p align=justify>conhecer as causas das les\u00f5es precursoras entre as\r\nmulheres rastreadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de controle do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.","id":4326617,"corpo":"<p align=justify>acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de controle\r\ndo c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer o percentual de mulheres que est\u00e3o sendo tratadas\/acompanhadas.","id":4326618,"corpo":"<p align=justify>conhecer o percentual de mulheres que est\u00e3o sendo\r\ntratadas\/acompanhadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer dados para avaliar a capta\u00e7\u00e3o (mulheres que realizam pela primeira vez o exame citopatol\u00f3gico) e cobertura (mulheres que se submeteram ao exame citopatol\u00f3gico periodicamente) do programa de rastreamento.","id":4326619,"corpo":"<p align=justify>fornecer dados para avaliar a capta\u00e7\u00e3o (mulheres\r\nque realizam pela primeira vez o exame citopatol\u00f3gico)\r\ne cobertura (mulheres que se submeteram ao\r\nexame citopatol\u00f3gico periodicamente) do programa\r\nde rastreamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1201858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aleitamento materno, direto da mama ou ordenhado, \u00e9 recomendado pela OMS e endossado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil por 2 anos ou mais, sendo de forma exclusiva nos primeiros 6 meses. Assinale a alternativa correta sobre o aleitamento materno.","provas":[{"id":40652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1201872,"hashId":"bc769557b3652f945a5b62b312693bb0","enunciado":"<p align=\"justify\">O aleitamento materno, direto da mama ou ordenhado, \u00e9 recomendado pela OMS e endossado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil por 2 anos ou mais, sendo de forma exclusiva nos primeiros 6 meses.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre o aleitamento materno.<\/p>","resposta":4326680,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal prote\u00edna do leite materno \u00e9 a lactoalbumina.","id":4326680,"corpo":"<p align=justify>A principal prote\u00edna do leite materno \u00e9 a lactoalbumina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal prote\u00edna do leite materno \u00e9 a case\u00edna.","id":4326681,"corpo":"<p align=justify>A principal prote\u00edna do leite materno \u00e9 a case\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de prote\u00ednas do leite materno \u00e9 maior do que aquela encontrada no leite de vaca.","id":4326682,"corpo":"<p align=justify>A quantidade de prote\u00ednas do leite materno \u00e9 maior do que aquela encontrada no leite de vaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O leite materno maduro (ap\u00f3s o 14o dia p\u00f3s-parto) \u00e9 o que apresenta a maior quantidade de prote\u00ednas.","id":4326683,"corpo":"<p align=justify>O leite materno maduro (ap\u00f3s o 14o dia p\u00f3s-parto) \u00e9 o que apresenta a maior quantidade de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O colostro, produzido nos primeiros 1 a 5 dias, apresenta a maior quantidade de calorias em rela\u00e7\u00e3o ao leite maduro e leite de vaca.","id":4326684,"corpo":"<p align=justify>O colostro, produzido nos primeiros 1 a 5 dias, apresenta a maior quantidade de calorias em rela\u00e7\u00e3o ao leite maduro e leite de vaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1201872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento do crescimento da crian\u00e7a faz parte do elenco de a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas na a\u00e7\u00e3o integral a esse grupo populacional. Dos \u00edndices utilizados para monitorar o crescimento da crian\u00e7a, o \u201ccomprimento ou altura\/idade\u201d:","provas":[{"id":40652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1201875,"hashId":"3890771b899abde265d3fdeb865e2344","enunciado":"<p align=\"justify\">O monitoramento do crescimento da crian\u00e7a faz parte do elenco de a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas na a\u00e7\u00e3o integral a esse grupo populacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos \u00edndices utilizados para monitorar o crescimento da crian\u00e7a, o \u201ccomprimento ou altura\/idade\u201d:<\/p>","resposta":4326697,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressa a massa corporal para a idade cronol\u00f3gica.","id":4326694,"corpo":"<p align=justify>Expressa a massa corporal para a idade cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expressa o \u00edndice de massa corporal e a rela\u00e7\u00e3o entre o peso e o comprimento ou altura.","id":4326695,"corpo":"<p align=justify>Expressa o \u00edndice de massa corporal e a rela\u00e7\u00e3o entre o peso e o comprimento ou altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acompanha o rec\u00e9m-nascido, visando a identifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as como hidrocefalia, microcefalia e craniosinostose.","id":4326696,"corpo":"<p align=justify>Acompanha o rec\u00e9m-nascido, visando a identifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as como hidrocefalia, microcefalia e craniosinostose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflete crescimento linear da crian\u00e7a, e seu d\u00e9ficit indica um processo de longa dura\u00e7\u00e3o relacionado com problemas nutricionais ou de sa\u00fade.","id":4326697,"corpo":"<p align=justify>Reflete crescimento linear da crian\u00e7a, e seu d\u00e9ficit indica um processo de longa dura\u00e7\u00e3o relacionado com problemas nutricionais ou de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflete o crescimento cronol\u00f3gico da crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao seu peso e seu d\u00e9ficit indica um processo agudo relacionado com problemas de sa\u00fade.","id":4326698,"corpo":"<p align=justify>Reflete o crescimento cronol\u00f3gico da crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao seu peso e seu d\u00e9ficit indica um processo agudo relacionado com problemas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1201875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}